《時速四百公里》(4)

秒速五厘米，是櫻花落下的速度。時速四百公里，是羽毛球扣殺的應有速度。
這是一個關於羽毛球的故事，一個滿載繽紛的故事。

Post 1:
Post 2:
Post 3:

紙言:

Facebook:[url]
[/url]

TG:potatopigtongue

每一個回覆和正評及Facebook的like也是我的寫作動力。
覺得好看或有趣的話,請不要吝嗇你的正評及LIKE!

請大家多多幫推

______________________________________

嗯...嗯...

「這薯仔炆得非常之入味，南乳鴨醬汁與薯仔的澱粉質混成一體，滲透在薯仔的每一個部位之內，亳無任何的違和感。
妙哉! 妙哉!」
羽丹一邊炮製薯仔炆鴨一邊憶述往事的期間，蟹黃高鬼崇的從鍋裡夾起了一塊熱騰騰的薯仔，細嚼數下後高聲作出讚賞。

「喂...老蟹，究竟你有沒留心在聽的?」
在蟹黃高準備偷食另一塊薯仔的時候，羽丹一手的作出阻止。

「有，當然有，大刀剜心呀嘛!
我一直也有留心聽的!」
蟹黃高有氣沒氣的在說。

「唔...但為何你好像一點緊張感也沒有似的?」
羽丹道。

「從你的口吻就能夠判斷出，白薯一定能擋下你那招大刀剜心吧!
你要我何來生起緊張感呢?」
蟹黃高攤開雙手，作出一道苦笑。

「這..你又倒說得沒錯。」
羽丹把一堆不知名的粉末倒進鍋裡後，一臉漠然的繼續憶述一分決的經過起來。

______________________________________

若果想在羽毛球場上一招置人於死地的話，那應該把羽毛球打往對手的那一個身體位置呢?

若對手是右手持拍的話，那麼答案就是左邊膊頭，反之亦然。

球拍是手部的延伸，要回擊往左膊頭飛往過來的羽毛球，右手的手肘必須往外作出不自然的屈曲，才能使球拍的拍面抵達膊頭位置。

這種手肘往外伸展的動作，就如在澆花的時候往塑膠輸水喉管的中心踩了一腳一樣，水源（身體部位的力量）沒法有效的傳遞到鮮花(球拍）上，只能全盤依賴手腕的扭動揮動球拍發力。

羽毛球在沒有足夠的力量帶動底下，十居八九會欣然墜網，魂乏天國。

羽丹的這一招「將軍! 大刀剜心!」，正正就是喵著白薯的左膊頭方向作出揮擊，對他作出一道強力扣殺。

啪!

出乎意料之外，白薯完全沒有被羽丹的這一招大刀剜心難倒起來。

在羽丹揮擊球拍的那一瞬間，他向左橫移作出了一個小跳步，預先喵著他左膊頭位置的球擊一下子的變成往他的右膊頭方向裡去。

這一下微小的小跳步，促使白薯的這一下大刀揮了個空，沒法奪下他的左邊「心臟」。

不用強行屈曲手肘擋下球擊的關係，白薯一臉鬆容不迫的往羽丹作出回禮，打出一發強力回擊。

「能夠在這麼短的時間內作出預判及反應，這應該就是....」
白薯的小跳步動作盡在羽丹的眼簾裡頭，他一下子的便能看得出白薯箇中所使出的小把戲。

「白躁音心法吧!」

所謂的白躁音，就是聲頻在人類耳朵可聽範圍內(20-20000Hz)都是均等的聲音，帶有掩蓋躁音之效，有證據更表示播放白躁音能有助入睡。

以形象化的方式來說，若果我們在漆黑的環境中打開燈光，那麼我們的眼睛便會感到非常的刺眼，但若果在陽光充足的情況下打開燈光的話，我們眼睛相對來說便不會太過在意燈光的亮度。

白躁音就是同一樣的道理，在充滿著白躁音的環境底下，外間的躁音便會被白躁音混和在一起，相對地不會這麼容易的被耳朵洞悉出來。

然而，白家的白躁音心法卻是反其道而行，他們會抽撥出特定的羽毛球訓練時段，期間不斷的播放著白躁音，任何人在此時均不得作出交談，每個人獨自在特制的回音室裡頭起勢作出球拍揮擊。

在長久的訓練底下，他們的聽覺便能培養出如何從白躁音中分辨出球拍擊球聲音的能力，並能夠從擊球的聲音中判斷出羽毛球的落點、威力、羽毛旋轉速度等等的數據。

精通白躁音心法者，可單憑擊球的聲音判斷出世界各地的各種羽毛球品牌，而習得最高心法者更能以黑布遮眼作賽，單憑聽覺作出判決，以技術性擊倒對手。

在比賽的途中，他們腦海裡會自行播出白躁音，把外間一切的各種雜音隔走，無視對手的各種言語挑釁，把聽覺放在擊球聲音之中，全神貫注投入比賽;

白薯之所以能夠預判作小跳步避開羽丹的大刀剜心攻擊，就是依靠著白躁音心法的幫助，從擊拍聲音判斷出羽毛球的去向。

「哼，你以為老子我會被白躁音心法難倒嗎?
我可是踏過四大名門的人頭之上，才能坐上羽會主席的王座呢!」
羽丹改變握拍的方法，右手握在拍柄的底端，作勢用上一直以來他用在對付白家人士的手法。

「拍框打法!」
羽丹一臉自豪的吼叫。

白躁音心法一直以來單憑著球網擊球的聲音作為訓練材料，這樣的做法非常的合理及恰當，畢竟雙方在羽毛球的比賽中均是利用球網與羽毛球的碰撞來作出擊球的。

而羽丹就正正是看中了這一點，特意用上球框觸球的方式擊球，因著球框擊球的聲音與球網擊球的聲音有著明顯的分別，很多的時候便會被白家人士腦海裡當作成為雜音處理。

眼看對手作出如常的揮拍動作，但卻沒法從白躁音心法中聽出擊球的聲音，這個情況下白家的人均會感到驚惜失躁，自我質疑是否喪失了用上多年辛苦練成的心法，並在情緒極度不穩定的狀態下輸掉賽事。

「嘿! 羽丹叔，我就是等待著這一刻呢!」
一直亳無表情的白薯，再也抑壓心中的興奮，揚起了一道勝利者的笑容起來。
「人是會進步的!
我們白家早就已經把球框擊球的聲音放進訓練的內容裡頭呢!」

「甚..甚麼...」
羽丹明顯的錯愕了起來。

羽毛球拍的設計是以著球網擊球的方式入手，以球拍框擊球有違設計的原意，九成九的揮拍力量均沒法有效的從球框傳遞到羽毛球裡頭，因此球框擊出的球會明顯的會變得軟弱無力，毫無威力。

「人中之王的人頭，就由我白薯奪下來吧!」
白薯奮力踏步向前，衝往球網的方向，雙眼凌厲的喵著那道軟弱無力的球擊，整個人雙腳的跳了起來，大幅動的扭動腰部，騰空扣殺。

「將軍! 飛象過河!」
他大聲作出豪叫，如同一隻雄獅咬著一頭已死去的獵物般的興奮，企圖向世間所有的生物炫耀著自己的戰績。

「哦，看來，我真的是被看小了!」
羽丹淡然一笑，左手微微伸前，右手把球拍往後橫擺，作出一道打網球的姿勢起來。

「秘技! 過河卒當車使!」

新post留名

留名

留名+正皮

正評！

今次沒有按錯了，薯仔哥🤪

殘

多謝你，與及給予正皮的各位

格

一分又打返一個禮拜

明天星期日，即係明天會打完

啪！！！！！
你已正評此回覆

殘格！

殘格

星期六日想早啲訓補眠，改為下午出

新post留殘格

一定要喺第一頁留個名

殘格！

少年

你太年青了

「過河卒當車使」

越過楚河漢界的士兵，除了向前衝外，還能左右移動。

只不過，他們並不能作出後退，距離成車始終還是有著一定的距離。

______________________________________

啪!

困在筷子間的薯仔，啪一聲的從高處跌倒鍋裡去。

「甚麼? 你竟然會在一個小孩面前動真格?
這並不像你的性格哦，老丹。」
聽到羽丹說出使用「過河卒過車使」後，蟹黃高感到非常的詫異，筷子不慎的鬆開起來。

「唔..說實話，白薯他可是羽毛球界裡的珍貴幼苗，非不必要的話我也不想用這一招來摧殘他。」
羽丹把一大湯匙幼鹽灑進鍋中的醬汁裡頭，起勢的作出攪拌。
「只不過，他竟然口出狂言說要拿下我的人頭，那我也不得不給他下一個馬威吧!

我可不想被人認為我是一隻紙老虎呢!」

「嗯，話雖如此，你也不用一下子的便使出你的生平得意技吧...」
吃過數次「過河卒當車使」苦頭的蟹黃高深明這一招的厲害之處，不禁作出一道苦笑。

「唔...
在我眼中，他可是一個值得我使出全力來作出應對的對手。」
羽丹深情的作出一聲慨嘆。

「嘩，這可是一道至高無上的讚許來的!」
蟹黃高瞪大雙眼，心裡對這位白薯少年漸漸的生起興趣起來。
「那麼，那場一分決的結果最後又是如何呢?」

「哈，還可以如何呢?」
羽丹利用筷子夾起了鍋裡的一塊薯仔，啪一聲的利用筷子功把它一分為二，哈哈的昂天大笑起來。

「呼..看來世間上真的沒有人能破解到你這一招『過河卒當車使』呢...」
蟹黃高揚起一彎苦笑，找來了一張木椅坐下來，話裡滲透著些許諷刺的意味。

「能否破解得到，這只是時間的問題而已。
世間上可沒有能夠攻破一切的矛，能夠抵擋一切的盾呢!

若果真的是有的話....」
羽丹話重深長的把句子拉長起來。

「那麼把兩者混合在一起的話，便會產生核融合能源呀嘛!

這是你家嫂教曉你的嘛! 你說了九千幾百萬次了! 世間上的所有人也知道你有一個知書識禮賢良淑德的家嫂了，行嗎?」
蟹黃高一臉無奈的托著腮，左手胡亂的揮動起來。

「呵呵! 我羽丹生平就只有兩個值得炫耀的成就，一就是平定了羽毛球界內裡的紛爭，二就是有一個稱職的家嫂來管教我的不肖子!

呵呵！」
羽丹把薯仔炆鴨倒進一個砂鍋裡頭，雙手戴上隔熱手套的把菜式放到木製餐桌上。

「行了! 行了! 我不想再聽你所謂的風光史了!」
蟹黃高從電飯煲裡頭弄來兩碗白飯，分別的放在羽丹和自己的坐位面前。
「我只是想知道一分決之後所發生的事情而已。」

「期後所發生的事情嘛....

期後的三個月裡我每一天也在太和體育館裡頭跟白薯作出私下比試呢!」
羽丹把一塊沾滿醬汁的鴨肉放在白飯上，連皮帶肉的與白飯一起作出品嘗起來。

「三個月? 每一天也作出比試? 為何我會完全不知道的?」
蟹黃高把滲滿醬汁的薯仔放在白飯裡，不斷的作出攪拌，製作薯仔伴飯。

「阿和為人守口如瓶，我和白薯之間的私鬥當然不會有其他人知道啦!

不過我可不是無條件地跟白薯作出羽毛球私鬥的，每當他在網上象棋裡頭跟我下十盤棋，我才會跟他在羽毛球場上打一場一分決的呢!」
羽丹的嘴唇沾滿著醬汁，一臉滿足的樣子說著。

「十盤棋換一分決，你真會玩!
但是，為何三個月之後你們再也沒有作出私鬥呢?

難道...你最終敗給了他?」
蟹黃高瞇起雙眼。

「在羽毛球場上的一分決裡頭，我一分也沒有輸掉給白薯。
只不過連續在三個月裡頭不斷的在象棋上慘敗於他，我心裡感到非常的沒癮，所以便放棄再跟他對弈而已。」
羽丹聳了一下膊頭，把手中的筷子放下來。

「不過在那三個月裡頭，我徹底的看清楚了白薯的那種不屈不撓的精神。

無論他輸了多少次比賽，他總能迅速的調整自己的心理狀態，沉著應對下一場賽事。

而且在每一次的比試中，我也看到他在逐漸的成長，每一輪的比試中他也能夠拿出新招式與我作出對抗，有好幾次他近乎能夠破解到我那招生平得意技!」

「屢敗屢戰嘛...這可真是非常難得呢!
很多天才型選手均如你一樣，大多擁有著自大狂妄的性格，輸掉比賽後便鬱鬱而終，自暴自棄退出球壇呢!」
蟹黃高巧妙的運用言語藝術，作出了一道同時帶有褒貶的諷刺。

「咳! 我承認我是一名天才型選手，但我從來不認為自己是一個狂妄自大的人!

無論如何，我非常的肯定，三個月後的比賽中白薯最終會取得勝利。

而促成這結局的兇手，就是我那個不肖子羽時! 若果他從小的便讓我的乖孫羽分接觸羽毛球的話，或許也能夠跟白薯一分高下的!」
說到此時，羽丹感到非常的氣憤，右手拳頭用力的拍打在木桌之上。

「羽時也有著他的苦衷的，畢竟他...」
在這一刻，蟹黃高察覺到羽丹的周遭正凝聚著一道沉重的殺氣起來;
見狀，他識趣的轉換話題，避免新菜式薯仔炆蟹的誕生。

「較早前，我從老哈的口中得知，白薯有著一個非常致命的弱點呢!
可惜的是，分仔應該沒法從這個弱點入手了!」

「哦? 甚麼弱點呢? 那三個月裡頭的比試中，我完全察覺不到他的球技有著甚麼的缺陷呢!」
聽到有趣的話題後，羽丹身旁的殺氣一剎間的消失起來，一臉好奇的作出疑問。

「好女色。」

茱莉大廈又有用喇

分仔係咪男生女相-～～

燈....燉....特...打..

左手拿著十公斤的鐵鈴上下擺動，右手五指靈巧的在電子鋼琴上彈奏著奏鳴曲，一名肌肉爆棚的少年身穿白色短袖緊身上衣，黑色運動用短褲，在一部放置了電子鋼琴的跑步機上神態自若的奔跑起來。

時間就是金錢，但金錢卻沒法買下時間;
如何的有效運用時間，是一個眾人均要面對的重要課題。

在一段時間裡頭同時做下多項工作，或許是其中一個有效運用時間的方法。

鐵鈴的負荷訓練能夠提升手腕肌肉的強度，加強羽毛球扣殺時候的威力。
鋼琴的彈奏能夠培養出自身的節奏感及對聲音的敏銳度，在千變萬化的羽毛球場上有著非常重大的作用。
跑步機的練習，不用多說，就是腳部肌肉的訓練，能否在場上輕燕如孩的行走，依靠的就是腳部肌肉的瞬間爆發力。

除了體力及聽覺的訓練外，他的面前還擺放了一部六十五吋的液晶電影，畫面無間斷的播放著羽毛球比試的片段，好讓他能夠在身體鍛鍊的同時還能夠作出思維練習，無時無刻的在腦海裡模擬著在真實情況下應該如何作出適當的應對。

這位一心四用、能人所不能的英俊少年，正是羽丹給予高度評價的勤奮型天才羽毛球選手，羽界超新星ㄧ白薯。

啪! 啪! 啪!

「進來吧!」
聽到敲門聲後，白薯按下跑步機的開關，拿來一條乾淨的毛巾抹下頭髮上的汗珠。

「哦? 沒有阻礙你的練習吧?」
打開房間的門口後，白皇看到電視螢幕上正在播放著熟悉的片段，心裡明白到自己的兒子剛才正在進行平日經常進行的「一心四用」訓練。

「沒有，我來身也是打算休息一下的。」
白薯從雪櫃裡頭拿來了兩枝冰鎮鮮榨西袖汁，隨手的把一枝拋到白皇的手中，另一枝則打開瓶蓋起勢暢飲起來;

白薯與白皇兩父子正在置身於白家為白薯專人度身訂做的私家健身室，內裡的物資應有盡有，你能夠想得出或者沒法想像得出來的物品均能夠在這裡找到。

「你還在看你數年前與羽丹的對決比段嗎?」
白皇淺嚐了西袖汁數口，踏步靠前電視機螢幕。

「嗯...」
白薯走近到自己父親的身旁，默默無語。

與羽丹在太和體育館私鬥期間，白薯暗地裡私通了館長和哥，以每秒六元的價錢買下那三個月裡頭的場地閉路電視片段。

「他的這一招『過河卒當車使』，多變性實在是太高了，根本就不可能有一個統一的應對方法。
唯一可以做的，就是在他出招之前取下勝利吧!」
白皇亦曾反覆看過影片無數次，得出的結論就是此招並沒有方法能夠破解。

「嗯，而這招最厲害的，就是非常困難作出複製。
嘗試模仿了多年來的我，成功使出來的機率也是頂多只有百分之十左右。」
白薯凝視著電視螢幕中的羽丹英姿，一臉欽佩的說。
「不得不承認，羽丹真是一個非常厲害的羽毛球選手。」

「沒錯，他的確是非常厲害。不過無論一個人是多麼的優秀多麼的有才能，最終也是沒法敵得過時間流逝的摧殘，不得不退下來。

現在的羽界舞台呢，可是你們這幫年青人的天下呢!」
白皇看著自己手掌上的皺紋，揚起一道苦澀的笑容。

「唔，話說，五無叔從日本寄來了一個包裹給你呢!」
懷念過去後，白皇醒起前來的真正意圖，從衣服的暗袋裡拿起了一個小型包裹，遞到白薯的手中。

「哦? 那個神龍見首不見尾的五無叔也會寄東西給我?
內裡的絕對不會是好東西吧!」
白薯一道嘲諷臉的模樣，沒有任何打開包裹的打算。

「薯，五無叔是白姬的老公，是你的叔叔。
大家好歹親戚一場，家和萬事興，不能惡言相向的!

打開包裹，看看五無叔寄了甚麼的東西給你吧!」
白皇擺出一道慈父的氣場，迫使白薯不得不當場把包裹拆開起來。

嘶啦!

拆開硬卡紙的包裹外層後，內裡藏有的是一個小型鐵盒及一封親筆書寫的信件。

「親愛的白薯：

五無叔並不太懂得羽毛球界的事情，只是從白姬口中得知你三個月後將會對上一直與白家為敵對關係的對手。

五無叔對你的羽毛球才能有著絕對的信心，深信你絕對能夠擊倒對手。

鐵盒裡的是我最新的發明，在必要的時候我認為它絕對能夠幫到你取得勝利。

說明書及用法均在鐵盒裡頭，若果你對此有任何問題的話，歡迎你隨時致電給我。

五無上。」

「哦，看，五無叔真的是非常有心呢!
特意寄送包裹幫助你在與羽家的比賽中取得勝利呢!」
讀過信件後，白皇露出心花怒放的笑容，神情顯得非常高興。

「嘖，這又不是羽決，只不過是學校的班際羽毛球比賽而已，勝利與否根本就不重要。

五無叔此舉根本就是多此一舉。

更況且，我還沒有淪落到要借用甚麼的爛鬼發明來取得勝利。」
白薯亳無領情之意，雙手放在胸前，對面前的那個小型鐵盒視若無睹。

雖則白薯口中表示並不把三個月後的班際比賽當作是甚麼的一回事，但白皇察覺到他近來的練習頻率比以往的更為繁複，再加上外間不斷暗地裡炒熱三個月後白家對上羽家的賽事，白皇心裡非常明白自己的兒子其實是非常看重三個月後的比試，並暗啞地承受著一定程度的心理壓力。

「薯，無論如何，不要把太大的壓力放在自己心底裡頭。
雖則你是白家的長子，但這並不代表你的人生只有羽毛球而已!
人生可是非常漫長，培養其他的興趣陶冶性情，放鬆一下情緒，可是非常重要的!」
白皇間接的作出說教，沒有當面揭穿白薯口是心非的事實。

「唔...陶冶性情嗎....?」
待白皇離開後，白薯行到健身室的書桌前，拿出文房四寶，左手利用墨硯磨出黑漆漆的墨汁起來。

「我薯將必取得勝利」
在大型紅色揮春紙大筆一揮後，白薯心底裡在無形之間，的確感到輕鬆了起來。

你是指雪糕未融美容店 ?

男生男相

但係有芬姨

點解五毛叫五毛叔 但白姬就要叫全名

話說現在相對蛋牛治時間點係邊度

黃時老豆老母應該暈左 但醒返未？

英雄難過美人關
薯仔衰咸濕

衰係冬靈手上

薯仔好女色

最後決勝時刻冬玲吻了分仔鼓勵他，
薯仔大憤怒，分仔不靠女祖先靠自己反敗為勝⋯⋯ 👻

邊有咁完美嘅人

最後決勝時刻芬女/仔吻了薯仔

This

「沒有，我來本身也是打算休息一下的。」

這位一心四用、能人所不能的英俊少年，正是羽丹給予高度評價的勤奮型小說寫手，連登文界超新星ㄧ白薯。

所有事情都是哈叔片面之詞

沒有最好，只有更好

本身改為本來，點知變咗來身

其實好男色會唔會更戲劇化

萬千寵愛集一分

我無法接受

is

Great

不如估下招過河卒當車使係點樣仲好

夢巴
新故三個鐘七版 都係聽日搭車睇

感謝

留明

「好字! 好字!
書法裡頭的橫、豎、撇、捺、點、折、鉤與及提這八種基本筆畫均處理很好，字與字之間佈局緊湊，起筆與及收筆的落點均帶有筆走龍蛇之勢，不錯，不錯!」

哈滴師恰巧的從門縫中看到白薯把大字畫掛在牆上，一時忍不著心癮的走進健身室裡，對白薯的書法品足評論。

「哦? 哈叔?」
對於哈滴師沒有敲門擅自闖進房間的行為，白薯雙眉緊鎖，神情明顯的展露出一絲絲的不滿。

「不好意思，人大了，看到鐵畫銀鉤的書法後便忘了神，連基本的禮儀也沒法做得妥當起來，對不起，白薯少爺。」
打滾江湖多年的哈叔一下子便看透了白薯的心思，連忙的彎下腰，後退幾步作出致歉。

「你是不是有甚麼重要的事找我呢，哈叔?」
白薯右手上下揮動數下，表示接受哈叔的道歉。

「啊，沒甚麼，我只是在尋找著哈紙棉的行蹤而已，我起初還以為她在跟你一起呢!」
哈叔口中所指的哈紙棉，乃是他親生弟弟哈滴枝的女兒;
因著滴枝英年早逝的關係，哈叔特意的對白家作出請求，以白薯近身僕人的名義收養哈紙棉，支付她起居飲食及一切的日常開支。

「她? 我想她現時應該在廚房裡偷吃著蝦多士吧!」
喵了房間時鐘一眼後，白薯雙手交叉放在胸前，嘴角揚起一道滑稽的笑容。

「吓? 身為近身僕人的她竟然擅自離開少爺身邊去廚房偷食? 這成何體統呢?

白薯少爺，我現在立刻趕往廚房捉拿她回來!」
哈叔咬牙切齒的說著，作勢立刻趕往廚房的方向。

「不用了! 由她吧!」
白薯一臉歡容的樣子揮著右手，表示亳不介懷。

「可是...」
哈叔語帶猶疑，心裡害怕著紙棉這般任意妄為的行為會傳到白皇的耳中，最終落得被白家用掃帚趕走的下場。

「我授權她這樣做的，我說由她就由她，你現在是不是吃了豹子膽，把我的說話當作是耳邊風?」
白薯動出真火過後，主僕的關係一目了然。

「小人不敢。」
哈叔卑躬屈膝的作出低頭，猶如一頭喪家犬無異。

「再者，與其關心別人，你倒不如好好的憂慮一下自己現時的處境還好吧!
你千萬不要忘記，你現在可是帶罪之身來的!」
白薯一臉威嚴的對哈叔作出警誡，雙眼怒瞪著他。
「你知道你早前在一分決之中敗給羽時，對於我們白家的影響是多麼的深遠嗎?
現在周遭一直的流傳著對白家不利的傳言，導致白家上上下下士氣低迷，成盤散沙呢!」

啪!

「我真的是不明白，為何你要特意把勝利轉讓給那個羽時!」
怒氣沖天的白薯轉身背向哈叔，啪一聲的用拳頭大力敲打在書桌上，墨硯上的墨汁像噴泉的飛濺到桌上的每一個角落。

「.....」
白薯從來也不是會破壞物件而作出洩憤的那一種人;
看到白薯反常地作出如此魯莽的舉動後，哈叔心底裡明到白家聲譽的事宜正默默困擾著白薯的內心，催迫得他接近沒法喘息起來。

目前來說，最有效為白家板回一城的方法，就是在外間一直鼓吹著的那個班際羽毛球比賽取得勝利，以實力及分數證明白家的實力遠遠高於羽家。

「有線眼跟我透露，羽時羽分二人現時平日均在茱莉大廈地下B2層的一間樂隊練習室作出特訓，不如我派遣一些信得過的手下去監視他們的一舉一動?」
雖則哈叔並不是真心真誠投靠於白家，但導致成今日的局面他亦感到些少的良心有愧，心裡由衷的希望可以作一些事情作出補償。

「唔，知己知彼，百知百勝，了解敵情永遠並不是一件壞事!
更何況羽家的人天生欺詐，連髮水醃眼如此荒唐的方式也能夠想得出來，對待他們必須要小心謹慎，加緊防範。」
看到自己十指均沾滿黑漆漆的墨水後，白薯才醒覺到自己剛才的失態，迅速的找回自己理性的一面。

「就照你的說話去做吧，今次千萬不要再令我失望，哈叔。」

「小人明白。小人告退。」
哈叔單腳跪下，作君臣之禮。

「哈叔，站著!
話說你早前向父親遞交的報告中，裡面寫上有一名不知名人士潛入了控制室，破壞了你的綠䄂子計策。
那個兇手的身分現今查出了沒有?」
白薯喝停了哈叔，並對他作出質問;
這名兇手明顯的就是想奚落白家的面子，白薯巴不得立刻找他出來，對他處以酷刑作出懲罰。

「身份...的確是查到出來，只不過....」
哈叔咽了一大口口水，猶疑著應否把兇手的身分和盤托出。

「只不過甚麼! 快說出來，男人老狗不要這麼婆婆媽媽好不好?」
白薯不耐煩的作出責斥。

「是冬家大小姐，冬靈。」
哈叔輕聲道。

「你確定?」

「嗯，有多方面的可靠證供作出支持。」

「咳...咳..那麼除了你以外，還有誰知道這個真相呢?」
白薯啪一聲的大力關掉健身室的大門，用著沾滿墨汁的雙手扯高哈叔的衣領起來。

白薯係暗戀冬靈

藍吻

綠袖子？ 不了

綠帽子！

哪有這麼多帽子

有冇人解說下薯仔用開啲咩apps??

白薯係唔係遲早會同蝦多士肥妹

係就好笑

Penana

入面都幾多好睇故仔

佢唔肥㗎

「除了我之外，應該再也沒有人知道這個真相。
這一次的調查是由我單人親自出馬，資料並沒有外洩到任何人的手中。」
哈叔一臉鎮定的樣子，沒有被白薯雙手扯高衣領的舉動震懾下來。

「你是何時得知這真相的?」
白薯冷言冷語道。

「上個星期左右吧。」
哈叔刻意作出眼神迴避。

「那麼為何你不第一時間匯報給我知道呢?
白皇應該跟你說過，我全權負責這次事件後續的處理吧!」
白薯大聲的作出呼喝。

「這是因為.....你與冬靈之間...嗯...」
哈叔咬著下唇，不知道應該如何表達才好。

「咳....雖然我對冬靈是有著一定的好感，但這並不代表你可以擅自對我隱瞞真相的!」
白薯明白到哈叔的用意後，鬆開了抓著哈叔衣領的雙手起來。
「那你有沒有查出冬靈這樣做的目的究竟何在呢?」

「現在尚在調查當中，暫時還未清楚。

不過，你別怪哈叔多口，有時候某些事情知得太深入的話，最後只會找來痛苦，沒有任何益處的。」
哈叔瞇起雙眼，以著自身的經驗說出一番人生的大道理起來。

「我並不是在徵詢你的意見!」
洽時間，白薯把哈叔強行推到大門前，露出一道猙獰的樣子，利用沾滿墨水的右手強行掩著哈叔的嘴巴，左右的作出摩擦，把哈叔的下半臉染黑起來。
「下次若你斗膽再跟我說出任何多餘的說話，我就用水泥把你的嘴巴好好封實!」

啪! 啪! 啪!

「白薯哥，你在裡面嗎?」
此時，門外傳出了哈紙棉的聲音。

「唔，你進來吧!」
白薯把雙手放在身後，後退幾步，與哈叔保持一定的距離。

「白薯哥，我替你到廚房裡拿來了白糖糕啦!

哦? 滴師叔為何你會在這裡的呢? 而且嘴唇和下巴還一片片黑色的呢?」
哈紙棉手執一大袋白糖糕的打開門口，一臉困惑的打量著哈叔起來。

「哦....剛才白薯少爺讓我試食他親身製作一道的墨魚麵，可能實在是太好吃的關係，一時之間忘形地把墨魚汁沾在臉上吧!

我先行失陪一下到廁所整理儀容，待會我再找你，紙棉。」
哈叔右手抓著後腦，裝瘋賣傻的瞇起雙眼，作勢離開房間起來。

「哦...好的，待會見吧，滴師叔。」
紙棉對哈叔揮了幾下手，便把大門啪一聲的關上起來。

瞪....

「白薯哥，你應該不會跟我說，你雙手之所以變成黑色一片，是因為製作墨魚汁麵的緣故吧?」
哈紙棉雙手叉腰，一臉無奈的看著墨水四濺的書桌，心裡大概的猜想到剛才究竟發生了甚麼的事情。

「若你斗膽再欺負滴師叔的話，我便會把你平日裡頭的惡習一一告知予冬靈!」

「你敢?」

「我為何不敢?」

「嘖.......我有甚麼惡習不見得人呢?」

「啊，那就多不勝數了，例如你喜歡扶...」

「夠了! 我答應你，不會再請哈叔吃墨魚麵，OK?」

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

日子一復一日，距離班際比賽舉行的日子只剩下一個月。

放學後，我並沒有第一時間走出校門乘坐父親的烈火戰車，而是到達禮堂直擊班際比賽的抽籤過程。

「今次班際比賽的種子隊為E班!
換言之， E班將會直接晉身總決賽!」

主持抽籤儀式的是一名叫作哈紙棉的女生，她個子雖略為矮小，但外貌及身材非常的出眾，與冬靈髮璇等人並列校花十席之一。

她經常形影不離的伴隨著白薯的左右，早就被外間認定為郎才女貌天生的一對，沒有人敢打擾他們拆散這天賜的良緣。

「如無意外，我們應該會在總決賽見面吧，羽分。」
在抽籤結果作出宣佈後，白薯特意的走到我的面前，友善地伸出右手跟我握手。

「哈...應該是吧...」
哈叔曾經向我透露白薯存心積累要在班際比賽中與我一戰，所以對於現今的抽籤結果我並沒有感到一絲的驚訝。

㗎啦!

呼....
在與我握手的期間，白薯起勢的用力抓緊我的右手，彷彿就是想當場啪斷我手骨似的。

「奇怪...手掌完全感覺不到有任何手繭的跡象，皮膚毛孔細緻幼滑，完全不像是一隻運動員的右手。
若果不是將開雙眼的話，我還會誤以為這是女性的手掌呢!」
白薯之所以這樣用力的握著我的右手，最主要的目的並不是想向我下馬威，而是想從中試探敵情。

茱莉大廈地下的樓層密不透風，能夠作出監視及刺探的空間非常的少。
哈叔的探子這兩個月監視的唯一成果，就是發現我在練習的期間雙手經常戴上一雙藍色皮手套，但箇中的意義及用途完全沒法搞得清楚。

白薯為了弄清楚這點，特意借題發揮主動邀請我跟他握手，試圖能否透過肌膚的直接接觸找出一些蛛絲馬跡起來。

只不過，他這回完全亳無所獲。

「痛...」
在握手中途大叫疼痛明顯的是一種示弱的表現，但白薯握手的力度實在過於橫強，我不得不舉白旗作出投降。

「哦，對不起。」
白薯連忙的鬆開右手，惺惺作態的作出致歉。

「唔....沒甚麼事的話，我先行離開了，再見。」
我不斷搖動著充著血的右手，一臉沒趣的隻身離開禮堂。

「再見，我衷心期待著與你在場上較量的!」
白薯凝視著我的背影，默默的作出沉思起來。

「唔...那對藍色手套究竟有甚麼作用呢?」
______________________________________

當天下午六時。

「白薯哥，我收到消息附近的超級市場裡頭的急凍蝦多士正在做特價，我準備去大手掃入存貨，你要跟我一起去嗎?」
完成學校羽毛球學會的練習後，蝦紙棉一臉雀躍的說著。

「不了! 我想一個人安靜一下，你跟司機到超級市場掃貨吧!
我會自行行路回家的!」
班際比賽日子臨近將至，雖則白薯認定他是次比賽勝券在握，但心底裡頭始終還是有著一股無形的壓力，無法盡情釋懷。

「那好吧! 我會替你留意一下你喜愛吃的那個白糖糕品牌有沒有在做特價的!」
紙棉作出一道鬼馬的伸脷單眼表情後，一枝箭的衝入白家房車之中，指示司機前往附近的超級市場。

呼...呼.....
房車的引擎聲大聲響起。

「整天就只顧著吃!」
白薯看到房車噴出一縷白煙快速離開後，搖著頭苦笑起來。

夕陽落下，大陽與月光互相作出交接，街道的周遭均披上了一道金黃色的衣裳起來。

一個人安靜的在街上行走，欣賞著四周的風景，細味著天空的景色;
對於一個繁忙的都市人來說，某程度上可算作是一道非常奢侈的行為。

「唔...究竟跌在哪裡呢...
唔...」
在連接著大街的一道巷子裡頭，一名穿著學校運動服的女中學生，背上一道疊球棍，彎下腰的喃喃自語起來。

「請問，有甚麼可以幫到你呢?」
看到那女生一臉狼狽的模樣，白薯於心不忍的上前作出詢問。

「我的隱形眼鏡不小心的掉在這裡，我正在尋找著呢!」
那女生矇起雙眼，懊惱的說著。

「哦，我來幫你找一下吧!」
白薯二話不說的彎下腰，全神貫注的留意著地下有沒有反光的東西。

閃~

「啊! 我看到了!」
白薯一眼的便察覺到地上的隱形眼鏡，興奮的蹲下身上前拾起來。

啪!

此時，白薯的右手傳來一陣劇烈的疼痛起來。

「唷! 對不起，沒有隱形眼鏡的關係，視力不太好，打不中頭部呢!」
少女啪一聲的利用疊球棍對著白薯的右手部位作出直劈，會心微笑道。

莫非係扶靚女過馬路？
白家仇人真係多 諗起滑蛋牛扒個女主角

佢應該係扶呀婆過一半馬路

若果不是將開雙眼的話，我還會誤以為這是女性的手掌呢!

莫非白薯會搵分仔 用佢隻手......

屌 惡習

這幅圖非常精妙，非常好

大家思想果然好繽紛，思維完全錯哂

不會有變態情節

怪癖

屌 之前講過白薯弱點就係好女色，慌唔係搵個靚女引佢再借d 意打傷佢隻手等佢發揮唔到真正實力咩

啱一半唔啱一半 無咁正路

白薯比分仔對冬靈嘅愛感動咗
而且知道冬靈希望分仔贏
所以喺贏得最後一分前一刻棄權
然後名利雙收

為了白家名聲，他一定要贏

必要時，他還有五無的盒子

從此，白薯隻右手就廢咗，要依賴五毛嘅機械手

白薯有薯角光環，唔會斷手斷腳

工作繁忙，休息一天

推

聼日出番兩篇補數

正～～

有利息 要出三篇

會加重繽紛元素當利息

期待

「你....」
壘球棍的揮擊異常有力，白薯整個人趴在地上，疼楚感傳遍全身，各部位的肌肉均在微弱地顫抖著。

他一心只是想幫助那名少女拾回隱形眼鏡，萬萬也想不到會落下如斯的田地。

「想不到如此老土的手段，現今還會有人上當...」
少女把壘球棍架在白薯的後頸上，迫使他沒法移動，並伸手插進他外套之內。

「你想做甚麼?」
察覺少女的左手伸進自己外套裡頭後，白薯感到大為一驚，驚嚇感完完全全的覆蓋過右手上的痛楚。

「沒甚麼，想撈一些油水而已。」
少女臉露一絲奸笑，纖幼的五指在白薯的胸肌和腹肌之間上下遊走。

「……」
對於那名少女這般不軌的行為，白薯沒有作出任何阻止，不發一言默不作聲，本著神不知鬼不覺的心態，緩慢地把左手放到球拍袋裡頭，靜待著一個反撲的良機。

唔....

嗯.....

「呼，找到了!」
幾經辛苦後，少女終於找到了口中所說的油水ㄧ白家信物白糖糕鑰匙扣。

就在少女一臉興奮的從他外套裡抽起鑰匙扣的一刻，白薯看準了機會，作勢利用左手從身後的球拍袋抽起羽毛球拍，利用球柄的頂端一口氣的對著少女的腹部鋤下去，來一個出奇不意的絕地反擊。

呀!!!!

一聲哀憐的痛叫聲洽時傳出，事與願違的是，這般如此生啞的哀號是由白薯的口中傳出來的。

「哈，你當我是傻的嗎?」
少女的食指和中指用力地夾著白薯左手的中指，制止了白薯反擊的唯一機會。

「嘖.....這指法....難道是...?」
在十指痛歸心的狀態下，白薯對於這少女的背景來歷開始有一些眉目起來。

啪!

啪的一聲，白薯左手中指的手骨碎裂了起來。

「屌....你...」
右手被壘球棍重挫的痛楚與及左手指骨碎裂的刺痛感互相揮映，迫使素來謙謙有禮的白薯也不得不說出一口髒話起來。

「我說呢...」
少女把頭拱在白薯的耳旁，輕聲作出挑釁。
「我可是精心調校好揮棍的力度和落點的!
只要你安心靜養兩三個月的話，右手便必定能夠完全的康復起來。

但是若果你再敢作出任何鬼祟小動作的話，那麼你的右手....」

少女拾起地上的隱形眼鏡，在白薯雙眼面前單手啪的一聲，把隱形眼鏡五馬分屍，把顆粒碎片撒在地上。

「下場就會跟它一模一樣。」

「哦...是嗎?

抑或是，這才是你的下場呢?」
白薯強忍著身體的痛楚，露出了一道意義不明的笑容。

他之所以能夠在如此嚴峻的時刻還能露出笑容，並不是甚麼的在虛張聲勢，而是他在大氣之間隱弱的嗅得出

一股熟悉的蝦多士氣味。

咔啦咔啦!
咔啦咔啦!

「哦? 援兵比我預想中的更快來臨呢!」
雖則那名少女並沒能察覺得出大氣之間的蝦多士氣味，但她能夠從不遠處傳來的密集腳步聲判斷得出，白家的援軍正在趕往到現場。

她不慌不忙的從背包裡拿出一道黑色面具並戴在臉上，確保面具能夠完整覆蓋自己的五官外貌，完全沒有任何逃跑的意圖。

「呼...得悉自己沒法隱密逃離，所以打算正面突破離開。
你認為憑你一人可以做到嗎?」
白薯喵到少女戴上面具的舉動後，咬牙切齒的說著。

嗖!

少女沒有作出正面回應，反之利用食指與及中指的寸勁，對著白薯的頸部某個位置用力的按下去。

「你....」
剎那間，白薯的意識開始感到迷糊起來，意識處於昏迷與清醒的臨界點之間。

「現在即將上演真正的天才對決篇，並沒有你出場的空間呢!」
少女站起身，作出幾道熱身動作，準備大鬥一場。

「呼....」

「天....嫉....英...才....」
自命為天才的白薯，用盡全身的力氣吐出四字後，當場進入昏迷狀態。

「白薯哥!!!!!」
哈紙棉帶領數名白家人士到達現場的那一刻，正正就是白薯吐出四字真言之時。
「全體人員，以保護白薯少爺為大前題之下，捉拿那個戴著黑色面具的兇手!」

「遵命!」
數把男聲異口同聲響出，一眾白家人士極速狂奔，氣勢十足的衝向少女的所在方向。

「一、二.....八，哼，只有八個人而已?
看來，白家真的是家道中落呢!」
少女凝視著手中紫白色的AX4球棍，作出了一道羽毛球反手開球的姿勢起來。

扑傻瓜! 扑傻瓜! 扑傻瓜!
扑傻瓜! 扑傻瓜! 扑傻瓜!

啪! 啪! 啪! 啪!

不消一會，八名白家人士無不雙手掩著頭，跪在地上昂天苦嗚起來。

「羽毛球跟壘球，說到底也是同一樣的玩法呢!」
少女把壘球棍當作成大劍般的雙手豎立在地上，一臉滿足的審視著地上的八名「傻瓜」，喃喃自語道。

「你....」
在發現黑色少女面具的那一刻，哈紙棉已經立刻致電報警與及通知白家派人趕來增援;
她心裡非常的清楚，現在最正確的做法就是想盡辦法拖延時間，讓警察趕來拘捕這名黑色面具少女。

只不過當她看到面前的景況後，哈紙棉再也無法抑壓心中的情緒，一時之間被感性冲昏了頭腦，雙手拿著羽毛球拍往少女方向直衝起來。

「白薯哥，我來為你報仇!」
哈紙棉怒火中燒，雙手抽高球拍，對著面具少女作一直劈。

嗖!

直劈的動作實在過於明顯，面具少女輕巧的作一側身，球拍瞬間的揮了過空起來。

「拜拜!」
面具少女雙手緊握AX4壘球棍，往紙棉的右腹位置用力一揮。

嗶!

「軟綿綿的? 那是....?」
球棍揮擊的質感非常奇怪，就像是在拍打著棉花似的感覺。

「哼，那可是世界上最美味的食物，飛𨋢牌蝦多士呢!」
紙棉的右腹部位放滿著剛剛在超級市場買下來的急速蝦多士產品，間接的成為了一件「避彈衣」，消散了球棍大部份的衝擊力。

她之所以特意把飛𨋢牌蝦多士放在右腹裡頭，原因就是想利用體溫為急凍蝦多士產品作出解凍，好讓她能夠可以盡快品嘗她最喜愛的食物。

「拜拜!」
哈紙棉帶有挑釁性的說出同一番話，雙手用力緊握球拍，大力往面具少女的右腹方位揮下去。

嗶!

「軟綿綿的? 那是....?」
球拍揮擊的質感非常奇怪，就像是在拍打著棉花似的感覺。

「哼，那可是比飛𨋢牌蝦多士更為美味的食物，我本人所親身製作的西多士呢!」
面具少女的右腹位置放滿了以保鮮紙密封包裝著的西多士關係，紙綿的球拍揮擊對她來說就如抓癢無異。

「真可惜，若果我倆不是敵對關係的話，我可是非常感興趣與擁有著共同嗜好，把喜愛的食物放在右腹位置的女仔交朋友呢!」
說罷，面具少女往右手方向作出二百七十度的轉身，利用腰部扭動的力量往紙棉的左腹部位大力一揮。

嗶!

這是似曾相識的質感!

「甚麼?」
面具少女黯然一驚。

「今天呢.....白糖糕可是在做買一送一的特價優惠呢!」
紙棉大喝一聲，傾盡全身之力往面具少女的左腹方向大力一揮。

啪!

「很抱歉!
只是把食物放在右腹位置的女仔，是無法與把食物共同放在左右兩腹的女仔成為交心的好朋友的!」
哈紙棉鈄視著倒在地上的面具少女，單著眼睛的說著。

「全靠白薯哥你...，我才打贏了她呢!」
她按著放在左腹位置的白糖糕，蹲下來細心地查看著白薯的傷勢，微笑道。

天妒英才

薯仔知唔知隱形眼鏡係乜樣？

癡撚線

暴走

繽紛to the max

薯仔永遠唔會令我地失望
繽紛到

已經想像到啲花生醬煉奶喺件衫裡面爆開

感覺薯仔嘅鳩屬性回來了

睇到一半我以為薯仔copy多咗一次

塞晒啲嘢食落件衫到噉咪變晒肥婆囉

好撚on9

其實唔知

唔牽強

已經收斂咗好多

繽紛完後就認真番

西多士並無花生醬煉奶

繽紛屬性不嬲都有，可隨時開關

棍-->拍

門徒:為何海洛英總是以長方形包裝?

因為方便於收藏

俾多次機會你

今更真係繽紛到唔留言都對唔住自己

無野好講

之後應該唔會再咁繽紛

一個回覆勝過千言萬語

哈多士靚女黎

都真係淨係諗到癡線黎形容

我細個都以為係成塊玻璃擺入眼

係，之前有講佢同冬靈髮璇並列校花十席

同埋佢叫哈紙棉

唔...

總之佢一下擠碎咗

呼...呼...

「竟然棋差一著...
我一定要在警察來到前離開，否則事情便會變得非常麻煩的了...」
在哈紙棉蹲下身檢查著白薯傷勢的期間，面具少女右手掩著左腹位置，強忍著痛楚靜俏俏的站起身，意圖背向哈紙棉神不知鬼不覺的逃往後方小巷裡頭。

「一步...兩步...求求你...千萬不要回頭看。」
面具少女拿著壘球棍，逐小逐小的與哈紙棉拉開距離。

「咦?為何...白糖糕鑰匙扣不見了的呢?」
此時，哈紙棉發現白薯外套的暗袋空無一物，本能反應向後作出查看。

瞪....

二人互相對望。

「你褲袋裡頭的是....」
哈紙棉指著面具少女短褲的暗袋，整個人站起身來。

啪!

紙棉還沒有說出整句話之際，面具少女心從褲裝裡抽起白糖糕鑰匙扣，朝著哈紙棉的臉部作出一發強力「投球」。

「『契妹走得摩』!」
面具少女打算利用白家信物作為誘餌，分散哈紙棉的心神，爭取時間逃走。

「你..別走!」
哈紙棉雙手交叉狀的放在臉前，及時擋下鑰匙投球攻擊。

在她打算踏出第一步追捕面具少女的時候，左右腹部突然傳來一陣劇烈的疼痛感，胃部生起胃酸倒流的現象，感覺就是一作出劇烈走動的話便會把胃液嘔吐出來似的。

「嘖...可惡....」
紙棉單腳跪了下來，一臉無奈的看著面具少女從她視線中消失。

雖說剛才的那兩下壘球棍揮擊均有著蝦多士及白糖糕抵消了一部分的衝擊力，但強力的棍擊始終也為身體帶來了一定程度的傷害，哈紙棉此時的身體狀態絕對並不再適宜再作任何的大幅度走動。

咇嗶! 咇嗶!

救護車的警號聲此時從遠方傳來，聲音逐漸的在增大，表示它正在往著現場的方向駛來。

得知救援快將來臨後，哈紙棉頓時感到鬆一口氣起來，警戒心亦因而大大的減低。

「呼..機會難得...」
她放下手中的羽毛球拍，雙手緊握跌在地上的鑰匙扣，頭部倚在白薯的胸膛之上，一臉安心的樣子，閉緊雙眼會心微笑。

「我也要趁機撈一些油水呢!」

______________________________________

大街小巷，縱橫交錯。

「呼...貪字真的是得個貧!」
面具少女掩著左腹位置，在小巷中左穿右插，照著一早已計劃好的逃走路線離開現場。

按照原定的計劃，當她打傷白薯的右手後，便要不留痕跡的立刻逃離現場。
只不過事情比她預計之中的更為順利，她不費吹灰之力的把白薯的右臂打傷。

一時的貪念頓然生起，促使她作出偷竊白家信物的這個舉動，導致了現今如此緊張的局面。

「只要在下一個街口轉右，就能夠抵達安全屋了!」
逃離路線暢通無阻，面具少女心中大為暗喜。

啪!

在最後的街口右轉之際，她整個人眼前一黑，與一件龐然大物作出直面衝撞。

「哈....哈滴師.....!」
左手掩著頭部痛楚期間，她驚見一名雙眼均有著明顯疤痕的健碩男人雙手叉腰，正氣凜然的站在路中心，阻擋著她的逃生路線。

「你為紙棉所帶來的痛楚傷害，我將會百倍奉還給你!」
哈滴師目木表情的一手扯著少女的衣領，把她整個人舉高，右手握成拳狀，對著面具少女的左邊臉頰來一發蓄力拳擊。

啪!

在拳頭快要到達面具之際，一道異常有力的手掌抓緊哈叔的手臂，制停了拳擊的攻勢。

「西凌機?」
抓著哈叔手腕的是一名年紀跟他相若的中年大漢，西多士家族的現任話事人，西凌機。

「哈滴師，就當賣我一個人情，放過這名女孩，好嗎?」
西凌機強行壓制著哈叔拳擊的同時，左手向他遞上了西家信物ㄧ西多士鑰匙扣。
「我非常的清楚，你當日背叛五大聯盟投身白家，完全的就是為了你與白后所親生的女兒白蝴蝶的將來著想。

但現今白家已不如往日，更隨時有著滅門的危機。

若你今日賣我這個人情，收下西家信物的話，西家的門口將隨時會為你們兩父女打開的!」

「西凌機，老實說，你這個條件真的是非常非常的吸引。

若果她只是打傷了白薯的話，我相信我是絕對會接受你所提出的條件。」
說著的同時，哈叔放開了那名少女，左手一招四両撥千斤的把西家信物退回到西凌機的面前。

「但是，她現在可是打傷了我死去的弟弟所親生的女兒!

無論你開出甚麼的條件，這個仇我無論如何也一定會報的!」

「哦，照你這樣說的話，那就即是代表我們之間....」
西凌機示意面具少女站在他的身後，一臉不悅的磨拳擦掌起來。

「只能用拳頭來說話吧!」
西凌機與哈滴師心有靈犀的同時喝出這句說話，二人不謀而合的舉起砂鍋般大的拳頭，往對方的頭部方向揮出。

在雙方拳頭快要作出直面碰撞之際，一道急速的寒流同時劃過二人的十指之間，迫使二人瞬間收回自己的拳頭。

!!

二人同時的喵向寒流的來源之處，心裡大概的猜想到誰在背後裡作怪。

嘁嘁喳喳....

一道帶有燕子叫聲的曲調緩緩奏起，一名滿頭白髮一身綠色道士長袍的老人口中吹奏著長笛，從一樓高的天台跳到地上，隔開了二人。

「大家同是羽道中人，自相殘殺又是何否呢?
拳頭可不是用來與自己人打架的，

而是用來跟自己人玩包剪揼的時候才用呢。」
那名綠色長袍老人嘻皮笑臉的說著。

又變武俠故

唔係

捉錯用神了

呢個係繽紛故黎架 做野點會依正路
梗係包剪揼定勝負啦

薯仔係咪近日睇貓po睇太多
喵向

打打下羽毛球變左打交
仲要一樓跳落黎都無事

薯： 三米喳

唔係蝦多士咩

最初嘅隱形眼鏡的確係玻璃
現代嘅就係遇水會變軟 但乾左可以硬 好似玻璃咁 所以薯仔講嘅其實都可以發生

自膠 睇錯

??

唔係變打交呀

寒流：冬
燕子曲調： 燕

我只可以講咁多

瞄 喵

又玩冬燕返？

鄧肯醫院裡，白皇與及哈紙棉一臉憂心的伴在白薯的病牀旁。

「紙棉，雖則醫生說你左右兩腹的傷勢並無大礙，但你還是回家好好的休養一下吧!
這裡有我在便已經可以了。」
白皇愁眉苦臉的樣子，表示她的近身僕人義務可暫時性的解除。

「我沒有任何問題的!
在白薯哥蘇醒之前，我想留守在這裡守護他!」
哈紙棉意志堅定的說著。

白薯右手手臂包紮著一大束的白色繃帶，左手中指扣上了塑膠固定器，奄奄一息的躺在病牀上，與平日精神奕奕的他判若兩人。

看見如斯慘況，她並不忍心的就這樣獨自離去。

「既然你主意已決，那我也無謂阻止你了。
只不過，千萬不要勉強自己!」

「嗯! 我明白的!」

嗶..嗶...

二人默默守候了半小時後左右，病牀旁的機器莫名其妙的發出急速的嗶嗶聲，白薯的雙眼緩緩張開，一臉諤然的看著陌生的天花板。

「你終於醒來了?」
白皇與及哈紙棉同時間展露出激動的神情。

「這..這裡是?」
白薯迷迷糊糊的看著四周，想不清楚究竟發生了甚麼的事情。

「鄧肯醫院的私家病房裡。你在小巷裡頭被人襲擊!」
經白皇這樣的一說後，他一下子的回想起了小巷裡頭所發生的事情，第一時間的把視線瞄向自己的右手位置。

「醫生...如何說呢?」
看到自己右手綁滿繃帶過後，白薯咽了一大口口水，語氣出奇的冷靜。

「他說你右臂的傷勢並沒有傷及到筋骨，休息一兩個星期便應該可以康復。
至於你左手中指的指骨情況則比較麻煩，應該要治療一年半載才能夠回復正常的模樣。」
白皇深情的嘆了一大口氣，以著關切的語氣說著。

「一兩個星期嗎?
那即是還能趕上一個月後的班際羽毛球比賽吧!」
白薯最大的憂慮就是能否參加比賽，得知自己還能趕及後，心情當場的如釋重負起來。

「不! 一兩個星期是基本康復的時間。
醫生說你期後的三個月均不得作出任何劇烈運動，確保手腕的功能完全康復後才可打羽毛球!」
白皇一臉嚴肅的樣子。

「怎麼能這樣...
一個月後的那場比賽，對我們白家的名譽來說是非常重要的!
我是不可能退縮的!」
白薯激動的大叫，聲音響徹整間私人病房。

「薯，羽毛球只是其次，你的健康才是最為重要呢!
至於你所指的那場班際羽毛球比賽，我完全看不出它如何能夠影響白家的名聲呢!」
白皇平靜的作出回應，與滿臉激動的白薯產生出強烈的反差。

「爸，你有所不知了! 現在外間對於這場比試炒得非常火熱呢!
若果我沒法參賽的話，外間肯定會便此事當作成笑柄，嘲諷白家不敢與羽家的人作賽吧!」

聽到白薯口中說出此話後，哈紙棉心裡頓時一沉，低著頭不敢與他作出任何的對視;

她知道若果哈叔沒有在那場一分決輸掉給羽時的話，外間便不會把這場毫不起眼的中學羽毛球班際比賽炒熱起來。
雖則哈叔輸掉比賽這件事與她沒有任何的關係，但說到底她也是姓哈的，心裡感覺到就是哈氏一族拖累了白家，把白薯弄得如此煩惱。

「哈...哈..哈!!」
明察秋亳的白皇一瞬間的便領會到白薯及哈紙棉二人心中的想法，放聲作出一番豪笑。

「薯，你打羽毛球的目的是為了甚麼呢?」

「為了甚麼? 為了追求擊敗對手的那種喜悅及興奮的感覺吧!」
白薯把心中的想法真誠的說出來。

「好! 說得非常的好!
父親我也深有同感，那種澎湃的感覺比打飛...」
白皇一時之間性情泛起，話到嘴邊，差點忘記了哈紙棉的存在。

「比玩電腦遊戲帶來的快感更為高漲吧!」
白皇及時的作出修正。

瞪....
哈紙棉一臉無奈的凝視著白皇，作了數聲細微的乾咳。

「所以呢，我們並不需要糾結於外間人對我們的看法!
畢竟天下間有著無數這麼多的人，要同時間滿足所有人的話是沒有可能的!

再者，若果你真的是想讓外間人好好見識你實力的話，那現在更加要好好的休養身體，為下年的一月二日作好充足準備，在被視為最有具認受性的羽誕節比賽中大放光彩吧!」

「唔......
話雖如此，我認為這次襲擊事件並不是這麼簡單的一回事!

我懷疑，西多士家族在密謀著一些不可告人的事情。」
白薯一臉不甘心的看著左手的中指，咬牙切齒道。

「西家? 你為何能夠這麼的肯定是西家在搞事呢?」
白皇收起剛才的笑顏，揚起一種肅然的驚惕。

「我左手的中指，是被西家的獨門指法，西門指所弄傷的!」

多謝提醒

四葉草陣圖，過河卒當車使，冬燕返

有加更

係補更黎

晚上十二點前有60正皮的話，今晚捱夜明天兩更

西門指

推！

「西門指....嗎?」
白皇右手托著下巴，語塞了起來。

西門指為西家獨家研發的反手握拍打法，一反傳統利用拇指托著拍柄的做法，利用食指和中指握著指柄，借助指間的力度打出強而有力的反手拍擊。

「沒錯，我看得非常的清晰，她是利用西門指的手法打斷我左手的中指!」
白薯一臉難堪道。

「依我估計，西家正在密謀『棒打落水狗』，趁著白家衰弱的時期一口氣打沉白家的名聲，消除白家這名強敵，為不久的將來奪下羽會主席鋪路!」

「唔....」白皇對此沒有作出任何的反駁。

「藍家早已暗地裡退下羽毛球界，轉移到學術研究路線，可以不理。
冬家現時沒有適當的接任人選，而且冬靈多次在公開場合表示無意爭取主席之位，長遠來說絕對不是一個威脅。
之於前五大聯盟那幫垃圾更是不值一提，完全是一盤散沙。

唯一能夠威脅到西家爭取兩年後的主席之位，就只有白家父親你一人而已!」
白薯代入西家的角度作出推算，數著十根手指，只剩下白家一族能夠有能力與西家爭奪主席王座。

羽會主席除了要擁有公認的高超實力之外，更要得到四大名門及前五大聯盟話事人過半數的支持投票。

白薯心底裡認為，西家正在不擇手段地破壞白家名聲，誘使其他派別在重要的關頭投下西家支持的一票。

啪! 啪! 啪!

就在白皇準備作出回應的時候，病房的敲門聲啪啪聲的響起。

「探病時間到了! 家屬們請離開病房，讓病人好好休息吧!」
護士打開病房大門，促請白皇及哈紙棉離開。

「薯，別想太多了! 好好休養一下!
明天我會再來的，晚安!」
在護士眼神的攻勢下，白皇勉為其難的作出晚安道別，帶同哈紙棉一同離開。

「晚安，白薯哥。」
全程的對話中哈紙棉完全沒有插嘴的空間，只能依依不捨的作出道別。

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

病房關上後，白皇一臉凝重的對著哈紙棉細語起來。

「紙棉，在沒有我的同意之下，暫時不要跟白薯說出這次事件的最終解決方法，可以嗎?」

在襲擊事件後，西家所派出來的刺客當場被哈叔撞破，沒能順利逃離現場。
在現任羽會主席冬家話事人冬凱堂的中途介入下，四大名門的話事人進行了閉門會議，對最終的解決方法達成了共識ㄧ

白家將不會要求警方介入事件，而西家必須永久踢除該名少女於西家名單之外，支付白薯哈紙棉的全數醫療開支及賠償白家五百萬港元，與及剔除參與來年一月二日舉辦的羽誕節比賽參賽權。

「我怕白薯得知事件最終以金錢解決的話，會一時之間失去理智作出瘋狂的行為起來。

待事件冲淡一段時間後，我會親自向他作出解釋的。」

「明白。」
哈紙棉心裡亦非常認同白皇的這個做法。

「還有的是，我希望你可以在學校裡密切監察白薯，阻止他參與一個月後的班際羽毛球比賽。」
白皇右手搭著哈紙棉的膊頭，一臉感慨的說著。

「我實在太清楚他的性格了!
他一定會不顧自己的身體狀態強行參賽的，到時候你千萬不要心軟，務必一定要阻止他!」

______________________________________

距離班際比賽時間還有三星期，白薯順利出院，重新投入校園生活。
他右手的繃帶已經完全的除下，撇除左手中指那個固定器的話，他看起來完全跟一個正常的學生無異。

在第一天回校的小息裡頭，白薯跟冬靈在走廊中面對面的相遇。

「西家對你所做出的事情，我大約的聽說了...
他們真的是一幫非常野蠻的人，這樣瘋狂的事情也能夠做得出來...」
冬靈向白薯展示著她對西家的不滿。

「哈，但我認為更為瘋狂的是，我爺爺白帝竟然答應用金錢解決事件。」
白薯雙手拳頭緊握，一臉深深不忿的模樣。

「唔...這的確是一個令人費解的做法...」
某程度上，冬靈亦認為以金錢了結事件的這個做法非常荒謬。不過為免使白薯繼續激動下去，她順勢的轉移了話題起來。
「你雙手現時的情況如何呢?」

「完全沒有大礙，徙手打死三隻老虎也不是問題!」
白薯開顏歡笑，拉高校服的右手衣袖，在冬靈面前展示著其結實的二頭肌，利用念力推動肌肉仆仆的跳動起來。

「哈!」
冬靈不自覺的掩著嘴，甜蜜的笑了起來。
「還懂得開玩笑，即是沒有問題啦!
三星期後的班際比賽，你應該會如常出賽吧!」

「噢? 這方面呢，到時候你不就會知道了嗎?」
白薯調皮地擺出一道裝模作樣的樣子，說出一道模凌兩可的說話。

「只不過這三個星期我暫時沒法主持羽毛球學會的練習，要辛苦你一人主持大局了!」

啪!

冬靈爽朗的拍了白薯右邊膊頭一下，豎起拇指。
「這點小事，可是沒法難倒美貌與智慧並存的羽毛球副主席呢!」

「哦! 真是令人感到可靠呢!」
在白薯燦爛的笑容背後底下，他正在默默的強忍著冬靈剛才那一下輕觸膊頭所帶來的痛楚;

只不過，冬靈並沒能夠察覺出來。

「看來，右手的傷勢還沒有痊癒好呢....」
躲在一角看著整個過程的哈紙棉，卻從白薯的笑容中清清楚楚的看得出真相。

嗶..嗶!
此時，哈紙棉的手機傳來一陣抖動，她的手下寄送予她一道訊息。

「棉姐，我們已根據你的指示，收買了那名黑面具少女常去的茶餐廳侍應，在她的西多士下午茶中下了十天效用的瀉藥。」

「你千萬不要怪我呢!
我只是在幫你減肥及通便而已!」
哈紙棉從食物盒裡拿起一件蝦多士，津津樂道的品嚐起來。

在現任羽會主席冬家話事人冬音工的中途介入下，四大名門的話事人進行了閉門會議，對最終的解決方法達成了共識ㄧ

之後唔係話羽會主席係白皇？

小雞雞幫羽家book場嗰時

用念力

冬靈啪白薯膊頭嗰下

係咪化骨綿掌嚟

呢篇野岩我睇wo
LM

輾轉一輪過後，四大名門的話事人進行了閉門會議，對最終的解決方法達成了共識ㄧ

你啱 ，連我自己都唔記得咗

事實真係靠念力

屌 我撈到啲人名好亂

輕觸

冬靈完全無心

你嗰名

白家-- 白帝，白后，白皇，白姬，白蝴蝶

冬家-- 冬音工，冬凱唐，冬靈

藍家-- 藍飛，藍吻

西家-- 西凌機

花家-- 花生

蛇家-- 老蛇

蟹家-- 蟹黃高

哈家-- 哈滴師，哈滴枝，哈紙棉

羽家-- 羽丹，羽時，羽分

髮家-- 髮璇

住耐啲醫院畀我賺多一筆啊嘛

一個星期的住院費應該夠你歐遊有餘

究竟仲會有幾多繽粉名

仲有最後一個，之後就唔會再有任何新人物

咁髮璇嘅老豆係咪髮賽

btw仲有羽芬

髮鬢

已經遺忘咗佢

佢老豆無戲份

返校的第一天，白薯拜託了冬靈及哈紙棉等人管理羽毛球學會的日常練習，獨自一人乘坐專車返回白家。

他這樣做的目的，就是想製造一個假象予白皇及哈紙棉，證明自己會好好休養身體，直至手臂完全康復為止才會重返羽毛球場;

在這假象的背後，他早已下定決心，在正式比賽的那天會排除萬難的闖進比賽場區，與羽分一較高下。

煙幕說到底也只是煙幕，在白皇與及紙棉分別忙於工作及學校球會事務期間，白薯並沒有浪費任何的一分一秒，辛勤地在私人健身室裡進行秘密特訓。

啪!

「看來，五公斤還是太重嗎....?」
白薯平常「一心四用」的練習中，左右手會並替交換，彈奏電子鋼琴及進行十公斤啞鈴的負重訓練。

但因著是右手根底裡並沒有完全康復的關係，他連平日的一半ㄧ五公斤的啞鈴也沒法能夠舉高起來。

「既然是這樣的話....」
白薯索性放棄進行手部的訓練，以加強跑步機的跑速以作補償。
同時間，他把面前的螢幕改成為一分為四的方式顯示，養成自己能夠一眼關七的能力。

呼...呼.....

連續進行了一時半「一心二用」的練習後，白薯開始感到有點口渴起來。

他停下了跑步機，走到雪櫃前拿下冰凍鮮搾西柚汁，起勁的盡情豪飲。

在這期間，他眼角瞄到了五無叔送給他的那個盒子。
早前他完全沒有任何的意欲打開盒子，覺得五無此舉簡直就是多餘，故此只是隨心的把它放在一旁封塵。

如今有著傷患這個變數的關係，白薯心態明顯的改變了起來，任何能夠增加他勝算的手段他均會欣然接受。

「手錶?」
打開五無的盒子後，白薯發現裡面收藏了一隻黑色手錶，外形看來與市面上的沒有任何太大分別。

「手錶又如何能夠幫助我取得比賽的勝利呢?」
把手錶戴在手上後，白薯嗤然一笑。

盒子裡的一旁放有一本手寫的說明書，白薯細心的閱讀過後，雙眼變得炯炯有神，早前囂張跋扈的態度一消而散，心裡感到無比的驚嘆。

「這五無叔....竟然研發出如此有趣的東西??」
白薯咽了一大口口水，凝視著遠方跑步機前的螢幕。

能夠善用此手錶的功能的話，『過河卒當車使』這一招或許也再不會是甚麼的威脅。

「只不過....
若果我真的是用上它的話，那我跟西家那幫野蠻人又有甚麼分別呢?」

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

班際比賽當天。

咔嚓!

白薯打開了學校的儲物櫃，小心翼翼的拿出一枝白色球拍，彷彿當作球拍是一名初生嬰兒似的。

「白薯哥，果然你真的是在這裡!」
哈紙棉雙手叉腰，用著訓導主任對待壞學生的眼神直視著他。
「你不是想跟我說，你準備親身上場吧?」

「唔...」
白薯沒有作出回答，專注的檢查著球拍的網線狀態。

「你右手根本還沒有痊癒好! 你不是答應過你父親白皇，你會好好養精蓄銳，以最佳的狀態迎戰來年的羽誕節比賽嗎?」
哈紙棉走近到白薯的前面，攤開雙手阻攔他的去路，不讓他前往禮堂作賽。

「我現在就正處於最佳的狀態!」
白薯露出燦爛的笑容。

「白薯哥，我跟隨了你七年有多，我一眼便能夠看得出你這個笑容是強行裝出來的!」
哈紙棉一臉真誠的看著白薯，振振有詞道。
「我知道你每天均私底下作出訓練，而且我亦知道你這三個星期裡也沒有進行任何的手部負重訓練!

箇中的原因非常簡單，就是你自己也沒法說服自己你的右手已完全康復吧!」

「自己身體的狀況，我自己最為了解!
我可是經過多輪的深思熟慮，才決定參加今天的比賽!
若果白皇最後真的怪責下來的話，我會一力承擔責任，你並不用害怕!」
堅定的眼神，沉實的語氣，白薯看起來並不是在誇下海口。

「我絕對並不是害怕最終會被怪罪下來，我只是擔心你的傷勢會因而惡化而已...」
哈紙棉垂垂低下頭，一臉委屈的樣子。

啪!

一劍泯恩仇，一抱解萬愁。

白薯出奇不意的擁抱著哈紙棉起來，並在她耳旁作出私私細語。

「棉，你的心意我可是完全收到的! 多謝你!」

噗噗 噗噗..

心跳劇烈加速，腎上腺素急速上升，全身微微泛熱，哈紙棉沒有想過白薯會作出如此大膽的行為，手手腳腳猶如石像般的僵硬起來。

「他擁抱我?」

「心意完全收到?」

「棉?」

白薯那句細語的每一個字，有如帶有魔力似的，使她感到心亂如麻小鹿亂撞，神緒變得不知所措起來。

就在她回過神來的那一刻，白薯已經遠在她的身後，舉起球拍，在人流眾多的走廊裡大喝了一聲

「我薯將必取得勝利!」

好sweet只可惜白薯鐘意嘅係冬靈

我成日都覺得白薯係好似隻薯仔咁圓碌碌
同呢d行為好唔襯

哈紙棉對住薯仔硬哂

仲要一劍泯恩仇

白薯你做咩寫左咁多篇

不要再說了

日日做運動，肌肉爆棚，圓唔到碌碌

不嬲都攞啲唔關事的句子合埋一齊

想快啲完

咁可唔可以寫多啲

一劍泯恩仇，一抱解萬愁。

可惜兩句唔係對到足

盡寫 ，應該五六月到完

押韻

push

到時先繼續法醫故？

未定 到時先算

我薯將必取得勝利！

咁狂妄

「嘿嘿!」
由白薯打開儲物櫃那一刻開始，冬靈就在走廊一角裡安靜地觀看著整個過程。
為免成為電燈膽的關係，冬靈等待白薯走到老遠後，才安然地粉墨登場。

「白薯是一個好男仔來的! 哈紙棉你可要好好珍惜呢!」
冬靈豎起拇指，露出了一道甜蜜的笑容。

雖則外間一直謠傳白薯與及哈紙棉是情侶般的存在，但謠言終歸謠言，並不能盡信。

只不過，由她看到白薯一臉深情的擁抱哈紙棉那一刻開始，她的看法瞬間一百八十度的改變了起來，正式加入謠言大軍裡頭。

「嗯....唔....」
跟隨了白薯這麼久，哈紙棉心底裡非常清楚，白薯真正有好感的對象並不是自己，而是她面前的這位大美人冬靈。

但是，白薯剛才的那下擁抱，對哈紙棉來說實在是非常的虛幻，非常的真實;
她有稍稍的一點懷疑，白薯是不是真的對自己動心起來。

「哈紙棉，白薯的身體情況其實你應該是最清楚的吧!
究竟他是否真的適合參加今天的班際比賽呢?」
冬靈剛才並沒能聽到白薯和紙棉的對話，故此她並不太清楚真實的情況究竟是如何。

「他...應該是在勉強著自己。
醫生曾經說過，他至少要好好休養三個月才可以進行劇烈活動。」
哈紙棉咬著下唇，輕聲道。

「吓? 那麼為何剛才你不制止他呢?」
冬靈一臉吃驚的樣子。

「我剛才嘗試過了...。
只不過他硬是堅持要去參加比賽，無論我說甚麼的話，他也不肯聽入耳。」
哈紙棉凝視著遠方白薯的背影，心裡百般交集。

「竟然是這樣?
連你也沒法勸服他的話，那世間上就真的應該沒有人能夠阻止他了。」
冬靈微微搖頭，深情的苦笑起來。

「唔，可能吧。」哈紙棉完全沒有心情，敷衍的作出回應。

若果換作是冬靈勸阻他參加比賽的話，結果又會是如何呢?

哈紙棉不敢想像，亦不敢了解。

__________________________________________

「呼!
一年一度的班際羽毛球比賽終於來臨了!
大家是否非常期待呢?」
班際比賽的司儀站在禮堂舞台上，用著激昂的聲線大聲高呼，試圖挑起在場人士的高漲情緒起來。

…..
…...
在場鴉雀無聲，眾人互相對望，場面非常尷尬。

「呼! 俗語真的是說得沒錯，暴風雨的前夕總是沉靜的!
各位準備好雨傘和雨衣了沒有呢?

登登登登登，暴風雨要來了!

首先，有請A班的代表，黑蕉!」
司儀左手一揮，一名樣子俊俏的男選手從後台裡慢步登場，舉止風度翩翩，自信滿面的模樣。

「然後，有請B班的代表，沙豚巴!」
司儀繼而右手一揮，一名雙手插著褲袋，樣子囂囂張張，行路大搖大擺的走到台前;
兩名「主角」登場後，台下的女生竊竊私語起來。

「黑蕉好型仔呀，希望他能夠勝出賽事啦!」

「吓，黑蕉書生味太重了!
我就支持沙豚巴啦，不羈的浪子，入型入格呢!」

「浪子? 不了!」

「書生? 不了!」

一時之間，台下分裂成兩幫勢力，議論紛紛的產生出一股起哄起來。

只不過，台上的激戰氣氛完全並不亞於台下的觀眾團。

「鐵沙掌呀，鐵沙掌，不枉我苦練了這麼多年，今天終於有用得著的地方了。」
沙豚巴右手拿著球拍，凝望著左手的手繭，笑淫淫的作出怪笑。

「黑椒神劍一出，誰與爭鋒!」
黑蕉右手球拍直指沙豚巴，雙目閃耀生輝。

「黑蕉呀，黑蕉，今天不是你死。」
沙豚巴露出一道詭異的眼神，架起一道威武的掌式姿勢。

「就是我亡!」
黑蕉順口的接著下聯。

「我亡? 哈哈，傻仔，你中伏了!」
沙豚巴棒腹大笑，指著黑蕉大聲恥笑。

「你....你這個無恥之徙! 既然使出如此無聊的計謀，難道你不知道醜字如何寫的嗎?」
黑蕉紅著臉，大聲作出反駁。

「西星..才怪呢!
西....西..西甚麼呢...?」
沙豚巴一時之間混亂了起來。

「哼，胸無點墨，醜字也不懂得寫!」
黑蕉不屑與沙豚巴作出對視。

「咳..咳..好了好了!
雖然大家稍為慢熱了些少，不過看見大家的情緒終於進入了狀態，那就實在是太好了!
我們事不宜遲!
進行二十一分即時得分制的單打比賽吧!」
眼見台上二人的火藥味有著一發不可收拾的趨勢後，主持當機立斷的隔開二人，宣告比賽開始，著他們到達球場準備就緒。

「拍下留人!」

就在此時，白薯有型有款的步進球場，左手拿著白色球拍，一臉威武的作出一下吼叫，及時喝止比賽的進行。

「我白薯，將會代表A班出賽!」

啪!
黑蕉看到白薯來臨後，一臉頹氣的跪在台上，苦苦痛哭。
「呼...想不到我連黑椒神劍的出鞘機會也沒有，天亡我也呀!」

「唔..」
看到白薯架勢十足進場後，沙豚巴亦不自覺的咽下一大口口水，一絲絲的寒意從周遭裡頭滲進身體的各部位起來。
「是不是有人弄低了空調溫度呢...」

白薯的進場，不單只扭轉了台上的氣氛，就連台下的觀眾團亦作出了「大洗牌」起來。

「唔，細想一下之後，我覺得自己還是不太好辣味的東西。」

「嗯，其實想深一層，我也並不太喜歡吃豬肉的。」

「所以呢....」

「還是薯仔最好!!!!」

「贊成!」

「支持!!」

「同意!!!」

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

白薯有著兩重身份ㄧA班學生，羽毛球學會會長，故此當他示意自己將代表A班出賽的時候，在場的人士均認為非常合理，理所當然，全場毫無任何反對之聲。

「白薯哥，你..打算戴著手錶作賽嗎?」
白薯比賽的時候從來沒有戴手錶的習慣，故此當哈紙綿看見白薯右手的黑錶後，不禁好奇作出詢問。

「我覺得這黑錶與我非常合襯，所以才戴在身上而已。
戴著手錶出賽有違反比賽規則嗎?」
白薯一臉正經的作出反問。

「沒有問題! 當然沒有問題!!」
哈紙棉急忙的揮著雙手，露出尷尬的笑容。

「哦，白薯哥，你的手錶壞了呢!
現在是下午四時半而已，但你的手錶卻顯示著20：10呢!」

「哈，你有所不知了，20：10是我的幸運時間呢!」
白薯道出一句莫名其妙的說話後，隻身踏進球場裡去。

「幸運時間?」
哈紙棉目瞪口呆，整個人遲疑了一下。

她從來也沒有聽過，幸運時間這個如此新穎的概念。

有料的人是有資格狂妄一番的

任何角色名稱如有雷台，實屬巧合，不要認真 ，只是為繽紛製造效果。

如果有任何冒犯，我在此say過Sorry

咁又繽紛左一更

好繽紛

預言心錶要打20比10出黎

如有雷台

沙豚巴和薯仔如今仿似站在擂台上，薯仔以一臉從容不迫的姿態望向沙豚巴，而沙豚巴之前那輕浮、串嘴的模樣亦轉瞬間變得一臉認真。

一顆豆大的汗珠從沙豚巴臉上滑落，他知道，與薯仔同場較勁代表著什麼，或是說⋯⋯這只是一場單純的屠殺⋯⋯

咇⋯⋯⋯⋯⋯⋯

哨子聲響起，由沙豚巴發球。

沙豚巴知道雙方的實力差距，心裡十分清楚，今天，他贏的機會是⋯⋯

零。

他拿著那顆羽毛球，把心一橫，將球甩到薯仔後場。

啪！

啪！

1 : 0

今天，沙豚巴終於體會到，什麼叫做快。

啪！

2 : 0

今天，沙豚巴終於體會到，什麼是扣殺。

啪！

10 : 0

今天，沙豚巴終將體會到，什麼叫作一敗塗地。

啪。

沙豚巴經已無力再握住球拍，無數的失落感、挫敗感、無力感，全部都壓在沙豚巴的背上。

啪。終於沙豚巴亦跪下了。

薯仔不是那種喜歡蹂躪對手的人，眼看前面的沙豚巴一跌不起，實在無名火起！他認為，經得起失敗的，才是真正的男人！

薯仔大喊：「沙豚巴！身為一個男子漢，就應該從哪裡跌倒，就從哪裡重新爬起來！給我重新振作起來！」

「沙豚巴！沙豚巴！沙豚巴⋯⋯」一陣騷動從場外傳來，沙豚巴喵向場外，原來，從豬肉轉食薯仔的事件中，還是有幾個豬肉的死忠，在不離不棄地支持自己。

啪！種子爆開了。

沙豚巴重新執起球拍，以銳利的眼神直喵薯仔，沙豚巴直舉球拍於眉心之前，左手藏於背後，沒有平日打羽毛球的馬步，反而筆直地站著，此等架步⋯⋯相當熟悉，這不就是⋯⋯

「球證！我強烈譴責沙豚巴抄襲我家傳的黑蕉劍法！」黑蕉從場外大喊。

家燕媽：「反對冇效！」

薯仔就是喜歡這樣的對決，面對全力以赴的敵人，才是真正的較勁！

咇⋯⋯

薯仔一不小心，興奮過度，竟不小心像平時那樣，以中指和食指發力，手臂當堂傳來劇痛，眉心一皺，發球威力大減。沙豚巴眼看機不可失，大喊：

羅莽參佰陸！

黑蕉錯了，這根本就不是黑蕉劍法，而是沙豚巴從過往的經驗得出的秘藏之技！

若是平時的薯仔，定必可以輕鬆接下這球，此刻他只能眼看球從身邊飛過。

10 : 1

「沙豚巴好嘢！沙豚巴勁抽！」場外傳來熱烈的歡呼聲，仿佛沙豚巴已贏得比賽似的。

哈多士在場外緊張得快要把手裡的白糖糕捏破。

場外除了這歡呼聲，還有一雙尖銳的眼睛，將一切看在眼內。

咇⋯⋯⋯⋯
「由沙豚巴發球。」

羅莽世界！

咇⋯⋯ 10 : 2

薯仔心知，若繼續以這狀態比賽下去，自己可不一定能贏，他望向那手錶⋯⋯

要使用了嗎⋯⋯

滑蛋牛扒飯！

10 : 6

就正如開場時所說的，沙豚巴是個英俊瀟灑的浪子，其打法也像一個浪子，飄浮不定，難以捉摸。

雖則薯仔早有準備，但礙於傷患，現在根本不能輕易反擊。

只好使用它吧⋯⋯

薯仔在手錶的計時盤上扭了扭⋯⋯

沙豚巴也察覺到這奇怪動作，但不加注意，如常發球。

路見不平拔足狂奔！

啪！

11 : 6

剛才發生了什麼事？沙豚巴一臉茫然，只知回頭便看見球在自己的地上。

究竟這⋯⋯忽然沙豚巴腦袋閃過一道電光，難道是因為那手錶？

「沙豚巴，你總是令我驚喜呢，帶給我更多歡樂吧！」薯仔再度發球，沙豚巴轉攻為守，一切接球均以不被扣殺為目標。

「怎麼了沙豚巴，你怎不用你那得意技能了？難不成⋯⋯你怕了吧？」薯仔在挑釁沙豚巴進攻，好讓比賽盡快結束，這比賽已大大超出他的預期，現在每一次回擊，對手臂都是一個負擔。

不過英俊又瀟灑的沙豚巴的情商也不低，一丁點也沒受挑釁。

雙方繼續打消耗戰，薯仔的手實在不樂觀，若是平衡，打著這種消耗戰，定必能用自己的放網技巧將對方打得落花流水。

忽然，沙豚巴作出了一個失誤，薯仔眼見機不可失，立馬上前作出扣殺，誰不知手臂又傳來劇痛，自然反應地將手腕向內側，結果球以錯誤的角度飛出⋯⋯

一直躲在場外的哈多士也差點沒忍住衝入場內阻止白薯。

「弊！」薯仔得知此球無法挽回。

咇⋯⋯

出界。
11 : 7

全個羽毛球部都沒有見過白薯將球打出界。

咇⋯⋯

沙豚巴發球。

「且慢！」一把清脆響亮的女聲從場邊發出。

眾人都喵向聲音來源。

「冬靈⋯⋯」白薯帶點驚訝地說著。

「我以羽毛球部副部長的身分命令！」

「終。止。比。賽！」

「冬小姐，比賽經已在進行中，根據球例，我們最多只能停賽並將分數保留，留待下次復賽，但這樣將拖延全個比賽進度，若無特別理由，我們不能安排停賽，那怕是以羽毛球部副部長的身分命令。」球證嚴厲地向冬靈表明不可能終止比賽。

「不用！讓比賽繼續。」白薯還在嘴硬。

「你還要別人擔心你多久？」冬靈指向哈多士所在之處。

「我⋯⋯」

「殘格！」

本篇錯字如有雷同，純粹繽紛。

哈紙綿打錯做哈多士

沙屯巴又出現了
見到哈多士笑左,個個都成日記錯紙綿個名

有幸見證兩大高手過招

五無係科學家，佢啲發明係好科學的，做唔到預言效果

我覺得沙屯巴寫得好精彩

不過羅莽世界是甚麼來的

沙屯巴好波

有A B C D E五班，打完沙豚巴，仲要打多場先到羽分

鐵沙掌

沙豚巴的開波招式

其實我都唔知咩來

btw,當中有一個情節你誤打誤撞撞中咗

劇透：沙屯巴將會死兩次

估下中左啲乜

我估係中咗沙豚巴學識黑椒劍法果段
或者係
扭計時圈果度

唔係，手錶嗰功能無可能估到㗎啦，估到我切

你又切 就變薯蓉啦喎

係野生既沙屯巴

好睇呀！加油

滑蛋牛x飯

工作繁忙，休更一天

才氣煥發之極限唔科學咩

不如沙屯巴寫住先

唔夠情節比我續寫
最多惡搞下

唔科學

靠你了

白薯的戲劇式進場，一下子的便把眾人目光聚集過來，導致旁邊場地同時上演的C班對決D班賽事完全無人問津，彷彿就是在上映著一場不存在的比賽似的。

「我沙豚巴從小就在逆境中成長，經歷過無數風風雨雨，曾經跌倒無數次，亦站起來過無數多次。」
沙豚巴一臉屈鬱小生的模樣，右手食指和中指裝出拿著香煙的姿勢，莫名其妙的噴出一口涼氣起來。

「經歷過無數失敗的我，早已悟出了世界的真理!」

世間上是沒有十全十美的人，每一個人無論如何也會有著一兩個自身的弱點。

二十一分決勝負的比試，代表著至少有二十個機會讓他找出白薯的弱點;
只要沉著應戰，運籌帷幄，勝利絕對並不是夢，沙豚巴心裡這樣的想著。

歡呼吧! 亢奮吧!
只要你們這幫觀眾把在場的氣氛白熱化起來，白薯心底裡頭便會沾沾自喜，得意忘形，到時候我就可以乘虛而入了，嘻嘻。

「沙豚巴，多多指教。」
羽毛球是一項貴族運動，先禮後兵被視為必要的禮儀，在比賽開始之前，白薯在對面場地主動地伸出友誼之手。

「多多指教，白薯。」
沙豚巴不慌不忙伸出右手，與白薯的右手作出親密的接觸。

啪!

二人手上的繭互相摩擦，間接地向對方展示出自己練習的成果。

「此人有下過苦功!」
此一刻，二人同時地生起了同一個念頭，從對方手上的粗糙程度裡頭判斷得出對方並非是「善男信女」。

「中學一年級就已經能夠擔當羽毛球會長之位，白薯你真是我的學習榜樣呢!」
在互相握手的同時，沙豚巴特意作出一番奉承，從而減低白薯對他的戒心;
對於白家為羽界四大名門等等的事宜，沙豚巴是一概不知的。

「過獎了!」
白薯臉上沒有流露甚麼特別興奮的神情，輕輕的拋下一句話後，便轉身回到發球線後作出準備。

「呼，真是冷淡呢!」
沙豚巴聳一聳肩，一臉沒趣的返回到自己所屬的發球線後。

「就讓我用我的鐵沙掌讓你好好的明白，不理睬我沙豚巴大爺的後果!」

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

「咳咳! 各位觀眾，大家準備好心情了沒有呢?
我現在正式宣佈，A班代表白薯對上B班代表沙豚巴的比賽正式開始。

首先由A班的代表白薯先行發球!」
主持一臉興奮的作出宣告，全場氣氛洽時變得異常熾熱起來。

「白薯哥...千萬不要輸呀!」
哈紙棉雙手合實，閉起雙眼作出禱告。

「哈紙棉，你大可以放心吧!
就算白薯現在並非處於最佳的狀態，但我相信在場並沒有一個參賽者能夠打敗他吧!」
站在哈紙棉身旁的冬靈，細語作出安慰。

「那麼羽分呢? 你認為羽分能否打敗白薯哥呢?」
哈紙棉問出一道關鍵的問題。

「他? 我想應該不行吧!
白薯的羽毛球閱歷比他多出很多很多倍呢!」
冬靈右手托腮，深思著。

嘩!!!

嘩啦!!!!!

洽時間，在場的觀眾大呼小叫的作出叫囂，對著白薯的方向指手畫腳起來。

「你看! 你看! 白薯左手持拍呢!」

「嘩! 特意使用傷了中指的左手出賽，看來他完全不把沙豚巴放在眼內呢!」

「左手持拍的白薯，非常有型呢!」

「呼..沙豚巴被白薯這樣的侮辱，真是非常可憐呢!」

「白薯這樣做，會不會玩出火呀?」

「楊薯! 我是小龍女呀!」

__________________________________

「哦? 左手持拍嗎? 看來白薯右手有傷患的傳聞是真的呢!

這回真是天助我也了!」
使用非慣用手作出揮拍，擊球的力度或多或少會作出減退，這對沙豚巴來說是一道天大的喜訊。

啪!

白薯左手持拍，開出一道高遠球。

「哦，使用左手也能夠開出一道如此高質素的高遠球，這白薯真的是不簡單呢!」
目測高遠球將直達球場的底線後，沙豚巴暗中作出一道評語。

「不過呢，正所謂先下手為強，後下手遭殃，我可是不會跟你客氣的呢，白薯!」

沙豚巴箭步抵達球場底線，紮了一個非常穩健的馬步，運用丹田之氣把身體的力量聚集到右手之中。

「吃我沙豚一發鐵沙掌!」

仆你個街 我以為打左十幾球
睇返先知 屌 係沙屯巴騎劫黎架喎 當左真

意想不到吧

未訓醒睇 心諗 做乜重覆左 咪打緊囉 家下先入場

薯仔話沙豚巴會死兩次

沙屯巴騎劫嗰篇高質咁多，一睇就知唔係經由我手

睇到以為係正故

薯仔寫嘅話，啲分數邊有升得咁快

薯仔宜家一分都未有

主角潛左水咁多集 偷練左咩大技

「楊薯! 我是小龍女呀!」

load左陣先識笑

殺球(Smash)、吊球(Slow Drop Shot)、放網(Net Shot)，這三種招數均是羽毛球界常見的殺著，煎釀三寶般的存在。

撇除這三寶外，羽界中一直默默流傳著第四招殺著;
奈何精通及使用的人數較小關係，這招數並沒有廣泛傳播出去，導致只有少數的人士能夠掌握箇中要領的局面。

羽界第四寶，平球(Drive)，特色為貼網，平飛和球速快;
用家不作多餘的動作，把球直接橫飛打往對方的底線。

平球的手法有著非常多的種類，最常見的一種就是把球拍放在胸前，在羽毛球到達膊頭以下腰部以上位置的時候，不扭腰不側身，單憑利用手掌至手肘裡頭的肌肉發力，瞄著對方底線位置把羽毛球平飛貼網擊出。

標準羽毛球場長達十三點四米，若想把羽毛球以平球的方式穿越如此漫長的距離，強勁的腕力是不可或缺的先決條件。

沙豚巴的鐵沙掌，正正就能達到此目的。

啪!

把鐵沙掌的掌勁貫注在球拍之中，啪的一聲，羽毛球就如一顆急速奔騰的子彈般無異，平飛直往白薯的方向。

得悉白薯右手受著傷患困擾後，沙豚巴特意瞄著白薯的右手方向打出了一道強而有力的平球起來。

以非慣用手的方式持拍，再加上要利用反手握拍方式抵擋快速的平球攻勢，白薯這一下回擊必定會顯得非常的吃力，甚至更有著羽毛球沒法過球網的可能性，沙豚巴是這樣的想著。

「雖然瞄著傷者的傷口位置窮追猛打是非常狗賊的做法，但正所謂對敵人仁慈就是對自己殘忍。

白薯，你可別怪我呢!」
利用鐵沙掌的掌勁把羽毛球擊出後，沙豚巴滿心歡喜的想著。

啪!

「咦? 為甚麼面前的景象這麼奇怪的呢?」
把球打出後，沙豚巴眨了一下眼，開眼的時候卻驚覺面前的景象漆黑一片。

「這...難道是?」

約半秒左右，他了解到事實的真相，黯然地倒抽了一口涼氣。

他明白到一切也已經太遲了!

「我輸得心服口服!」
沙屯巴亮出一道苦笑，坦然接受失敗。

白薯利用白躁音手法預判了沙豚巴的鐵沙掌平球路向，以箭步的方式走到網前，左手持拍的正手方式大力一揮，把自身的腕力連同鐵沙掌的衝擊力透過羽毛球這個媒體奉還給予沙豚巴。

沙豚巴之所以見到眼前一黑，是因為那時候羽毛球就在他的額頭咫尺之間，羽毛球的軟木塞底部完完全全遮擋著他的視線，導致他的視野黑色一片。

啪!

時速好比四百公里的羽毛球，無情地直面衝向沙豚巴額頭上的太陽穴位置。

「始終還是棋差一著嗎?」
沙豚巴的意識漸漸變得模糊起來，整個人跪在地上，把右手的球拍當作柺杖勉強地支撐著身體。

「對不起! 我也不想這樣做的。
只不過今天的情況比較特殊，我必須要盡快晉身決賽，故此只能出此下策。」
白薯一臉愧疚的樣子，側著頭看著地下，不敢與沙豚巴作出直視。

「球場如戰場，你並不用道歉，怪就只能怪我學藝未精，沒法擋下你的球擊而已。」
沙豚巴的腦海裡泛起一段段有趣的往事，一臉無憾的倒在地上裡頭。

「沙豚巴!」
在場的一名女生見狀後，沒有多想的便從場外區域衝到球場裡頭，把沙豚巴抱到懷中。

「你們還呆在這裡做甚麼! 快找醫療室的人員過來吧!」
她雙眼流涕，對著場外觀眾作出呼喝起來。

「休息..只是為了走更遠的路而已，我沒事的，你不要哭吧!」
沙豚巴用盡身上剩餘的最後一點力，雙手抹下女生的淚珠，以著微弱的聲線說著。

嗚…嗚…嗚…

「豚豚.....我李辛盈，一定會為你報仇的!」
待醫療室人員送走沙豚巴後，少女抹下淚水，緊握沙豚巴留下的羽毛球拍，用著仇視的目光直瞪白薯，表示此仇將不戴共天。

世事均被你看透了

不用一分已勝出

寶寶很乖，寶寶不說

有深度的繽紛，只有擁有深度的人才看得明

所以你是一個有深度近視的人

送咗條女俾沙豚巴咁着數

如果真係送佢比我情願唔要

好彩果個係沙豚巴

如有雷同 實屬巧合呀

都係看唔透，一分都無就完咗

可能係大肥婆

據聞李辛盈係沙屯巴的朋友acc

曾經在薯仔聞茱莉的post給予評語「中二病」，身分不明

薯仔記得咁清楚

小器，記仇，就是薯仔

方仗份薯

「咳..咳!

各位觀眾，因著B班代表沙豚巴因事故受傷而無法繼續比賽關係，我在此宣佈是次比賽為A班代表白薯勝出!

下一場的比賽將會由A班代表白薯對上C班代表李辛盈，賽事將會在十分鐘後舉行。

大家記得找緊時間去廁所，否則就會錯過接下來精彩的賽事!」
主持一臉風騷的作出宣告後，禮堂裡頭的人一窩風散開，有的真如主持所說的到廁所解決需要，有的則到學校的小食部購買腐皮壽司小食果腹，各自各精彩。

只是這麼短的一瞬間，沙屯巴受傷離場的事宜，再也沒有人談及起來。

「豚豚...」
儘管禮堂裡的人們已散得七七八八，但李辛盈依舊留守在沙屯巴倒下的位置，一動也不動似的。
「我會利用你的球拍作賽的，這樣的話就等同於我們二人在一起努力吧!」

啪! 啪! 啪!

白薯踏著沉重的腳步，來到跪在地上鬱鬱不悶的李辛盈面前。

「我特意瞄著他太陽穴位置進行揮擊，他頂多只會昏迷十五分鐘左右，不會為他帶來任何大礙及副作用的。」
白薯語氣異常平淡，亳無感情的說著。

「特意? 現在你是打人還是打波呀?
有必要這樣做嗎?」
李辛盈一臉厭惡的作出回應，心裡認定白薯前來的目的純粹就是為了找碴。

「總而言之，我只是想告訴你，沙豚巴不會有任何大礙，你不必擔心而已。」
事實就是事實，並不會因為三言兩語就會改變;
白薯拋下一句話後，便匆匆轉身離開李辛盈三呎之遠，好讓她的情緒能夠安穩下來。

白薯之所以出此「下策」擊倒沙豚巴，目的就是避免不必要的走動，減低雙手再度受傷的機會，務求以現時能及的最佳狀態與羽分決賽。

只不過，他某程度上的確低估了沙豚巴的實力;

在接下鐵沙掌平球的那一刻，箇中的衝擊力比他預想的為高。
運用腕力強行壓制平球的時候，他左手二頭肌肉位置部位不慎被掌勁所傷，現時只要一用力的話便會傳來一陣陣的刺痛。

嗖! 嗖! 嗖!

在禮堂的一角裡，他在隨身背包裡起勢的找尋，找來了一枝肌肉用按摩膏。

「白薯哥，你現在雙手均受了傷，不如讓我來幫你塗按摩膏吧!」
哈紙棉雙手放後，彎下腰一臉笑容，從白薯的身後說著。

「這裡是公眾地方，這樣做的話好像並不是太過恰當吧...」
對於紙棉的提議，白薯明顯的猶疑了一下。

啪!

哈紙棉沒有理會白薯的反應，一手的便從他手中搶過按摩膏起來。

「拒絕女仔主動提出的邀請，這可是一道非常沒有禮貌的行為來的!
來! 拉高你左手的袖口! 你不是打算要我隔著衣服來替你塗按摩膏吧?」
哈紙棉言之鑿鑿的說著。

「唔...」
一時之間，白薯找不到任何理由拒絕紙棉，尷尷尬尬的拉高左手衣䄂。

的而且確，他右手有傷患在身，塗按摩膏這行為某程度來說並不太方便。

啪! 啪! 啪!

「呀! 呀! 輕力點吧! 紙棉!」
纖細柔軟的細手在粗獷健碩的二頭肌上遊走，在按摩膏的摩擦作用下散發出陣陣溫熱。
熾熱與疼痛的觸感相互相乘，使白薯的大腦感到異常混亂起來。

「小小的痛楚便大呼小叫，你還算是男人嗎?」
哈紙棉無視白薯的請求，反之更加倍力度作出摩擦，借此產生出更高的熱力。

「呀.....」
白薯右手抓著頭髮，雙眼緊閉，咬著下唇作出陣陣呻吟。

「熱手良藥呀! 白薯哥，忍一下啦!」
哈紙棉自得其樂的樣子，示意按摩膏療程很快便會完成，著他忍耐一下。

平日經常架起威風凜凜樣子的白薯，竟然也會露出如此柔弱失威的一面。

洽時間，哈紙棉心裡泛起了一股很大的成就感起來。

「嘿! 真是羨煞旁人呢!」
冬靈從小食部買來朱古力冬甩後，在禮堂門外看到如此溫馨的一面，不禁吐出一口感嘆之言。

______________________________________

嗖! 嗖! 嗖!

在男廁的一個廁格裡，羽分鎖上門口，蓋上廁板坐下來，右手戴著藍色皮手套，麻目且重覆地做出「停車熄匙」的動作。

放學後，他一直的把自己緊閉在廁格裡頭，沒有前往觀看比賽的進行。

父親曾經向他千吩萬囑，不要觀看之前的比賽，好好的找一個地方安定自己的情緒。

待真正比賽來臨之時，不要在意對手強弱與否，做好自己的本份便行了。

「喂，剛才白薯一球打暈沙豚巴那一下你有沒有看到呀?」

「有呀! 好卯快呀! 希望沙豚巴不會有事吧!」

「想不到羽毛球也可以把玩成如此高深的境界，今天真的大開眼界了!」

「最精彩的還未到呢，沙豚巴至為親密的朋友李辛盈，五分鐘後將會和白薯決一死戰!」

「嘩! 為至親復仇? 那就真的不能錯過了! 」

「當然啦! 快去小食部買一打腐皮壽司，到時候一邊吃一邊觀看賽事!」

雖然本人不在現場，但從廁所裡眾人的閒談中，羽分勉強的也能夠掌握到比賽的情況起來。

「一球打暈對手....」
羽分咽了一大口口水，緊閉雙眼，繼續作出手部練習。

「這是有可能的嗎?」

________________________________________

「各位去了廁所沒有呢? 沒有的話那就要忍一忍了!

因為接下來即將上演A班與C班的對決，由A班代表白薯對上C班李辛盈!

古往今來，歷史總是驚人地相似，究竟賽事會否再次在一比零的情況下完結呢?

就由我們用雪亮的雙眼來作出見證吧!」
主持以著宏亮的聲線作出介紹後，全場的目光再次放到羽毛球場上，他因此亦能功成身退的返回後台裡頭。

「介紹的表達方式挺生動，不錯不錯!
待會替我再加強作出渲染，塑造出白薯是一個邪惡大壞蛋的形象，可以嗎?」
後台的一部電腦裡傳出一股經過聲音處理過的沙啞男聲，對比賽的主持作出要求。

「沒問題，沒問題! 小人定必遵從大人吩咐!」
主持以著恭維的語氣作出回應。

「多多指教!」
按照慣例，白薯伸出友誼之手，在比賽前與對手作握手之禮。

「我可是不會跟雙手染著鮮血的人握手的!」
李辛盈雙手交叉放在胸前，暗諷白薯利用羽毛球打暈沙豚巴的行為卑劣無比，故此不屑跟他握手。

「哦，明白的，明白的。」
明確地收到對手的心意後，白薯會心微笑，收起雙手。

說到底，自己的確是理虧在先，李辛盈這番行為完全合情合理。

白薯安然的左手持拍，站在發球線後，腦海裡開始作出精密的計算起來。

「靚女，讓十球。
真性情不做作，讓五球。
使用苿莉花香味洗髮水，讓五球。」
他右手五指有節奏地擺動，計算著應該讓多少球予面前的對手;

面前的對手是為女性，他並沒有打算重施故計一招擊倒對手，而是單純地利用技術擊退對手。

「可是呢.....
長頭髮，扣三球。
沒戴眼鏡，扣三球。
濃妝，扣十球...
…」

啪! 啪! 啪!
啪! 啪!

「豚豚，我沒臉見你了!」
李辛盈滿臉涕淚，手持球拍奔足狂奔，滿懷羞愧之心離開球場。

「咳咳，我宣佈，白薯取得勝利，比賽結果為二十一比一!」

早前素食法醫篇文有幸得到第二名及最受歡迎獎，獲得一千港元獎金。

在此衷心感謝大家的幫忙及支持

茱莉定必繼續努力，繼續為大家帶來繽紛

幾時繼續寫埋佢

啲錢可以要晒嚟食腐皮壽司

恭喜晒

除左恭喜之外 都唔知講咩好

邊個夠膽贏我哋粒薯仔

恭喜薯仔

犀利

可能暑假返黎香港嗰時完埋佢

花之戀腐皮壽司100張

應該請我地食玉子放題

哪有這麼多錢

係咪會去源禾路打羽毛球

復活節假，休息一天

見到薯仔真人 風趣幽默

多謝薯仔帶我食腐皮壽司

有冇偷拍佢？

我同佢影左張合照

J able

唔駛客氣

回港羽毛球場一決雌雄

我可以肯定話俾你聽，鄧肯一米八六，一拳打死一隻老虎

我哋啱啱先係顯徑體育館打完波 估唔到薯仔打得咁好

我真係同鄧肯巴與及佢女朋友去咗食壽司，佢哋歐遊經過芬蘭

連登仔一米八六係基本

屌柒咗 我都想去旅行

應該好多人有興趣

有冇人做花生叔個角色 開返個盤？

有女！！！！！！！！

我賭$10鄧肯巴贏

公平咩

我賭100我贏

賭咁少不如唔好賭

係都賭十篇文

籃球先係我主場 攞我嚟賭盞大家冇文睇

你覺得唔賭都會有文睇咩

在一間佈置雍容華貴的房間裡，一名穿著黑色西裝長褲的灰髮少年雙手拿起刀叉，儀態萬分，把沾滿蜜糖芥末醬的西多士立方體放進口裡。

脆口的棕啡外殼包裹著軟綿綿的黃色內涵，半固體狀的糖漿一點一點的從表面流到中心表層，在地心吸力的影響下以著緩慢的速度侵蝕著多士內層，造就著糖漿與麵包之間的魔鬼融合。

「皮脆內軟! 油炸的時間掌握得非常不錯!」
灰髮少年一臉滿足的樣子，利用繫在頸上的餐巾抹掉殘留在嘴唇邊的蜜糖，對著面前那碟冒著白煙的西多士作出品評。

「我會傳遞少爺的評語到今天大廚裡頭的!」
灰髮少年身後的管家抑壓著西多士傳來的香味誘惑，唯唯諾諾道。

「嗯! 給我好好的獎賞他!」
灰髮少年輕輕拋下一句話後，目光隨即注視在身前的電腦螢幕畫面上。

畫面上顯示的是茱莉中學禮堂的現場畫面，由放置在禮堂裡四方八面的微型攝錄機建構而成，畫面解像度達1080p高清水平，任何一個微小的動作均能看得清清楚楚。

在現場主持人的配合下，影片的收音狀況非常良好，場內喧嘩歡呼聲環迴立體聲的在房間中散播，猶如置身現場般無異。

「唔，萬事俱備，只欠羽分。」
灰髮少年伸出舌頭舔下西多士表面的蜜糖，聚精會神的看著禮堂門口，等待著另一名主角的來臨。

這場班際比賽的背後，他可是花了很多心機裡頭在內，一切均是為了把白家的名聲向下壓下去，從而增加西家奪取下届羽會主席的機率。

早前特意派人打傷白薯的手，以金錢政策完滿解決事件等等，均是在他精心策劃之下而成的。

若果白薯因傷患緣故而放棄參賽的話，他便會大灑金錢向外散播謠言ㄧ白家長子懼怕於羽家人士一戰，從而達到抵毀白家名聲之效。

倘若白薯無視傷勢堅持參賽並敗給羽家的話，他大可向外宣揚白薯敗給羽家一族的新手此等事宜，務求為白薯的羽界生涯留下一個沒法磨滅的污點。

就算白薯真的是能夠打敗羽分，這在外間看來只會是理所當然的事情，頂多只能夠彌補早前哈滴師對上羽時的敗績，不會為白家沾上任何光芒。

換句話說，無論白薯作出任何的決定，西家在佔便宜那方面均是立於不敗之地。

呼! 嘩!
呼歡的喧叫聲大聲傳出，畫面上清清楚楚的顯示著一名戴著藍色手套的少年在禮堂門口慢步踏進會場。

「哦! 羽分出場了! 兩名主角終於聚首一堂，正!」
灰髮少年興奮的情緒亳無保留地呈現出來，起勁的嘴嚼著西多士，並按下了桌上的一個紅色按鈕。

這個紅色按鈕按下後，攝錄機的畫面便會同步直播到花生叔的官方線上賭場網頁裡頭。

「花生叔，一切準已備就緒!
網絡裡頭的宣傳攻勢就靠你了!」
在管家的協助下，灰髮少年透過電話與花生叔直接通話起來。

「放心吧! 我老人家可是一直走在潮流尖端的!
你投放了這麼多資源在花旗銀行裡頭，我絕對不會讓你失望的!」
電話的另一端，傳來花生叔的聲音。

稍微用紙巾抹去手上的糖漿後，灰髮少年打開一部手提電腦，進入花生叔的線上賭局官網。

「老花首家線上賭場上線啦!
性感賠率在線更新陪你HIGH翻天!」
官網彈出似曾相識的廣告後，灰髮少年揚起一道會心微笑。

「這老花....果真還是老當益壯呢..」

官網顯示著的在線人數接近一萬人之多，同步直播畫面旁的聊天室不斷更新著網友的留言，間接的證明著花生叔在網絡傳播上真的是下了一番功夫。

灰髮少年非常滿意網頁的介面設計，在愉快心情的醞釀下，他在賭盤的輸入欄位鍵入

「毅進星 50000港元 羽分勝」。

「少爺，你肯定那名叫羽分的少年會打敗白薯嗎?
以我所知，羽分是在這三個月裡頭才開始接觸羽毛球，要打敗自小便接受著高質羽毛球教育的白薯，恐怕還是有著一定的難度吧!」
雖然五萬港元對於西家來說並不是甚麼的一回事，但對於灰髮少年的這個「不理性」的投注決定，管家感到些微的困惑起來。

「對西家來說，羽分勝出自當然是最理想的情況吧!
現今大局已經到達這一地步，我當然是會去到盡，把希望放在羽分身上吧!」
灰髮少年右手像彈奏著鋼琴般的打在電腦鍵盤上，神態自若道。

「更何況，我早前已經派人把多年來白薯的比賽影片作出有系統的分析，把一系列的潛在弱點及招式應對方法製成影片，暗中放到羽家的秘密訓練基地裡頭。

若果羽分悟性足夠的話，應該可以與受傷狀態下的白薯一戰的。」

「悟性嗎? 這可是一樣虛無縹緲的東西呢!」
管家拿起眼鏡布抹著黏在眼鏡表面上的塵埃，間接的表示灰髮少年想法某程度上過於樂觀。

「虛無縹緲嗎? 哈哈，或許是吧!」
灰髮少年沒有與管家爭論的意思，輕輕笑了數聲，再度夾起一塊西多士放到口中。

「無論如何，我認識白薯多年，他的性格我可是非常清楚的，他一定會用上全力對上羽分。」

把西多士放到口中後，灰髮少年利用鐵叉指著畫面中的白薯，以著鬼魅的口吻說了起來。

「他一直在用左手作賽，無非就是為了保存實力與羽分一戰。
到他使用右手與羽分作賽的時候，他右手的傷勢絕對有機會加度惡化，到時候分分中無法參與來年的羽誕節比賽呢!」

_____________________________________

唏又唏又唏唏又唏...

電話傳來一陣熟悉的聆聲，髮璇傳來了一道文字SMS訊息。

「白薯打敗了C班代表，現在全世界均在尋找著你呢!」

我早前托髮璇幫我一個忙，在我靜心培養情緒的期間，她將會在決賽來臨之前提醒我何時需要進場。

她的這一個訊息來臨，亦即是意味著我出場的時候終於來臨了吧!

呼....

我打開了廁所門，在鏡子前仔細檢查自己的儀容裝扮。確保一切妥當後，我調整好自己的心理狀態，昂然大步離開男廁。

男廁距離禮堂只有十幾步路的距離，我很快的便到達比賽場地中心。

我第一眼看到的，就是哈紙棉在與禮堂上的主持互相激烈地爭論著，雙方你一句我一句的在針鋒相對。

「若果沒有任何正當理由就貿然延遲比賽的話，這樣子對羽分選手可是非常不公平的。」

「白薯現在可是受了傷呢! 延遲一兩個星期比賽又有甚麼問題呢?」

「選手受傷是選手自理能力的問題，並不是正當理由，恕我沒法接受。」

「比賽還沒有開始，我覺得延遲比賽完全沒有任何問題呢!」

「完全有問題! 我以學生會主席的身分最後再說一次，比賽不會作任何延遲。」

在吵得火熱的期間，冬靈在人群走了出來，輕輕的抓了我衣袖一下，輕聲道
「喂，白薯的雙手受了重傷....
若果把賽事改成三分制的話，你有沒有異議呢?」

「沒有。」
本能反應下，我對冬靈的請求完全沒有任何抵抗力，沒有作出任何追問，二話不說的表示沒有問題。

「呼，那真是太好了!
多謝你，羽分!」
冬靈如釋重負似的露出一道燦爛笑容，以著輕快的腳步，轉身前往哈紙棉及主持去。

三分制，二十一分制，對我來說根本就不重要。

最重要的是，冬靈不對我持有任何反感，與及對我展露出笑容吧...

茫茫人海中，我側身望向正在處於打坐狀態中的白薯，只見他閉起雙目一臉痛苦似的抓著右手手腕，嘴巴喃喃自語的在蠕動著。

啪!

正當我想上前詢問他雙手傷勢情況之際，我的右膊頭傳來一下響亮的啪聲，伴隨著一把熟悉的聲音。

「喂，你心情緊不緊張呀?」
髮璇神情腼腆，非常的不自然。

「還好吧...」
我左手摸著後腦，以微笑表示感謝她的關心。

「唔.....我這裡有一枝寶礦力，你拿去吧!
應該對你有用的...」
她拿來了一枝寶礦力，強行塞到我的手中。

「哦，多謝你，經你這樣的一提，我才發現我連樽裝水也沒有準備呢!」
我一道恍然大悟的樣子，接過髮璇手中的寶礦力，微微伸出舌頭。

「嘖，我就早知道你是一個粗心大意的人...」
髮璇嘴角揚起，輕聲地自言自語。

「你說甚麼? 我聽不到!」
她的聲線非常微弱，我真心沒法聽得清楚起來。

「妖，你把你的死人頭拱前過來做甚麼?」
她一手的推開我，臉部與及耳朵均變成番茄般的紅。

「總之，你就努力加油啦!
雖然在場很多人也是白薯的支持者，但我會默默的在一旁支持你的!」
髮璇作出她的招牌單眼伸脷動作後，一枝箭的走進人群裡，再也沒有跟我對話起來。

「唔...神神怪怪的...」

______________________________________

「多多指教，羽分!」
在臨近比賽之際，白薯在對面場地向我伸出了右手。

「哦，多多指教。」
白薯向我展示出一臉友善的樣子，我同樣以友善的態度作出回應，伸出右誼之手。

「多謝你忍讓把賽事轉為三分制，有機會的話，我也想跟你來一場正正式式的比賽。」
白薯說出這句話的時候，神情略微變得黯然起來，貌似是有難言之隱。

「唔...有機會的話。」
打從心底裡，羽毛球對我來說只是玩票性質的嗜好。若果不是這場班際比賽的話，我根本就不可能會有動力每天風雨不改地練習羽毛球。

再與白薯一戰? 不要耍我吧?

不知道是否我的回覆太過模稜兩可的關係，他好像沒有意思鬆開我的右手，彷彿就是一定要得到一個確實的答案後才肯鬆開右手起來。

在如此尷尬的情況下，我察覺到一樣奇怪的事情。

「哦，你的手錶停在20：10，完全不動呢!」

嗖!

被我這樣的一說後，白薯莫名其妙的縮回右手，心神恍惚的拋出一句話起來。

「哦，那可是一個計時炸彈來的，若果數字倒數的話，那就真的是大件事了!」

「吓? 你在跟我開玩笑吧?」我一臉驚訝的說著。

「當然是開玩笑吧! 哈哈! 你不是相信吧?」
白薯哈哈的傻笑了數下，痴痴呆呆地凝望著手錶上的數字。

_______________________

純粹統計，不會影響結果。

認為白薯會贏正皮此回覆，認為羽分會贏負皮此回覆。

記住係此回覆，唔係Post

賭唔賭都會每日有文

好勤力 抵我搭咁遠水路嚟見你

薯字輩邊有得輸 同埋如果白薯唔廢左隻手 羽分點有理由參加羽誕節

一出隻手錶 分仔就玩完啦

辛苦哂

我薯將必取得勝利

羽分參唔參加羽誕節，完全跟白薯無關係的

咁你係咪揀咗白薯贏先

逼我比負皮

揀左白薯
我薯是最好的

白薯幾時有得罪你

識揀

當然啦

白薯作出握手之禮過後，神情顯然變得非常的呆滯。在慢步走到場邊作最後準備的期間，他心不在焉的在自言自語。

「用....還是不用呢....」

哈紙棉看見白薯那般沒精打采的模樣後，最終還是忍不住心底裡的好奇心，上前作出追問。
「白薯哥，你覺得身體有任何不適的話，隨時也可以換人的。」

「我只是在想著一些事情而已，沒有任何不適。」
白薯苦笑了一下後，輕力的嘆了一口氣。

「你...還在想著早前與白帝鬥翻的那件事嗎?」
哈紙棉猶疑了一下後，還是決定鼓起勇氣道出極具敏感性的話題。

「白帝? 不了。
正所謂歲月不留人，他已經老了，我對他已經沒有任何期望。」
剎那間，白薯收起了較早前的迷茫眼神，心中的怒火盡情地燃燒起來。
____________________________

兩星期前，白帝、白皇與及白薯三代同堂的聚在白家的主人房裡頭，商討著與白家將來有關的事宜。

「爺爺，我不明白，為何你會接受西家所提出的和解條件!」
以金錢私了整件事件的這個做法，白薯感到非常的不滿。

「薯，正所謂家和萬事興，把事情搞大的話，對所有人也不會有好處的。」
白帝的潛意思是，若果四大貴族自行內亂這事情張揚開去的話，不但會被人招來話柄，更有可能會被外來勢力有機可乘，借機瓦解四大名門的組成。

「但現在可是西家對我們白家的直面挑釁呢!
就這樣輕易了結事件的話，我們白家的面子何在呢?」
白薯深深不忿道。

「這我自當然有分寸。
西家賠償予白家的五百萬港元，已經足以顯示出他們道歉的誠意。」
白帝雙眼直瞪白薯，表示自己非常的清楚正在做著甚麼，並不用白薯多加提點。

「現在西家可是派人來打傷你兒孫的雙手呢! 這是可以用金錢來解決的問題嗎?」
白薯雙手畢直地伸出，渴求自己的爺爺能還給他一個公道。

「我聽醫生說，你雙手的情況不會有任何的後遺症，只要你好好安心休養便會痊癒，對吧?」
白帝雙手放後，一步一步的靠近白薯。

「薯，我知道你一直以來均為白家盡心盡力，凡事均以白家名聲為前提，這我可是非常欣賞的。

可是，做人有時候是要安靜的停下來，好好思考一下前路如何繼續行下去的。

不如你就趁這個機會靜養一下吧，白家的事宜我和你父親會妥善處理的。」

啪!

白薯冒著加重右手傷患的風險，大力拍打了桌子一下洩憤。

「說到底，你根本就是見錢開眼!
昔日我所敬佩的白帝爺爺究竟去了哪裡? 換作是幾年前的你的話，你一早就會召集所有白家手足，直搗西家巢穴大事破壞一番!

豈會像現在的這樣，被對手隨意拋下五百萬後便變成一隻烏龜似的默不作聲!」
白薯以著不屑的眼神拋下心中話後，大力把門關上，怒沖沖的離開主人房。

「你...」
白皇看見自己兒子竟然變得如此目無尊長後，隨即急步上前把他捉拿回來，家法侍候。

誰不知，白帝一手的截停了他，和溫地說
「由他吧! 年青人就應該要如此火爆的!

我們還是靜心坐下來商討一下，應該如何好好的運用我們安插在西家多年的卧底棋子，為西家那方送上一份有驚無喜的厚禮吧!」

_______________________________________

「各位觀眾，本日賽事的重頭戲終於來臨了!

無情的白薯一球擊暈了B班沙豚巴後，以著兇殘成性的姿態以二十一比一的分數把C班代表李辛盈玩弄離場，究竟接下來的E班代表羽分下場又會如何呢?

就讓我們拭目以待吧!」

「今次賽事比之前的兩場較為特別，在雙方選手共同協議下，這次比賽將會以三分制的模式進行。

換言之，誰先奪下三分的話，誰就會成為今次比賽的王者啦!

現在有請羽分先行發球，千萬不要開失呀，否則就會瞬間失去一分的唷，呵呵!」
主持作出簡略的介紹後，比賽亦緊接隨即開始。

呼...

發球這方面，我可是放了最多心機予其中的，開失的機率可謂是零，不用你這個懶好笑的主持多加提醒!

自從踏進羽毛球場後，我已經把四周的觀眾當作成透明般無異，就算是冬靈起勢的對我打氣，我也不會多加理會。

論技術，論經驗，白薯均遠在我之上。
若果我還把兒女私情等等的感情放在比試之中的話，我最終一定會不堪入目的慘敗收場;

只有全神貫注的把思緒放進羽毛球場上裡頭，我才有本錢與白薯一較高下。

拿起羽毛球後，我的眼神完全地聚焦在羽毛球底部的軟木塞那一點裡頭，腦海裡無間斷地模擬著開球後的應對方式。

這是我兩個月以來第一次脫下手套手持球拍，感覺暫時非常良好，應該可以發揮如練習時候一樣的水準起來。

我昂天伸呼吸了一大口氣，擺起反手短球的架式，以著堅定的眼神與白薯作出眼神交流。

哦，白薯竟然是用左手持拍!
這一點完全在我預想之外，他究竟是在想著甚麼呢?

不過事到如今，無謂多想，還是依計劃行事吧!

「白薯，你喜愛吃脆卜卜的薯條還是變軟了的薯條呢?」

Kfc定m記

口遁開始

終於要打喇

[公投]
脆卜卜
淋ed

羽分：我最喜愛吃的就是你：白薯

我都想同白薯歐遊

【薯仔教學】五大切法示範 唔想變黑要浸呢樣 | 2018-04-03 | 飲食男女 | 蘋果日報

有幾多人見到毒果呢個push就即刻諗起呢個post

kfc有薯條 ?

激怒白薯，才能召來羽芬

一條放咗接近兩個月有多的伏線終於可以出場

負皮ed

8比1

白薯：你的心意我確實地收到了，不過我對魚類產品亳無好感的

白薯不喜愛旅行

薯仔教學

經歷過時間洗滌，受過風風雨雨煎熬還能逃過人類魔掌的薯條，才能夠蛻變成為軟淋淋的薯條，非常難得的

M記故會唔會講點解啲薯條未攞俾客就已經淋撚曬？

M記故重心會係麥樂雞裡頭，不過薯條都會提下

完咗呢個故就麥記

定繼續法醫故？

到時投票揀

「薯條嘛...我可是軟派的頭號粉絲呢!
脆卜卜的薯條充斥著油炸的味道，完全遮蓋薯仔真摯的味道，根本就不是薯條，而是油條!」
灰髮少年隔著電腦螢幕，一邊咀嚼著軟綿綿的西多士，一邊高談闊論起來。

「管家，你是脆派還是軟派的呢?」

「回少爺，我跟你一樣，也是軟派的支持者。」

「很好! 非常好!
那麼，白薯，你又隸屬於那一派呢?」
灰髮少年把鐵叉在五拍之間迴旋了數圈後，直指著螢幕上的白薯，詭秘地作出提問。

「檔案正在傳輸中...」
此時，在螢幕的右下方裡頭，一道文字訊息突然間彈出起來。

灰髮少年正在興高采烈看著直播畫面的關係，沒有多想的便把礙眼的訊息關閉起來，雙眼繼續目不轉睛的落在球場上那二人的一舉一動。

「呼...」
身後的管家咽了一大口口水，拿出手巾把額頭上豆大的冷汗抹掉起來。
________________________________________

「這道問題，我沒有必要回答你!」
在我作出發問過後，白薯一臉正經的樣子，拒絕回應。

唔.....不肯回答嗎?
不過，這亦是在我預算之內呢!

「唔，那麼，你又知不知道，沒有眼睛的馴鹿應該如何作出稱呼呢?」
我向白薯提問另一道預先準備好的問題。

「.....廢話少說，開球吧!」
白薯輕嘖了一聲，雙眉緊鎖，神情顯得有一點不耐煩起來。

是時候了!

此刻白薯雙眉的形狀樣貌，與「黃金眉毛」資料庫裡頭的憤怒樣本完全吻合，證明我的言語攻勢已經成功激怒了他!

「答案是 No Idea (NO-EYE-DEER)呢!」
說出答案的同時，我揚起一道帶有蔑視成分的嘴臉，開出一道不高不低的反手短球，誘使白薯對我作出帶有殺意的扣殺。

啪!

在球拍與羽毛球碰撞並發出聲音的那一刻，白薯在同一時間大步踏出右腳，左手持拉弓狀的舉起球拍，作勢作出網前扣殺。

整個動作異常的流暢，亳無任何違和感，不帶一絲一點的猶疑。

「新手果然是新手，開球的高度太高了!」
在球拍發出聲音的那一刻開始，白薯已經在腦海中預判出羽毛球的路向軌跡，得出可在網前作出攔截扣殺的結論。

「讓我用這一下扣殺來證明給你看，真正的羽毛球比試是用球拍，而不是用口來作互相交流吧!」
白薯把心中澎湃的情緒注入在球拍裡，大幅度的扭動腰部。

啪!

在白薯大步踏前的那一刻，羽毛球斷開兩截的畫面清晰出現在我腦海裡，周遭的時間再度變得緩慢起來，白薯那副張牙舞爪的嘴臉如同停格了一樣似的，非常滑稽。

「呵，又有年獸嗎? 這兩個月每一天均在同樣時間出現呢!」
羽芬女祖先的聲音，隨著羽毛球啪一聲斷開的畫面緊接而來。

「嗯，亳無意外的話，這一隻應該是世間上的最後一隻年獸吧...」
這兩個月以來在隔音室裡頭，父親不斷的向我打出帶有惡意的扣殺。
期間羽芬女祖先連綿不斷的降臨在我身上，我在無意之中找到與女祖先溝通的竅門，久而久之跟她熟絡了起來。

「哈，羽仔，你太天真了，世間上的邪惡火種，是永遠沒有可能完全被撲滅的。」
女祖先以著調皮的口吻，說出了一道高深的說話起來。

「只不過，今日這一隻年獸，跟以往的非常不同!
我隱弱的看得出，牠的實力絕非等閒之輩，必須要小心提防!」

______________________________________

「這....這...是?」

在白薯拉動球拍扣殺的一刻，他被面前所看到的景象完全地震撼了起來。

一名束起黑色秀髮的少女，右手手持紅白色的巨型風箏狀盾牌，身穿閃耀的秘銀輕甲，背後繫上白色絲綢斗篷，隨風擺動飄逸的微微揚起。

除了臉部之外，她的全身均被銀甲緊密的保護著，酮體在修身的銀甲下表露無遺，彰顯著力量與女人美的完美結合。

在外來的日光照耀下，其白皙的臉部肌膚顯得如白雪般的通透，她雙眼的堅定眼神與星辰般的璀燦，濕潤的櫻桃小嘴與其戰士般的身分有著極大的反差，簡直就是只可遠觀而不可褻玩的存在。

然而，這名美如畫的盔甲少女，正正出現在我的後方，並與白薯作出面對面的直面眼神接觸。

「女....神?」
一股無法用言語來形容的電流貫穿了白薯全身，使他整個人的身體變得異常的僵硬起來。

他心底裡確切的知道，現在是揮拍的絕等良機，只要他現在大力一揮，這一分的勝利可謂是十拿九穩。

但是，面前突然間出現了這名美女，他又不忍心貿然大力揮拍，生怕羽毛球的衝擊會打傷這名盔甲少女，劃破她臉部緊緻幼嫰的肌膚。

呀!!!!!!

腦海間的天使與魔鬼互相在激鬥著，導致他心裡生起無數難纏的糾結。

羽毛球正在以拋物線的方式墜下，白薯必須要立刻作出決定，否則一切便會太遲!

啪!

「一比零，羽分率先得分!」

白薯愛上可愛的分仔 放棄比賽
分仔也被都薯的誠意所打動
從此羽分和白薯便幸福共渡一生

白薯係第戎個勇者？
點解見到芬姐

sweet~~~~~~

又衰咸濕喇薯仔
不過我支持分仔

幻覺黎架啫 嚇我唔到既

No idea

薯仔還是這麼繽紛呢

神作是沒可能發生的

白薯有陰陽眼，好似係

咩都無做都叫衰咸濕
我支持白薯

「嚇」到白薯連拍都唔敢揮

好舊的1q題來的

見到靚女就唔識郁,咸濕仔

直落3：0完場，羽分勝

呢度起碼可以寫一星期

而家偷懶一句埋單？

咁實到五無嘅手錶出場喇

好似通靈王咁 有背後靈

擺都明唔會3：0啦

計時炸彈

無睇通靈王

3:2打足五球

清明打到重陽

羽毛球恰到好處的墜落在白薯的發球線上，羽分先行奪取一分。

與此同時，美如畫的少女亦瞬間失去蹤影，彷彿就像是沒有存在過似的一樣。

「女神...消失了....?」
白薯目瞪口呆的看著前方，咽了一大口口水。

沒有吸毒吸煙等等的不良嗜好、每天早睡早起八小時充足睡眠，沒有偏食且每天至少喝八杯水，
集眾多良好習慣於一身的他，深信剛才所見到的影像絕對不是幻覺。

在拾起羽毛球的期間，白薯向場外的哈紙棉投了一個眼色，利用唇語與她交談。
「剛才..你看到嗎?」

「看到...甚麼?」哈紙棉一臉疑惑的樣子，以唇語方式作出回應。

依哈紙棉的反應來看，剛才的女神影像只有他自己本人才看得到。

「沒事了。」
白薯輕聲拋下一句話後，隨即低頭作出沉思。

思前想後，能夠作出如此「小把戲」的唯一途徑，就只有是四大名門獨創的風水召喚法。

以白薯對風水的認知，召喚古物上身的必要條件就是周遭的靈氣濃度必須夠高。

能夠符合此條件的地方只有一處，就是源和路體育館;

只不過茱莉中學與源和路體育館頗有一段距離，靈氣絕對不足以應付任何的風水活動。

在幾年前之間，南生圍亦是靈氣濃度相對較高的地方，只不過貪得無厭的地產商使用無恥卑劣的手段火燒南生圍過後，那裡的靈氣已經變得非常稀少了。

_____________________________________

「這羽分...看來真的不能看小...」
過了數秒後，白薯決定放棄思考箇中的機制，索性以強硬粗暴的手法來解決問題。

把羽毛球拋到我的手中過後，他從場邊的背包裡拿起了一塊黑布，綁在自己的雙眼前，完全地遮擋著自己的視線。

正所謂眼不見為凈，只要看不到少女的樣貌，他便能夠安心的盡情揮拍，大力的啪啪啪。

嘩.....!呼嘩...!

不用多想，白薯的這一個舉動，少不免會引發場外觀眾的一番騷動。

「白薯失去一分後，便變得自暴自棄起來嗎?」
站在場邊的髮璇，亦不禁對白薯的所作所為感到非常詫異。

「唔..雖然我不明白是甚麼事情促使白薯要這樣做，但他絕對並不是在自暴自棄呢!

他把雙眼蒙蔽的原因，目的就是為了把所有的觸覺神經投放在聽覺那裡，單憑聆聽擊球的聲音來判斷羽毛球的路向呢!」
站在髮璇身旁的冬靈，耐心地向髮璇解釋白薯以黑布蒙眼的用意究竟何在。

作為羽毛球學會副主席的她，對於學會主席白薯的實力級數可謂一清二楚;

白薯早已練成了白家白噪音心法的最終階段，就算以黑布蒙蔽雙眼，他也能輕易的透過聽覺來得知球場上的整個狀況。

「吓? 單憑聽覺? 有可能的嗎?」
髮璇明顯錯愕了一下。

「嘿嘿，待會你就會明白的，羽毛球的世界可是非常廣闊的呢!」
冬靈沾沾自喜的笑了一笑。

「唔...只要沒有去到網球王子如此瘋狂境界的話，那我還是可以接受得到的...」
髮璇說著的同時，靜俏俏的偷望了我一眼，心裡生起一絲絲的擔憂。

________________________________________

「黑布蒙眼...?」
如此輕鬆的便獲取了一分，我想也從來沒有想過。
不過更令我想不到的是，白薯竟然會利用黑布蒙眼起來......

難道......在剛才的那一球之中，他洞悉了我的打法?

起初我與父親商討出來的打法，就是透過言語挑釁與及不斷的吊球放網激怒白薯，並以眉毛的擺動情況來判斷出他的憤怒狀態，在適當的時候製造機會讓他打出帶有殺意的扣殺，藉此召喚女祖先羽芬上身，以固若金湯的防守姿態立於不敗之地。

現在他使出奇招黑布蒙眼，我完全看不到他的眉毛狀況，再也無從得知何時才是正確的時機餵球給他扣殺.......

「羽分選手，到你開球了! 請把握時間!」
球場上的球證看見我舉旗不動的樣子後，立時對我作出一道警誡。

「明白。」
我左手拿起羽毛球放在球拍前，以行動來向球證表示我會在短時間之內開球。

唔...

暫時不理三七二十一，先重施故技，再而見步行步吧!

啪!

開出一道不高不低的反手短球後，白薯右腳大步踏出，左手向後蓄力舉高球拍起來。

所有的事物景況，感覺非常的熟悉，跟較早前的一模一樣。

啪!

然而，唯一不同的卻是最終的結果。

「一比一，白薯開球!」

今個星期內會打完

突然覺醒

咁打法 啪多幾板就完啦

南生圍

利用黑布阻隔自己的視線過後，周遭的環境事物再也沒法能夠影響白薯。

再加上白躁音心法能夠撇去環境躁音的關係，白薯的心境變得異常安穩寧靜，不帶任何的起伏。

在這明鏡止水的心理狀態下，他的扣殺不帶任何一絲的殺意或怒意，我因此亦再也沒法召來羽芬幫忙抵擋扣殺。

沒有羽芬，羽分甚麼也不是。

只有三個月羽毛球閱歷的我，根本完全沒法應付白薯的網前扣殺。除了眼睜睜看著羽毛球直墜地面外，我也不知道自己還可以作出甚麼的事情起來。

「一比一，白薯開球!」

「實力的相差，始終還是太大嗎?」
冬靈右手托著下巴，一臉感概的說著。

「你是指....羽分必定會輸掉這場比賽嗎?」
髮璇憂心忡忡的對冬靈作出詢問。

「唔...剛才白薯作出扣殺的那一刻，羽分連擺動球拍作出防禦的意識也沒有...

我認為...應該是大局而定了。」
冬靈大呼一口氣，把心中的想法如實說出。

「是嗎...?」
髮璇此時心裡感到非常的混亂，她非常的渴望能夠可以做點甚麼來幫助我，但卻不知道應該從那一方面入手。

大叫對我作出鼓勵?

現時大部分的人士均傾向支持白薯那一方，若果她貿然大叫羽分加油的話，感覺上會顯得非常的尷尬，更有可能會招來不必要的話柄，引起反效果。

暗中傷害白薯?

這樣做又好像太過火了，況且她又何德何能可以在人群面前掩人耳目地暗算白薯呢....

唔....

想了良久，髮璇認為自己唯一可以做的，就只有是少女的祈禱而已。

_______________________________________

「這...就是白躁音心法的厲害之處嗎?」
父親曾經向我提及過白家的人能夠依靠聽覺來判斷出羽毛球的路向，但若非親身經歷過的話，我也真的不知道還可以達到如此厲害的境界。

在剝奪視力的情況下，竟然可以單憑聽覺準確地作出網前扣殺的決定，這究竟是經過了多少艱苦的訓練才能做到呢?

接觸羽毛球僅僅只有三個月時間的我，真的有可能打敗面前的這個「新人類」嗎....

「我準備開球了，羽分，你準備好了嗎?」
在我意志處於極度消極的情況下，白薯突然間振振有詞的向我提問;
蒙面的情況底下，他並不能確定我是否真的準備就緒，故此特意作出詢問。

「我....應該...準備好..了。」
高下立見的情況下，我完全失去了自信，戰戰兢兢的說了起來，並擺出一道預備打球的姿勢。

嗖!
此時，白薯突然脫下黑布眼罩，雙目炯炯有神走到網前，右手擺動食指中指示意我上前靠近。

「甚麼事呢?」
不明所以的我照著他的意思走到網前，輕聲道。

「說實話，這場比試對我來說意義可謂非常重大，非勝不可。」
白薯眼神非常的堅定，近距離對我作出俏俏話。

「亦正因為是次比賽意義深遠，我衷心的希望我會是從一場轟轟烈烈激昂人心的比試中取得勝利，而不是在亳無意思無聊之極的過程中輕鬆取勝。」

啪!

白薯伸出左手，輕力的拍了我膊頭一下。

「羽毛球是一項能夠充分展現出自身男子氣概的競技運動。

緊握你的球拍，利用球技來證明給我看，你是一名頂天立地的男子漢!

向我，不，向所有人好好展示出，埋藏在你心底裡頭的那團不可熄滅的火!」

你...........

.....

…

_______________________________________

不慌不忙的走到發球線後，白薯戴上黑布蒙眼，擺出正手開球架式，再度向我作出提問。

「你準備好了沒有?」

呼....

我深了一口呼吸，洗脫早前猶疑不定的幼稚情緒，以著激昂響亮的聲線作出回應。

「一切已準備就緒，鐵鍋已燒得火熱，隨時可以落油!」

對此，白薯笑了一笑，作出了一道調皮的回應。
「哦? 想油炸薯仔? 你有這個本事嗎?」

說罷，啪的一聲，他開出了一道高遠球。

被白薯那番激動人心言論影響著的我，靈巧地運用合併步走到底線裡頭，整個人騰空跳起，打出一道極高水平的吊球。

「吊球嗎?」
白薯運用白躁音心法判斷出球種路向，左腳踏前，輕力打出一道網前球作出回應。

打出吊球後，我隨即迅速返回我方場地的正中心。正因如此，白薯的放網位球完全沒有難倒我起來，我輕易的便能打出一道放網短球作為回禮。

在正常情況底下，當一名球手揮拍作出回擊後，均應該盡快返回場地的正中心，為下一球的回擊作出準備。

只不過這一次當我打出放網球後，我特意的選取了場中心略後的地方作出待命，而不是駐紮在公認為理想位置的場地中心。

「哦? 看來有做過功課呢!」
白薯從我的腳步聲判斷出我現時正在站著的位置，心中隨即生起了一個打算。

啪!

他沒有利用放網短球回應我的放網短球，而是把球拍由下而上用力一揮，把羽毛球打往我方場地的後方位置。

「正如影片所說的一樣呢!」
看到羽毛球如預想的飛往場地後方後，我心中感到萬分的暗興。

在茱莉大廈地下的隔音室練習的某一天，地上無故地出現了一隻不明來歷的USB，裡面收藏著白薯多年來公開比賽的影片，而每段影片後均有對白薯的打法作出詳盡的講解及分析，當中指出白薯有傾向不會連續打出兩道放網球，有接近百分之九十的機率他會把球打往場地的後方。

依現在的這個結果來看，影片的分析非常值得信賴。

吊球，放網球，吊球，放網球....

期後，我不斷的打出放網球及短球，重覆地在場地前方後方行走。相反地，白薯施然的站在球場上較前位置，梅花間竹地打出高遠球及放網球，彷彿就是在特意配合著我似的。

瘋狂的從場地前方及後方來回行走，我的呼吸節奏開始急促，腳步漸漸變得異常的沉重。

「應該是時候餵球給白薯作出扣殺嗎?」
若果不想辦法打破這個膠著似的局面的話，我最終只會體力不繼的倒下起來。

已經接近來回打出了接近十數球機械式的吊球放網球，白薯心底裡應該也開始感到不耐煩，跟我一樣渴望打破困局吧。

若我在這個時刻意製造機會讓他扣殺的話，我應該亦能順利召喚出羽芬女祖先的!

下定決心後，我特意調高吊球的角度，製造黃金機會給予白薯扣殺。

來吧! 羽芬，讓我們給予白薯一個驚喜吧!

啪!

「二比一，白薯開球!」

噢！祖先唔幫小分子lu

分仔一飲髪旋給的寶礦力立時祖先上身，連取兩分3:2，完

分仔唔係練左好多野 仲練左風車放網架咩

白薯型棍

袓先不會置後人於不顧的

喝一口送我的礦力，然後就不知道...

無錯 最後希望

真心喜愛羽毛球的表現

肯肯定係分仔捉錯路 衰自己唔夠耐性啦

衰唔夠腳骨力

潺仔分不過好彩有芬姨搭救

叫女祖先做芬婆都好似叫得太後生 仲姨

啪!

羽毛球上的那十六塊羽毛片猶如鋒利的剃刀，輕輕在我左邊臉頰上劃過，無情地留下了一道微小的傷痕。

「二比一，白薯開球!」
羽毛球落在我方場內範圍後，球證隨即大聲作出宣告。

「時機還未到嗎?」
我左手掩著臉上的微小血痕，淡然的揚起一道苦笑，為自己的天真感到可悲。

起初我還以為白薯會在沉悶的放網吊球節奏下感到不耐煩，求勝心切的狀況下於扣殺裡注入殺意。
但從現今的結果來看，這根本只是我一廂情願的想法。

由此至終，感到心煩氣躁的就只有我一人而已。

「這就是你的全部實力嗎?」
從他的嘴形及語氣當中，我確切的感覺到他對我非常的失望。

「起初我還以為，你會是一名值得我使用右手的對手呢....」

右手嗎...?

我凝望著自己的右手，不禁聯想起這兩個月以來戴著藍色手套的慘痛日子，心裡感到萬般的交集。

在昔日父親對上當時藍家話事人的時候，母親藍吻利用自己的物理知識製作了訓練用的手套，內裡應用了一些特殊物料及基本的力學原理，使穿戴者的手腕關節變得更加靈活，扭動的幅度比常人的為大。

父親那招把手腕當作成風車軸心擺動的「風車放網」，就是依靠著那手套的幫助下辛苦練成的。

而這兩個月以來我一直在空閒時間穿戴的藍色手套，正是手套的第二代改良版本;
母親聲稱第二代手套的物料比第一代更為透氣，而且在加強手腕扭動幅度的那方面上作出了顯注的強化，應該能夠在短時間內讓我掌握到風車放網的精髓。

她曾經耐心地不斷以畫圖及比喻的方式向我講述手套的箇中原理，奈何我領悟力不太高的關係，唯一能夠弄明白的就是這手套會強行讓你不斷作出扭動門柄的動作，透過無間斷的強迫性練習鍛鍊，達拉鬆手腕的筋骨關節之效。

扭....扭.....

在戴上手套的兩星期後左右，我有一刻實在感到非常的辛苦，感覺就像是手掌快要被扯離身體似的。

就在我準備除下手套讓手腕好好休息的那一刻，母親輕力的拍了我膊頭一下，說出了一道驚世名言起來。

「一個稱職的男朋友，絕對要擁有足夠的手腕力為身邊的至愛扭開水樽蓋的，你就當作是事前的練習吧!」

正正就是因為她的這一句話，我才能強忍手套帶來的痛楚，艱辛地完成為期兩個月的右手「療程」。

________________________________________

父親強迫我學下風車放網這招數的用意，完全只是為了不時之需，倘若真的遇上危急關頭或有甚麼出錯的時候還可以有一技傍身。

只不過，現在的局勢比數為二比一，而且沒法在百分之百肯定的情況下召喚祖先，擺明車馬就是在催迫我使出風車放網吧!

「羽分，你再不使出全力的話，過了這一球後你便會後悔莫及的!」
白薯對我作出勸勉的「囑咐」後，便啪的一聲開出了一道高遠球。

使出風車放網的唯一機會，就是在對手打出放網球之時。

為此，我打出了一發吊球，誘使白薯利用放網短球以作回應。

「又是吊球嗎...?
難道除了吊球和放網短球之外，你就沒有其他招數嗎?」
白薯心中生起一道疑惑，分不清楚我到底是故意只打出這兩種球路，還是根本只懂得這兩種球路的打法。

而事實上，我兩者皆是。

我故意只打出放網和吊球，原因就是我根本只懂得這兩種球路。

這三個月內，父親除了教曉我開球，放網球及吊球的技術外，其餘一一的均沒有對我作出任何的指導。

不過，這某程度上也是有好處的。經過這三個月來的針對性訓練洗禮後，我的放網及吊球技術亦因而到達了爐火純青的境界，足以支撐一下場面。

我不敢說可以單憑利用這兩招闖一番天下，但事實上就算是經驗老到的白薯，也沒法從我的吊球及放網球中找得出任何扣殺的契機呢!

啪!

一切如我所想，白薯上釣了!

他打出了一道放網短球，以作回應我的吊球!

「必殺! 風車放網!」

在羽毛球快要觸碰球拍之際，我強而有力的轉動手腕，使出了父親的得意技，風車放網。

羽毛球窄角度的方式入涉到對角方向，以黏著球網的姿態跨到白薯的場地裡頭。

成功了!

憑感覺而言，這一下風車放網應該也有父親所打出的七八成功力左右!

白薯這一刻，應該感到手足.........無.....惜.....吧......

「嘖，雕蟲小技! 」
出乎我意料之外，白薯完全沒有被風車放網難倒，一早的便已經在羽毛球的落點方向準備就緒。

在他深厚的白噪音心法功力底下，我任何細微的動作均在他瞭如指掌之中，他從我轉動手腕所產生出的氣流聲音當中，輕易的便判斷得出羽毛球的大約去向，不慌不忙的使用橫移步法到達「目的地」就緒。

他作勢輕輕的把球拍一推，意圖利用放網短球回應我的風車放網短球。

沒有多想，我便急步的往前疾衝，作出準備回應他將會打出的放網短球。

誰不知，我完全地中伏了!

「風車放網!」
他嘴巴唸唸有詞的說出四字，強行的扭動手腕起來!

由白薯看到的美女影像得知，係芬姐

頂，薯仔又出風車放網，我仲以為薯仔fake左分仔去網前然後一下大手升波去後場要分仔追去後場添！

夾硬扭從此右手就廢咗

其實風車放網係咪fake上面再向下扭放對網嗰招

「以其人之道還以其人之身嗎?
這白薯...真是惡趣味呢!」
西家的灰髮少年嘆了一口涼氣，腦海裡浮起上年羽誕節初賽時候的傷痛情景。

當時的局面跟現時一模一樣，白薯只要再取一分便能奪得勝利;

就在灰髮少年與白薯爭得你死我活的那一刻，白薯突然使出了西家絕學西門指ㄧ食指中拍夾起球拍，反手作出抽擊，殺了灰髮少年一個措手不及，奪得賽事的勝利。

現時在這二比一的關鍵情況下，白薯再現當年的招數，利用對家門派的得意技壓制對手。

「白薯少年可真是一名天才呢! 連羽家羽時的招數也能複製過來嗎?」
身後的管家看到白薯手腕靈活扭動的動作後，也不禁長了他人志氣一下。

「哼! 我才不會相信甚麼的天才論!」
聽到管家對白薯的讚賞後，灰髮少年憤然放下了手中的刀叉，在地上作起指上壓起來。

「想戰勝白薯的話，那少爺你可要節食一下，減少進食西多士了。畢竟西多士是....」
在管家作出善意提醒的那一刻，灰髮少年當場中斷了他的說話。

「這根本就與西多士沒有關係，白薯他每天也不斷的在吃白糖糕啦!」

灰髮少年左右手交叉運用尾指作出指上壓，雙目的視線沒有離開過螢幕任何一眼。

「終有一天，我會利用你所自創的白龍捲風暴招數親手手刃你，一雪前恥的。」

______________________________________

啪!

白薯手腕的姿態，球拍的擺位，種種的一切均與父親所教授我的風車放網技術一模一樣。

羽毛球在我右眼旁輕輕劃過，雖則球速並不算太快，但在錯誤的走位下，我並沒法能夠把它接下來。

一切也完了吧?

三比一，至少我奪得了一分，不是零分，也總算是有一個交代吧....

這一刻，我的雙眼再也沒有放在羽毛球場上，而是輕輕的喵了在場觀眾一眼。

第一眼我看到的，是髮璇雙手十指交叉合實、神情繃緊的在低頭祈禱。
沒估錯的話，她應該是在向上天祈求著我能夠奪取勝利吧!

不愧是為我的青梅竹馬!

而第二眼我所看到的，則是冬靈右手掩著雙眼，鈄著頭扁著嘴巴的模樣。

她....是對於我的表現感到非常失望，所以不屑觀看我一眼嗎?

………..

細想一下，我這三個月來特訓得來的結果，就是她對我的失望和給予弱者的同情嗎?

…..

「你只要好好的努力練習羽毛球，銳一下那個人的傲氣，把應該擊倒的對手擊倒，便已是最好的回禮!」

………

冬靈曾經對我提及這一番說話的情景，突然間在我腦海裡呈現了出來。

她特意把珍貴的冬家信物轉讓給我，而我的回禮就是三比一慘敗嗎...?

我回頭一看，此刻的羽毛球還未墜地，還有剎那間的時間讓我好好購買精美的包裝紙，製作出一份相稱的回禮!

走位的錯誤已成事實，貿然扭動腳腕往後已為時而晚，而且更會傷及腳腕的筋骨!

唯一拯救的機會就只有是....

啪!

我把走動中的左腳大力往右腳腳腕位置一踢，整個人瞬間失去了軸心，全身往後傾倒起來。

往下墜的速度非常的快，感覺就像是坐著過出車向下腑衝一樣，心臟就像是要離開身體似的。

在這一剎那間，我看到了羽毛球就在我的右手位置附近。

沒有多想的情況下，我利用風車放網的技術，強行扭動手腕大力一揮，在頭部啪一聲墜地之前把球大力擊出去。

啪!

「這聲音!?」

白薯沒有多想的便把黑布嗖一聲的撕開，臉部流露出無比的驚訝和不安，彷彿就像是遇見了鬼似的。

「你...竟然懂得..過河卒當車使...!?」

左手 白薯用左手

正手轉反手，扮打右突然變打左

應該係講這種打法？

Exac_ly!!
不過風車放網的手腕扭曲程度再誇張啲

同你講嘅方向相反哂

風車可順時針轉，亦可以逆時針轉

畀你講到想打羽毛球

我都好想食波蘭大餐

分仔個步法係咪好似跳舞咁
左腳踢落右腳到

Btw 有文

踢到自己向後跌倒，省卻轉身接波的時間

心情好，所以寫多啲

心情好就要不停寫文啦

不要停
還要更多文

開心的人別去寫文-薯仔天

過河卒當車駛有冇示意圖

下篇會描寫加畫

羽象萬千，奇幻變化。

楚河漢界，勝者為王。

若果把羽毛球喻比成象棋棋子的話，那究竟應該用那一款棋子來作代表才最為恰當呢?

車?

羽毛球的飛行速度無疑可與F1方程式跑車一戰，但最大的問題是車能夠無拘無束左右前後移動，而羽毛球只能畢直的向前飛，用車來代表羽毛球顯然略為不太適合。

炮?

炮棋必須跨越障礙才能作出跳躍殺擊，吃掉對方的棋子。若果把球網類比成障礙的話，羽毛球的飛行模式的確於炮棋頗為類近。
但與車棋的問題一樣，炮棋能夠在我方及他方場地左右前後移動，始終沒能精確描述羽毛球只能向前衝的精闢之處。

環觀眾多象棋棋子，最能描述羽毛球飛行模式的，就只剩下卒棋了。

無論在甚麼的情況下，卒只能遵從將領的命令，抱著送死的心態向前衝，跟羽毛球一樣永遠不能向後退縮。
就算是越過楚河的卒士，頂多也是只能左右移動稍作閃避，沒有向後逃跑龜縮求生的選項。

過河卒當車使，是羽丹在鑽研象棋時候茅塞頓開想出來的自創招式，亦是白薯唯一一道沒法完美複製的招數。

盡情舞動球拍，運用傾巢之力瞄向球網頂端白邊位置，啪的一聲，羽毛球便會與具有彈性的球網產生激烈的碰撞，做就出千變萬化、沒能預先推測的隨機結果。

把球網當作是楚河漢界，羽毛球當作是卒的話，過河卒就如碰上球網的羽毛球一樣，再也不是死衝爛衝向前衝，而是變化莫測的左右搖擺，每一次的飛行軌跡均會有所不同。

俗語有云，要欺騙別人，必先要欺騙自己。

連擊球者本人也沒從得知球路的最終去向，對手又如何能夠預先作出準確的預判呢?

雖則白噪音心法能夠從聲音推敲出羽毛球與球網白線位置碰撞時候的切入角角度，但要從聲音來判斷出球與球網摩擦後所得出的結果的話，可能性便近乎是零了。

_______________________________________

「二比二，羽分開球!」

球證作出分數宣告後，全場隨即傳出一陣騷動，互相交頭接耳的作出討論。

畢竟白薯連續作出兩次強勁扣殺後，大家心裡早已認定白薯將會以三比一的分數完結賽事，誰不知現時竟然會出現了二比二的緊湊戰況，洽時使比賽氣氛劇烈的提升起來。

「羽分剛才那一下，好像很厲害呢!」

「嗯!嗯! 他真的非常大膽及勇敢! 我還以為他沒法接下那一球呢!」

「唔，我決定轉駄支持羽分了!」

「我也是!」

「訓身」力挽狂瀾的反擊，使一小部份的白薯支持者亦轉投「正義」的一方，這也可算作是比賽中的一個小彩蛋吧!

「想不到你竟然懂得過河卒當車使，較早前我真的是看小了你，對不起!」
白薯越過球網來到我方場地，謙謙君子的伸出右手協助我站起身來。

「哦...哦....」
剛才我可是以頭著地的方式來作出撲救的，現時我的頭部感覺就如天旋地轉的一樣，根本就聽不清楚白薯在說著甚麼，只能禮貌式的胡亂敷衍他。

儘管如此，球證所說出的二比二分數結果，我可是聽得一清二楚的。

「我有點口乾，想到場邊喝一口寶礦力，不如我們先行休息三分鐘，好嗎?」
口乾說到底其實只是藉口，實情是我的腦部現時真的是非常疼痛，正處於思緒不清的狀態，需要一些時間休息回復。

「當然沒問題。」
白薯識趣的行開一旁，若有所思的返回到自身場地那一方。

「竟然把『過河卒當車使』當待在最後一刻才用嗎....?
這羽分可真是不簡單呢...」

白薯心裡認定了我深得羽丹羽時的真傳，精通羽家門派的招式，並沒有意料到我剛才的那一下觸網球完全只是幸運巧合而成而已。

「頭啪一聲的著地，羽分腦部到底會不會出現問題呢?
會不會因而變成弱智...或者好像是電視劇裡的角色腦振盪失憶....?

冬靈，你認為他會不會有事呢?」
髮璇胡思亂想一輪後，隨即徵求在旁冬靈的意見。

「哦? 你的偏頭痛又來了嗎?」
看到冬靈雙手掩頭扁著嘴的樣子後，髮璇一下子的便洞悉到冬靈的狀況，並詢問她是否需要一起到醫療室休息休養。

「不用! 我想親眼見證比賽的結果。」
冬靈強忍著偏頭痛所帶來的痛楚，勉強擠出了一個笑容。

「哈，我也是呢!」
看著我大口大口喝下她送來的寶礦力後，髮璇明顯變得豁然開朗起來。

羽分還是有機會取勝的，她由衷的想著。
____________________________________

在短暫的休息時段中，哈紙綿特意上前靠近白薯，作出慰問。

「白薯哥.....你沒事嗎?」
白薯蹲下身，一臉漠然的凝望著手中的羽毛球後，心事重重的模樣。

「我並不想輸....」
這是有史以來，她第一次看到白薯不安的樣子，他從來也不會以弱者姿態示人。

「我相信明眼人也看得出，你的實力遠遠比羽分為高吧! 剛才那一下只是....」

「他剛才那一下是羽丹傳授予他的『過河卒當車使』，我曾經與羽丹交手過很多次，我非常的肯定!」
白薯一直也是活在慘敗於羽丹的暗影之下，數年前每一下羽丹對他所使出的「過河卒當車使」至今還歷歷在目。

我僥倖所打出的觸網球，促使了他埋藏在心裡的恐懼一下子爆發起來，並蒙混著他的理智。

「無論如何，我會有應對方法的!

這一切，也是為了白家，為了白家而已。」

在哈紙棉的眼中，此刻的白薯正散發著一股邪惡的氣息，與平日正氣凜然的他判若兩人。

她隱弱的感覺得出，不祥的事情即將會發生在這一個球場上。

五毛既邪氣

結果成篇淨係講過河卒

白薯從此變成奸角

手錶要出動了

個奸角好強

即係強奸

「紙棉，我放了好幾件白糖糕在我背包的暗袋裡，你可否替我拿來呢?」
白薯示意自己想在比賽前吃一口白糖糕，請求紙棉幫忙從場邊那方拿過來。

「好的，白薯哥你等我一下吧!」
每當白薯感到有壓力的時候，他均會透過進食白糖糕來緩和自己的情緒，紙棉心底裡頭是非常清楚的。

只不過，事實上白薯現時一點食慾也沒有，甚麼的白糖糕完全只是用來耍走哈紙棉的藉口而已。

他閉上眼睛，盡量回想較早前我反手開球的動作，喃喃自語的數著一二三。

嗖!

白薯睜開雙眼，咽了一大口口水，按動手錶上的白色按鈕，把手錶的時間由20：10更改成為02：10。

吱.....

「為了白家而已。」
他整個人站了起來，再度說出這一句話。

啪! 啪!

「白薯哥，我拿來了白糖糕!」
紙棉一臉笑容的把數件白糖糕遞到白薯的手中。

「哦，麻煩你了!」
白薯拆開保鮮紙，從白糖糕的一個角落裡頭大口大口的咬下去。

「白薯哥...你的右手不斷的在顫抖著...」

「哦....白糖糕實在太好味，『好食到震』而已...」

_______________________________________

「『火柴點』! 羽分開球!」
球證以中文直譯的方式把MATCH POINT大聲說出，示意誰先行奪下第三分便會為是次比賽的勝方。

「哦..?」
在我準備發球之際，我察覺到黑布蒙眼的白薯轉用了右手的持拍方式，並站立在場地的較後方。

難道..他以為我會打出高遠球嗎?

為何他要站在場方較後位置呢?

「唔...這是白龍捲風暴的節奏..」
整個球場之中，唯獨只有冬靈一人了解白薯的心思。

「看來，白薯真的認可了羽分是值得一戰的對手，準備使出必殺技迎戰呢....」
冬靈強行忍受著偏頭痛所帶來的陣動，盡量瞪大眼睛，渴望自己能夠目睹決勝負的那一瞬間。

啪!

我以反手持拍的方式，把球輕輕一推，開出一道我非常滿意的反手短球。

既然你站在場地後方，那我自當然開出一道短球吧!

沒理由要迎合你的心意，特意開出高遠球讓你好過的。

在開出短球的一瞬間，羽毛球斷開兩截的畫面終於在腦海裡出現了，周遭的時間亦再度變得緩慢起來!

「羽芬祖先，你終於來臨了，我等你等得很苦呢!」
感受到女祖先降臨到身上的氣息後，我感動得差點流下男兒淚起來。

「殊!」
對比起平日，女祖先的態度明顯變得格外嚴肅起來。

「我們即將要面對的，是可以摧毀方圖十公里萬物的年獸奧義，火焰龍吐珠!」

這一刻，我感覺到一股外力正在控制著我的雙手，並使我的雙手劇烈地顫抖起來。

「說實話，我亦曾經面對過一次火焰龍吐珠，那一次...我並沒能順利的擋下來...」
羽芬的聲線流露著綿綿傷感，她不安及恐懼的情緒亦亳無保留的匯聚在我心底裡頭。

「可是這一次，有我和你在一起呢!」
不知是從可來的勇氣，我貿然說出了如此狂妄的說話起來。

這一句話我可是由心而發出來的，並無任何虛假。
在我的眼中，女祖先根本就是無敵的存在，無論是如何強悍的扣殺，她均能替我一一迎刃而解。

我對她有著無比的信心。

「哈，你這個乳臭未乾的小子.....」
雖然女祖先這句話充滿著萬分的諷刺和蔑視，但我從她的語氣中感受得到，她早前的不安和恐懼感已經消失得無影無蹤。

_____________________________________

啪!

從球拍發出的聲音可以判斷得出，這一球是反手短球。

一道呈拋物線的紅線在白薯腦海中鮮明的呈現出來，對於球道的軌跡路向，他已經在一瞬間掌握得瞭如指掌起來。

「別怪我，這只是為了白家而已!」

啪的一聲，他按下了手錶的紅色按鈕，整個人側身蹲下來，左手及雙腳緊貼在地上，亮起一道捕獵者準備咬殺獵物的凌厲眼神起來。

「01：10」

「必殺! 白龍捲風暴!」

啪!

「00:10」

「00:09」

永不消散，直到永遠

同埋講咗羽分表錯情，以為冬靈對佢失望，其實只係冬靈偏頭痛

科學的時間再次來臨

高劑量腎上腺素春藥？

方向完全錯誤

我都知無咁簡單

係幪面超人clock up
好似超人咁 限定時間內變得超勁

唔係

白薯本身已經夠勁，唔需要再加強自己的實力

高劑量止痛針？等佢可以短時間發揮返真正實力

唔係

提示係手錶有兩個數字

手錶一隻，又去唔到改變球拍重量咁勁

不過嗰大體方向開始有啲似

文

最後提示：Pizza Hut

開心時刻

btw藍吻係咪有招同芝心批有關？

開心時刻 唔關開心時刻事

藍吻雖然係藍芝士家族，但同芝士批亳無關係的

Pizza Hut 必勝客 所以一帶咗手錶就必勝
而手錶可以令到白薯嘅手嘅筋骨變軟，跟住就可以快速旋轉手腕，好似人地整pizza嗰餅底咁，快速旋轉產生氣流，形成龍捲風，令嗰羽毛球無定向咁轉嚟轉去
利伸鳩噏估唔到亦同手錶數字冇關係
期待下一篇嘅繽紛

呢套野pizza hut有冇份賣廣告？

所以一帶咗就必勝

無睇過

題外話，近排睇咗比宇宙更遠的地方，第12集結尾睇到流馬尿，氣氛凝造得好好，我最終究極目標就係想寫到有咁㗎效果

睇到收email果度真的不行

Yes 就係嗰度!

明明一句對白都冇 究竟係點做到

睇住數字飄升嗰下

睇住負皮數字

利申我都有睇
有無人諗過點解佢無叉過電但可以即刻開到

如果係薯仔作個故事：

「女～ 女～！」
暗處的房間傳來母親的聲音，芬女急速打開房門，可是裏面不見母親的身影，只有在「說話」的揚聲器，及一張字條，內容為：

殘格

完

好難估
會唔會係能量比例
好似20:10 就係 可以出到10/20嘅力量
1:10 就係 10倍力量

天下武功，無堅不破，唯快不破。

羽毛球之道，亦是同一樣的原理。

能否打出一道能夠震懾對手的扣殺，關鍵就是在於能否把身體的力量完完整整的傳遞到球拍的裡頭;

任憑你是擁有六塊腹肌、二頭肌比大腿肌肉還要寛闊的肌肉猛男，若果沒法把肌肉的力量傳到球拍裡，那些肌肉也只是形同虛設，與裝飾品無異。

那麼，如何才能有效把身體力量轉化到扣殺裡頭?

形象化的來說，把殺球的動作當作是揮動鞭子一樣，以手腕和手指的爆發力作力量的傳遞媒體，在觸球的一瞬間鞭下去，理論上這就是最佳的辦法。

理論上!
_______________________________________

「白薯，彈跳爭奪高空扣殺點，身體後仰成弓狀，蓄力一發打下去!

現今每一個專業的羽毛球選手，也是依著這個動作打出扣殺的!」
在白薯還是四五歲的期間，白家高薪請回來的教練是這樣的對他作出教導。

這名教練所說的話一點也沒有錯，因為當時被公認為羽界的最強扣殺王者羽丹，也是依著這個姿態方式作出扣殺的。

只不過，在這一方面上，白薯卻有另一套的見解。

「若果我只是麻木跟隨前人的方式去做的話，那我永遠也沒有可能超越他們!

我是不會跟隨他們那一套的!」
他年紀雖小，但早已經建立自己的一套思考方式起來。

他並不想跟隨別人後塵。他想當上先驅者，創出自己的一套獨有打法。

他認為只有這樣做，才可以變得比別人的更強。

「這一道扣殺的方式，可是建基於人體工學及累積了數以千萬個球手的經驗演變而成的!
我可擔保並沒有任何另一套扣殺方式，能夠比這一套更為強大的!」
教練以鐵定的語氣作出保證，強迫白薯學習這一套被世界公認為最標準的扣殺方式。

啪!

教練把羽毛球向高拋起，整個人騰空跳起，身體呈弓狀蓄力一鞭，打出了一道接近達到時速四百公里的扣殺。

球拍所發出的響亮啪聲，與及其引申出來的氣流轉動，一下子的便把白薯震懾下來，他再也沒能說出任何反駁的說話。

畢竟，羽毛球場是一個以實力而不是用嘴巴來說話的地方。

儘管如此，那份渴望創立出新一套扣殺方式的思想，並沒有因為這一下強勁的扣殺而絲毫動搖，而是一直埋藏在白薯心底裡的一個角落。

他那份對追求卓越的執著，最終亦造就了「白龍捲風暴」這一道招式的存在。

羽丹曾經預言過，在白薯十八歲的那一年，他所自創的白龍捲風暴扣殺將會達到超越時速五百公里的境界，為羽界立下一道具前瞻性的里程碑。

_____________________________________

「01：10」

白薯按下手錶的紅色按鈕後，錶面的數字隨即由02:10變成為01:10。

一秒，他必須在這一秒內把羽毛球擊出，否則他就會變成這場賽事的輸家。

側著身體面對著球網，雙腳及左手緊貼著地下的他，瞬間把身體重心轉移到左手及後腳之上。

用力的一按，他搖身一變成為了奧運跳水選手，在空中側身旋轉三周半，如同一個橫形龍捲風似的無異。

「我要與你硬碰，以爆烈的高速旋動!」

白薯在「爆旋陀螺」的卡通片中獲取了靈感，認為若果能把身體旋轉的力量加進扣殺裡頭的話，扣殺的威力及速度絕對會比常規的扣殺方式更加為強及快。

苦心鑽研在體操及跳水各方面底下，他掌握了控制身體轉動的竅門;
只要他能夠單手及雙腳同時觸碰地下，他隨時也能作出空中旋轉三周半的高難度動作。

在白躁音心法的配合底下，側身自轉的狀態中要準確地擊中羽毛球，對白薯來說根本就不成問題。

胸肌及手腕的力量，腰部扭動的帶動力，再加上身體自轉時候所產生的轉動力，一下子的便傳遞到球拍裡頭。

球拍就如高速旋動中的爆旋陀螺鐵環，與羽毛球劇烈硬碰，作出爆烈的旋動。

「00：10」
在白龍捲風暴扣殺擊中羽毛球的那一瞬間，手錶的數字如白薯預想的變成了00：10。

白龍捲風暴的威力無疑比一般的扣殺強大，但箇中尚有一些技術性的問題需要作出調整，其中之一就是安穩降落的問題。

啪!

啪的一聲，白薯整個人側身倒在地上。

因著高空落地的緣故，他的右手膊頭位置脫臼，傳出陣陣難以用筆墨形容的劇痛。

儘管如此，他無視著身體的痛楚，揚起了一道久違的安心笑容起來。

「這一切也是值得的!」

「00：09」

嗖!

白薯左手撕開黑布眼罩，意圖以雙眼見證勝利的一刻。
＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

在時間變得緩慢的環境下，白薯的一舉一動盡在我眼簾之中。

空中轉動著的他，眼神不帶任何一點猶疑，利用球拍裡頭的甜點精確地對著羽毛球揮下去。

啪!

在球拍擊中羽毛球的那一刻，一道銀色的磨菇雲狀圖環出奇的爆發出來，銀環在窗外的陽光映射下顯得格外的耀目，格外的明顯。

「為何無緣無故會產生出銀色圖環的...」
對於這不尋常的現象，我感到非常的疑惑起來。

「羽仔，快把身體的控制權轉讓給我!」
祖先大概明白到我並沒可能憑一人之力接下這一下扣殺，當機立斷的向我作出請求。

「嗯!」

把身體的控制權交給羽芬後，我的思緒一片空白，視線鋪上了一層灰白色的薄霧似的，逐漸變得模糊起來。

啪!

我聽到一下金屬與金屬高速磨擦的聲音!

這應該是我接下扣殺時候所發出的聲音吧!

啪!

我聽到另一下金屬與金屬磨擦的聲音，這一次比較早前的顯得清脆及響亮，感覺上非常的遙遠。

看來，白薯也順利接下了我的回擊?

「呀!!!!!」

跟隨而來的是，冬靈突如其來的尖叫聲!

吓? 這究竟是發生了甚麼事，羽芬祖先!!!

「為了茱莉城!」
羽芬莫名其妙的作出了一個九五搭八的回應。

這..這究竟是發生了甚麼事?

剎那間，我的額頭上猶如被人用鐵槌大力敲了一下，意識正式進入昏迷狀態。

電力問題其實我都可以勉強唔理，Unsent email嗰度我真心屌咗一聲，有咩可能佢會睇唔到

唔係

仲以為係好似網球王子咁輕鬆落地

用頭擋波

最後羽毛球始終會落地

能夠將整個過程描述得最為相似的一位，將會獲得為之後會出現的一個人物命名的權利

白薯飛塊拍出去接波之後飛中分仔個頭？

抄墨巴

羽芬將粒羽毛球車返落白薯到 因為白薯落咗地 所以粒波係向下車 冇喺網頂過 分仔3比2輸

羽芬擋開左個波而唔係回擊，所以個波跌返係分仔個場

之後羽芬見年獸虛弱認為機不可失 用個拍去斬年獸

最後分仔被裁定精神分裂送左去小欖

羽分擋到再一野打爆左白薯隻錶

「為了茱莉城!」
羽芬莫名其妙的作出了一個九五搭八的回應。

應該用英文讀有feel d

似係羽芬雖然打到個波 但同時間覺得要消除源頭 所以用塊羽毛球拍打去白薯到

我聽到一下金屬與金屬高速磨擦的聲音!
金屬同金屬所以估計係球拍網+手錶 白薯承受唔到手錶嘅衝擊力所以手錶跟住嗰波飛咗出嚟 而芬姨要清除嘅係具有邪力嘅手錶所以芬姨選擇打隻手錶而唔打嗰波

我聽到另一下金屬與金屬磨擦的聲音，這一次比較早前的顯得清脆及響亮，感覺上非常的遙遠。
唔知咩金屬但係估計喺白薯嗰邊嘅事 芬姨回擊返隻手錶過去 之後打中白薯 白薯成個跌咗落地支撐唔住？

「為了茱莉城!」
羽芬莫名其妙的作出了一個九五搭八的回應。
為咗茱莉城所以毀滅邪氣手錶

剎那間，我的額頭上猶如被人用鐵槌大力敲了一下，意識正式進入昏迷狀態。
芬姨冇接到嘅羽毛球就快速打落分仔額頭到跟住暈咗？

鳩up參與下

飛拍係禁忌

的確有幾分我的思維路向，不過唔係

完

五無所製作的產品，唔會咗易打爛

古代人用英文有啲怪

不破之盾只係負責抵擋火球

消滅源頭要靠其他四位勇士

暫時中咗Marking Scheme其中一個point

亂估，隻手錶控制白薯體內的納米機械刺激細胞，藉此提升局部身體的能力，之後納米機械強制身體要10秒時間冷卻，期間白薯曾受刺激的身體部位活動能力大減/停止。

第一下啪你芬姐救到個波過網，但塊球拍都收皮。

第二下啪你係薯為咗救波，用唯一還能正常活動的手去打爆手錶，使保護身體安全的冷卻時間解除，之後再一下扣殺。

最後芬姐用頭接波。

九噏

芬姐打高波，之前大手得滯塊拍落地，而個波跌番落分仔個頭

點解咁多人會認為塊拍會收皮

諗咗好耐，係咪指快手得滯

可以咁講，總之就是重手塊拍打咗落地，而粒波就直上，跌番落嚟打落分仔個頭

重睇緊壽司故 真係好繽紛

獅子山下。

一名穿著綠色漢服道袍的白髮老人，在一個燕巢下吹著長笛，奏起一道節奏明快的音樂旋律起來。

Yor Ku Lu Yor Ki Ku Li
Yor Ku Ku Li Yor Ku Ku
Yor Ku Lu Yor Ki Ku Li
Yor Ku Ku Li Yor

「迷途迷途孤燕...」

就在他哼起歌詞之際，一名冬家侍從一臉慌張的從遠方奔跑過來。

「冬音工大人!」

「未得歸家這小孤燕..」

「冬音工大人!!」

啪!

冬音工把玉製長笛用力的敲到侍從的天靈蓋上，一臉不悅的說起來。

「你聽不到我正在唱『飄零燕』讓燕子入睡的嗎?

若果牠們因為無法入睡而不小心的跌在地上的話，你就是罪孽深重的殺燕兇手，你知道嗎?」

硬吃一下笛擊後，侍從右手掩著紅腫的天靈蓋，感到非常的委屈。
「之但是，冬音工大人，現在可是黃昏時份，還未到晚上呢!」

啪!

冬音工起勁的用笛子打在侍從的腰部位置，氣得怒髮衝冠。

「就正正是因為現在是黃昏時份，我才特意唱奏飄零燕助牠們入睡呢!
難道是在晚上周圍黑漆漆牠們自然入睡的時份，我才不通氣地吹奏響亮的笛聲阻燕入睡嗎?」

冬音工突如其來的腰部笛擊，完完全全的把侍從打至「屈服」起來，短時間之內再也沒法把腰伸直。

「冬音工大人，你這樣說.....也是有你的道理...」
連環吃下兩道笛擊後，侍從不敢再說出任何忤逆的說話。

「唉...你特意過來，究竟是所為何事呢?」
冬音工看見侍從一臉可憐的樣子後，心底裡頭亦在暗自反省著剛才下手是否真的過了火起來。

「我是來通報...白家長子與羽家長子比試的最終結果。」
侍從從隨手背包裡拿起一部平版電腦，作勢讓冬音工重溫網上直播的戰況。

「過程我並沒有興趣知道，而且結果無異是白家以大比數勝出吧!」
相比起幫助幼燕入睡如此神聖之事，兩家的比試結果對他來說根本就是微不足道，不看也罷。

「唔...他們最終把比賽改成...三分制，而最後的結果是，白薯以三比二的分數險勝...羽分。」
聽到冬音工冷如冰的語調後，侍從生怕將要捱上第三下笛擊，整個人變得戰戰兢兢起來。

「險勝?」

結果如他所想的截然不同，當中定必是發生了一些有趣的事情!

他一手的從侍從手中接過平版電腦，細心地觀賞著比賽的重播片段起來。

「哦? 竟然是古代五音之術?」
在看到我如何奪下比試第一分的時候，冬音工雙眉戚起，感到非常的驚訝。

「古代五音?」
侍從右手抓著頭，完全不明白冬音工所指的究竟是甚麼;

從畫面可見，我啪一聲的開了一道反手短球後，白薯整個人在準備揮拍的時候突然間僵硬了起來，任由羽毛球經過他的身體落在球場地下上。

整個過程除了啪的一聲外，就只有是觀眾起哄的吵鬧聲音，可來甚麼五音呢?

「哦? 白躁音心法嗎?

唔，聰明之舉! 聰明之舉!
見到傾國傾城的美人在前，氣血方剛的青年難免是會胡思亂想起來的。

用黑布遮眼，的確是最好的解決辦法呢!」
在白薯利用黑布蒙眼後，冬音工大聲的對他作出讚賞起來。

「傾國傾城的美人?」
侍從在畫面中看到的只有白薯及羽分二人，根本就沒有甚麼美人。
他起初的確想在這一點上對冬音工加以追問，但一想到冬音工大有可能會因此胡亂性起對他作出第三下笛擊的關係，他最終還是放棄了這個念頭。

「一比一! 白薯開球!」

畫面裡的球證作出宣判後，冬音工右手托著下巴，再度說出了意義不明的說話起來。

「啊...看來羽分並未能完全掌握古代五音之術呢! 可惜..可惜...」

期後，冬音工一直的在扁著嘴觀看比賽的進程，不斷的怨聲嘆氣，搖頭嘆息。

直到在二比二過後三分鐘休息時間的某一刻，冬音工皺了一下眉頭，用食指按下暫停鍵，並把雙眼貼近在平版電腦的螢幕裡頭。

在哈紙棉走到場邊拿起白糖糕的那一刻，冬音工發現到

白薯鬼崇地把手錶放到羽毛球旁邊，一枝銀針狀的物體吱一聲的從手錶方向飛出，直插到羽毛球的軟木塞裡頭部份。

都係唔明，不過總之結果唔係咁啦

我唔敢重睇全部一次，無法直面面對一年半前的我

個羽毛球爆開左？

炸咗個波？

柯南

隻錶竟然係用來加法碼

諗起柯南

岩一半唔岩一半

唔係帶左眼罩咩

EPIC FAIL

有無搞錯呀
我起碼睇左三次

我都係 嗰故輕鬆繽紛得嚟有帶少少科學知識 重點係嗰故唔長得閒可以一次過睇晒

我覺得可以寫得再好啲

我覺得壽司故係無法超越+無法騎劫

真
壽司故我摯愛

壽司故冇咁鳩 又食正連登個situation

「始終還是受不住壓力，往邪道裡走嗎...?」
看見白薯把不知名的銀針插進羽毛球裡頭後，冬音工露出了一道惋惜的眼神，意味深長的嘆了一大口氣起來。

西家派人設局陷害白薯、聯同花家合作開設網上賭局等等的事宜，冬音工心底裡可是知道得一清二楚的;
畢竟當天後卷裡哈滴師與西凌機準備開打的時候，最終是全憑他一人之力及時作出制止的。

只不過，無論西家的做法是何等的骯髒，這絕並不代表白薯有任何的正當理由可以在羽毛球場上使橫手的。

冬音工暫時雖然看不出那根銀針究竟作用何在，但在羽毛球裡故意作出「加工」這個行為，明顯已經是違犯了公平作賽這個羽毛球比試最為核心的價值觀。

「贏了比賽，但輸了人格，值得嗎?」
冬音工對白薯的所作所為感到徹底的失望，認為白薯必須受到相應的懲罰，不能就此的讓他「逍遙法外」;

對此，冬音工默默的記下了白薯「出千」時候的影片時間。

多番確認白薯的而且確把銀針注入在羽毛球裡頭後，冬音工按下了影片的播放鍵，密切留意著比賽的動向起來。

啪!

在我拿起「銀針羽毛球」開出一道反手短球的時候，冬音工當機立斷的停下了影片，反覆地聆聽著球拍與羽毛球碰撞的聲音起。

「奇怪...為何碰撞的聲音完全和較早前沒有任何分別的呢?」
冬音工連羽燕的鳴叫聲作出了一分貝的些微音差也能夠分辦出來，但他卻完全沒法找出這一下啪聲與較早前有著任何的分別;

道理上，注入了銀針的羽毛球構造上應該是會有所改變的，其產生的碰撞聲音亦應該會比之前的有所不同。

聆聽了數十次的啪聲左右，冬音工決定放棄繼續在此作出追尋，把找出蛛絲馬跡的希望放在期後的比賽戰況裡頭。

影片中，在我開出反手短球後，白薯左手雙腳緊貼地下，凌空轉體三周半起來。

「哦? 白龍捲風暴嗎? 旋動的姿勢對比起上年羽誕節的時候進步了很多呢!」
羽界的技術發展已經接近到達了樽頸位，創新的意念正是打破樽頸框架的最有效方法。
對於白薯這套自創的扣殺方法，冬音工心底裡可是非常的欣賞，渴望這招數會有發揚光大的一日，白薯亦因而可以揚名立萬出人頭地。

可是當他一想起白薯把銀針打進羽毛球的景象後，心裡頓時又是一道嘆息。

啪!

在白薯利用白龍捲風暴作出扣殺後，冬音工跟我一樣，察覺到一團磨菇形狀的銀色圓環從羽毛球的尾部中爆發出來。

「這銀色圓環難道是...金屬碎片?」
雖然冬音工並不知道白薯究竟在弄著甚麼的把戲，但從現在的情況來看，當白薯打出這一下扣殺後，羽毛球的構造作出了改變起來。

「打算利用高速的金屬羽毛球打穿羽分的球拍嗎?
這可真是非常毒辣呢!

一不小心的話，更會釀成人命意外呢...」
冬音工並沒有想過，白薯竟然會斗膽作出如此狂妄的行為。

「…………」
由冬音工拿起平版電腦那一刻開始，侍從一句也弄不清楚他究竟在說著甚麼。
有一刻他甚至更認為，自己是否播放了另外一道比賽的影片給予冬音工觀看。

_____________________________________

因著白薯這一下扣殺速度異常地快的關係，冬音工特意的把影片以八倍慢速的方式播映起來。

從畫面可見，我整個人向著自己的左手方向作出飛撲，整個人一字型攤在地上，在最後一刻及時地作出抵擋。

「算白薯你還有些少良心，沒有瞄準羽分的身體任何部位作出扣殺...」

啪!

羽毛球撞上我球拍的那一刻，發出了金屬與金屬劇烈碰撞的聲音!

「甚麼? 球網不但沒有破損，而且還能順利的羽毛球回擊到白薯的球場方向裡頭!?」
重覆回帶數次後，冬音工也沒法看得透，我究竟作出了甚麼的花樣完美地拆解白薯的詭計。

然而，事實上，我甚麼的花樣也沒有做。

真正作出花樣的人是久未出場的「羽線聖手」蛇叔，他在為我這塊球拍穿線的時候，特意用上了從芝心批薄餅中得出靈感的知心線ㄧ
知心線的外部物料和一般羽線相差無異，但中心部份卻蘊藏著具有強韌彈性的合金金屬。

知心線裡頭的合金金屬徹底地打消了「銀針羽毛球」的衝擊，亦同時地粉碎了白薯那個打穿我球拍網線的終極陰謀。

對於我能夠順利作出回擊感到驚訝的，除了隔岸觀火的冬音工之外，還有設身處於現場的白薯本人。

雖然他想也沒有想過我能夠擋下「不應被擋下的扣殺」，但他的本能反應促使了他強行的站起身，瞬間利用左手拿起球拍，作勢作出應對。

「00:08」
他瞄了手錶一眼後，決心嘗試單憑利用球拍的金屬球框對羽毛球作出揮擊。

啪!

金屬球拍框與羽毛球作出碰撞，產生出金屬與金屬碰撞的聲音。

「我...我輸了嗎?」
事與願違，金屬球拍並沒有足夠的支撐力擋下羽毛球的衝擊，羽毛球的飛行角度大幅作出改變，往外飛出場邊。

「呀!!!!」

在命運之神的作弄下，羽毛球往著冬靈的方向急速直飛，冬靈亦因而高聲尖叫起來。

「為了茱莉城!」
羽芬祖先(我)為免「火球」傷害任何「茱莉城的平民」，傾盡全身之力衝破球網，及時的拿起「不破之盾」擋下火球起來;

在兩個月前對上白蝴蝶的時候，羽芬同樣的把界外球當作為傷害平民的火球，無視我的勸阻捨身擋下出界的球。

啪!

羽毛球在球網反彈之下，啪一聲打在我的額頭上，我亦因而當場昏迷起來。

第五章完

羽分輸左場波 贏左冬靈

叻仔

主角我白薯勝出賽事，保住白家名聲; 羽分輸掉無關痛癢的賽事，但贏取冬靈好感。

史上最完美的結果

羽芬：責任所在，義不容辭

幫羽家繼後香燈嘅責任

香橙就有份

香燈?十劃都未有一撇

又擋界外球

冬靈

今鋪仲唔得米
但個羽毛球喺網到反彈打中返分仔都夠整暈佢 個衝力都幾大下

話唔定個十劃入面無撇呢

但係隻錶嘅數字係點解

羽丹上開座山可能除咗茶葉仲有芬姨草呢

改變重量有限時？

一切也是為了平民

無咁易

嗰時羽毛球的構造並唔係普通的羽毛球，而係金屬鐵球

「00:08」
他瞄了手錶一眼後，決心嘗試單憑利用球拍的金屬球框對羽毛球作出揮擊。

之後會解釋

係咪為左救冬靈 擋左出界波

型啊分仔 冬靈同璇璇 點解唔可以有哂兩個？

髮璇只係後備 甚至連後備都稱唔上因為已經被friendzone

冬靈是分仔的，髮璇是芬姨的

嗰一刻係由羽芬控制身體，無論係邊一個佢都會去撲救，只不過咁啱個波飛咗去冬靈嗰邊

冬靈實開心死

最終只會孤獨終老

羽毛球繽紛故，愛情只會係一個點綴，唔會去到咁複雜

咁都俾你諗得到

美麗的誤會

唔緊要啦

第六章 馬鞍山篇

「這羽分....為了保護冬靈，竟然不惜觸網犯規輸掉比賽嗎...?」
雖然白薯並沒能順利擋下球擊，但在羽毛球著地之前我整個人故意地觸碰球網的關係，白薯最終以三比二的姿態下取得勝利。

「看來，要找一個機會跟這名小子聊一聊天了!」
冬音工瞇起雙眼凝望著樹上的燕巢，略略的點了數下頭。

「冬音工大人...影片已經播放完畢了，請問還有沒有其他的吩咐?

若果沒有的話，可否把平板電腦歸還給我呢?」
一味只顧著觀看燕巢的冬音工，彷彿就像是忘記了手中還在手持著侍從的平版電腦似的。

「唔..…我想你替我..」
就在冬音工準備說出吩咐內容之際，一隻目光銳利的老鷹正從不遠處的他方往著燕巢的方向作出俯衝起來。

瞪!

「畜鷹，豈容你胡作非為!」
他一手的把平版電腦拋到侍從的手中，怒視著他方而來的老鷹，左手作出了一個奇怪的動作。

「冬燕返!」

嗚!

冬音工大喝一聲過後，老鷹隨即鳴起一道鳴聲怪叫，左翼一大撮羽毛如仙女散花般的散落在地上，知難而退的敗走起來。

冬燕返是冬家家族薪火相傳下來的得意技，只傳授給予家族權力核心的人士，傳內不傳外。

相傳招式的靈感採自於冬季遷徙的燕子，因此燕子一直被冬家視作為神一樣的存在，必須對牠們作出呵護及照料，程度好比印度人因著宗教的關係對牛作出崇拜一樣。

該名侍從雖然待在冬家足足五年有多，但這可是他第一次以如此近的距離感受當家使出冬燕返的威力，身心完全地被招式引伸出的疾風震懾下來，啞了一樣似的說不出任何的說話。

「要不是本大爺今天心情好只用上了一成力量，你早就已魂乏天國了!

好好多謝羽分吧!」
冬音工雙手放在身後，遠望著左搖右擺像吃了軟性毒品似的老鷹，正氣凜然的說著。

目送老鷹遠去後，冬音工轉身向身後的侍從作出囑咐。

「唔..我想你把這段影片放進USB裡頭親身交到白帝的手中，與及替我留下口訊『2324』!」

「………」
侍從並未能從冬燕返所帶來的震懾力回復起來，身體如石像般的僵硬，目瞪口呆的把視線聚焦在遠方;
剛才冬音工所作出的指令，他一句也沒有聽得入耳。

啪!

冬音工想也沒有多想，手起笛落的對侍從作出第三下的笛擊。

_______________________________________

西家大宅的一間房間裡。

「奇怪! 為何會這樣的?」

「沒有可能的!」

灰髮少年對禮堂裡頭的主持作出命令，把比賽用過的那個「銀針羽毛球」原封不動地送到西家之中。

可是無論灰髮少年如何的利用量磅作出比較，均發現「銀針羽毛球」跟同牌子羽毛球的重量幾乎是一模一樣，沒有任何明顯的分別。

「沒有理由的...
白薯肯定是在裡頭做過手腳的，為何重量完全沒有變動的?」
冬音工在影片中所發現到的，灰髮少年均同一樣的看到出來。

事實如鐵一般的放在眼前，白薯在比賽用的羽毛球作出了不乾淨的手腳。

「管家，𠝹刀!」

管家從工具室拿來𠝹刀後，灰髮少年亳不猶疑的對「銀針羽毛球」的軟木塞部位作出「解剖」，意圖找出白薯犯案的罪證。

嗖!

軟木塞嗖一聲的一分為二，一陣濃烈的白醋味亦隨之然揮發出來。

「咳..咳....為何會有這麼強烈的白醋味的?」
灰髮少年強忍著刺鼻的白醋味，把另一顆普通的羽毛球同樣地作出解剖，以肉眼作出仔細的觀察，比較著兩者的不同。

「完全沒有任何..分別...」
他起勢的咳嗽，一臉失望的把頭垂下。

「少爺，請容許在下迴避一下，醋類製品是我的天敵來的!」

灰髮少年揮手示意管家大可隨時離開後，整個人悶悶不樂的坐在椅子上，深思著其中的可能性起來。

「難道...那名主持收了兩家茶飯，『貍貓換太子』?」

啪!

管家啪一聲的大力關門，特意在門前大聲的乾咳了數下後，迅速地走進了男廁的一個廁格裡頭。

「白帝，計劃一切順利!」
他拿起手提電話，傳送了一道WhatsApp訊息。

__________________________________

鄧肯醫院的一間私家病房外。

「白薯哥，你真的確定不進去嗎?
若果你任由羽分與冬靈二人繼續這樣獨處的話，你深愛的冬靈隨時會被人搶走的啊!」
哈紙棉一臉調皮的說著。

「我..並沒有面目面對他們二人，還是不進去好了!

至於冬靈，我早就已經知道她對我並沒有任何的好感，只是單純朋友關係而已。
若果我繼續死纏難打的話，最終我倆可能只會變成陌路人呢...」
白薯臉露尷尬的笑容，以著生硬的語氣作出回應。

「吓....那麼為何你.....」
哈紙棉咽了一下口水，裝作鎮定的說。
「為何你經常還借機與冬靈二人獨處的呢?」

「哈，一個正常的男人想與美女二人共處在一起，這又有甚麼問題呢?
美麗的東西，自然是值得多看幾眼吧! 你說對不對?」
白薯哈哈的大笑了起來，顯得紙棉問出的這道問題非常無謂。

「唔...那麼....在白薯哥的心目中.....
我又是否是一名...美女呢?」
紙棉不知從可來的勇氣，含羞答答的低下頭，大膽地對白薯作出試探。

噗噗...

噗噗...

噗噗噗噗....

「噢，哈囉，又會這麼巧的，嘻嘻!」
在這個如此「緊張」的關頭中，那名隱影眼鏡少女不識趣的在白薯紙棉二人面前出現起來。

分仔同冬靈獨處緊

唔知係咪睇得呢個故太多 發夢都打羽毛球 有冇人挑機

就好似有一排成日都想食腐皮壽司同蛋牛治咁

自從壽司故後，每次去食壽司都叫腐皮壽司食

有甜

關心傷勢而已

我第一個挑

#metoo

甜在哪

肯定日久生情
先啪後友

你從心底裡便知道

這並不會發生

我嘅絕招係風車放網 [size=6] 改！[size=4] 你小心啲

屌柒左

咁你可以等輸
因為我嘅絕招係真。白龍捲風暴

我冇芬姨 點算

五無幫到你

咁你都可以等輸
我嘅絕招係真·過河卒當車使

其實你都係要輸
因為除咗絕招之外，我仲識得意技零式。冬燕返

與其研究點用羽毛球拍打羽毛球

不如諗下點用蚊拍殺蚊

撩是鬥非，自取滅亡。
事撩者賤，打死無怨。

「哦，白薯，為何你這樣不愛惜身體的呢?
醫生不是跟你說過三個月內不可以進行劇烈性運動的嗎?
為了在班際比賽上呈威風，因而落得如斯田地，值得嗎?」
隱形眼鏡少女指著白薯綁滿繃帶的右手，左手輕拍嘴巴呵呵大笑，向白薯紙棉二人作出帶有挑逗性的挖苦。

白薯使出白龍捲風暴後，右手啪一聲的先行著地，導致右邊手腕部位發生脫臼的情況之餘，更觸發了較早前被棒球棍所傷的舊患。

醫生嚴正言詞的對他作出警告，他必須停止再作任何劇烈性的運動，好好讓右手休息半年，否則他的右手將會有癱瘓的可能。

「紙棉，不要理會她，我們走!」
白薯對紙棉打了一個眼色，示意轉身一同離開。

對付來者不善、明顯是來找碴的人，最佳的處理方法就是不聞不問的冷漠離開。

「喂! 為何不理會我呢?
害怕我會利用『西門指』啪斷你右手的中指，令你變成真真正正不舉的男人嗎?」
隱形眼鏡少女窮追不捨尾隨二人，連綿不斷的作出挑釁。

「左手打羽毛球的感覺是如何的呢?」

「右手還在隱隱作痛嗎? 可能那時候我不小心過度用力了些小，不好意思!」

「呀! 小心不要踩到前面的隱形眼鏡呢!」

「你平日是用左手還是右手處理生理需要的呢? 現在你雙手均處於殘廢的狀態，怎麼辦呢?」

無論隱形眼鏡少女的發言是如何的過火，如何的帶有侮辱性，白薯均擺出一道閒事莫理的高傲態度，一句回話或明顯的神情變動也沒有。

伴在身邊的紙棉見白薯不採取任何行動的關係，自然亦沒有輕舉妄為，默不作聲的一同跟他慢步離開。

由走廊前頭罵到走廊盡頭，隱形眼鏡少女接近用盡了自身的渾身解數，依然沒法得到白薯任何的回應。

就在她灰心意冷準備放棄之際，一句無意中的說話卻「不慎」觸動了白薯的神經起來。

「堂堂一名男人連身邊的女人也無法好好保護，還可以這樣子的施施然挺起胸膛走動，真是羞家!」

白薯停下了腳步，微微轉身鈄視著她，目露兇光。

「你是甚麼的意思?」

「我是說，因為你懦弱無能的關係，導致哈紙棉默默為你承受兩下棒球棍擊呀!
你到底知不知道醜字是如何寫的呀?」
隱形眼鏡少女沒想到這一句話竟然會引起成效，頓時起勢加重挑釁的意味起來。

「兩下棒球棍擊?」
白薯一臉愕然的看著紙棉，只見她沉默不作聲的低頭，默認這是事實。

「哦? 原來她沒有告訴給你聽呀?
幸好她當時腹部兩旁分別藏有蝦多士和白糖糕，不然的話後果就真的是不堪設想了!」
說著的同時，隱形眼鏡少女雙手輕輕的拍著腹部兩側，作出了一道鬼魅的微笑。

能夠說出紙棉把蝦多士放在腹中裡頭的這個僻好，再加上紙棉低下頭完全沒有任何反駁的意思，白薯明白到面前的少女並不是在編作故事。

「你...竟敢傷害紙棉!」
白薯此時感到大為震怒，心中怒火澎湃的燃燒起來，激動的舉起唯一能夠靈活扭動的左手，作勢一巴掌的打在少女的臉頰上。

「打，快點一巴掌的打下來!
這裡全方位有著閉路電視作出監控，你的一舉一動將會記錄得清清楚楚!」
少女完全沒有閃避的意圖，甚至更囂張地側起面來，露出光滑幼嫩的臉頰讓白薯更容易的掌摑她。

「雖然我被踢出了西家的名單以外，但我最近卻『幸運地』在地上撿到了西家的信物，好話不好聽的也算是半個西家的人。

你這一巴打下來的話，到時會釀成甚麼的糾紛呢?

白家背信棄義，受取了五百萬掩口費後公然破壞合約條款?

抑或是，白家長子在公眾地方調戲弱質女子呢?」
少女從褲袋拿起西多士鑰匙扣，證明自己並不是在故弄玄虛。

這一巴，將會是在白家與及個人的名聲，與及為紙棉報兩棍之仇兩者之間的一個重要決擇。

在白薯而言，答案呼之欲出，亳無任何的懸念。

啪!

如果緣份到了，蚊子會自然消失

開冷氣

先

咩用左手定右手解決
薯仔好少講咁嘅嘢

愈嚟愈鍾意白薯

又比人禁住左啦

薯仔都咁型嘅

蝦子麵打了西多士少女一巴

向五無屈服 不了

又啪啪啪

我估呢下係壁咚～

其實係冬靈開門啪一聲

無錯

駁唔到

並唔係咁

冬靈：Hi

完

睇翻上面 沙豚巴死左1次咋喎

李辛盈，你的朋友不就是你嗎

不 李辛盈只是李辛盈

咁沙豚巴只係死咗一次咁多了

沙豚巴之死

引入咗平球這個概念，你已經做得好好，可以「死」已無憾了

純情嘅薯仔俾你班變態佬教壞哂

純情? 哈

Long Time No See
以為你棄咗

正當白薯利用左手一掌摑下去的時候，一隻纖纖玉手以著迅雷不及耳的速度，捷足先登的比他更快到達「目的地」。

啪!

「你...」
隱形眼鏡少女右手掩著印有掌印的臉頰，露出了一道驚訝的眼神;

她並沒有想到，對方真的會動手對她作出掌摑。

「這一巴，是我站在女性角度裡頭，為你感到羞辱而摑下去的。」
紙棉嚴厲地瞪著少女，眼神如湖水般的沉實。

啪!

「而這一巴，則是以我本人的身份掌摑下去的!

白薯哥在平日裡頭是如何的呵護及保護我，你這個外人又怎會知道呢，你憑甚麼說出剛才那一番話!」
正手作出一道掌摑後，紙棉亳不猶疑的利用反手掌摑少女的另一邊臉起來。

「…紙棉...你...」
白薯沒想到哈紙棉竟然會表現得比他更為激動，一時之間也變得語塞了起來。

「白薯哥，你的雙手可是用在羽毛球場上爭取勝利的!
教訓卑鄙無賴小人的這些工作，就讓我為你代勞吧!」
紙棉拂起雙袖，雙拳握緊，理直氣壯的說著。

「卑鄙...無賴?
你這個暗中在我下午餐裡加入瀉藥的八婆，有資格說我卑鄙嗎!」
雙臉分別印有紅色掌印的她，彷彿就像是起了殺心似的，作勢利用掌摑的方式作出回禮。

就在這兩名少女之間的紛爭快要變得一發不可收拾之勢的時候，一道響亮且沉實的男聲從遠方傳了出來。

「你們全部跟我停手! 這裡可是公眾場合來的，潑婦罵街的打來打去，成何體統?」
白皇用著一道銳利深邃的眼神直瞪二人，雙手插著褲袋，慢條斯理的踏步而來;

他整個人彌漫著一道威嚴逼人的壓場感，兩名少女完全不敢不服從他的指令，洽時的把雙手垂了下來。

啪，啪，啪，啪...

白皇每踏出一小步，時間就精準無疑的渡過了一秒。

兩名少女不自覺的咽了一大口口水，四目交投盡在不言中，深深感受到甚麼是一步一驚心的感覺。

「你，十秒內在我視線裡頭消失!
若你膽敢在今後耍甚麼花樣的話，我白皇向你作出保證，你往後的人生將會在永恆的黑暗悲苦中渡過，永不超生!」
白皇兩目如劍的直瞪隱形眼鏡少女，對她作出一道疾言厲色的警誡。

「呀!!!!」
一秒還沒有，隱形眼鏡少女臉無血色的大聲驚呼，一手拋下西家信物到地上，拔足狂奔逃離了現場。

經此一役，今後她應該再不會對白家作出任何構成滋擾的行為吧...

「薯，你爺爺要求你立刻回白家跟他單獨會面!」
目送少女離開後，白皇把西家信物收在手裡，一臉繃緊的直視白薯。

「我也跟白薯哥一起去吧! 我沒能勸阻白薯哥參加比賽，某程度上我要負上最大責任的!」
紙棉從白皇的神情隱弱推測得出，白帝這次召見白薯定必與班際羽毛球比賽有關。

「白帝跟我作出多番強調，這是一場單獨會面。」
白皇輕輕拋下這句話後，便轉身示意二人跟他一同乘坐專車離開醫院。

_______________________________________

白帝私人辦公室裡，白帝和白薯在一張圖桌上以南北方式對立而坐。

「薯，你如何的解釋呢?」
白帝身後的一個巨型螢幕屏，正在顯示著白薯注射銀針到羽毛球裡頭的大特寫。

「……」
使橫手的罪證人贓並獲擺在眼前，白薯此時根本就無話可說。

「前一兩個小時冬音工派人把影片送來，並向我傳達了四個數字2324。」
白帝食指指著影片右下角的顯示時間，正正就是23：24。

「我跟他在電話商量過，大家均明白到是西家使橫手在先，但這並不代表你可以跟他們一樣同流合污。

有見及此，我們認為你應該自行禁制參與任何羽毛球公開的比賽三年，在這期間好好自我作出反省。」

「……」
雖說時間貶一眼便過，但要忍手在這中學時期三年裡頭不參加任何公開比賽，某程度對白薯來說是一種極大的煎熬。

自己在比賽裡頭出千的確是有問題，但要不是西家派人暗算他在先，他根本就不會出此下策...

更何況的是，現今西家除了五百萬港元的損失之外，任何其他的懲罰一概也沒有。

以金錢來解決此事件，這真的是一個公平的做法嗎?

「我知道你在想著甚麼的，薯!
你右手的傷，我自當然不會讓他們輕易以五百萬港元來作抵償啦!」
白帝從抽屜裡拿起一份成吋厚的文件，在圓桌上一手推到白薯的面前。

「這是...?」
白薯掃視了文件幾眼後，眼晴頓時閃閃發光了起來。

「這是西家家族的內部文件，內裡包含了西家內部人士虧空公款、黑市交易的等等罪證。

只要把這些文件公開散播出去的話，西家再也不會有任何翻身的餘地!」
白帝聳了一下膊頭，意味深長的說了起來。
「我暗中與花家合作設立網上賭局，聯同西家裡頭的內應合作引誘西家參與網上賭博。

在西家作出網上賭注的那一刻，我們駭進了西家內部的互聯網，把他們所有的機密文件一下子的奪取過來。」

「設立網上賭局....?
你不是堅決反對我帶傷參賽的嗎?」
一時之間，白薯完全摸不清自己爺爺的想法起來。

「哈，你天生性格如此倔強，我早就料到你一定會想盡辦法參賽的。
只不過，沒想到你會行上歪道，在比賽裡頭出千而已...」
白帝的話氣明顯比早前更為暗淡，話中流露著惋惜之情。

「對不起....爺爺。」
看到自己令到爺爺感到如此失望後，白薯由衷的作出了一道真誠的道歉。

嗖!

白帝隨手一揮，一件被保鮮紙緊密包裹著的白糖糕嗖一聲的便出現在白薯面前。

「傷心的事情就不要再提了!
現在讓我們兩爺孫好好品嘗美味的白糖糕，提前慶祝西家沒落的一刻吧!」
白帝此時手中亦拿起了一件白糖糕，開懷大笑的咀嚼起來。

「爺爺，你年事已高，還是不要吃這麼多白糖糕了..」
白薯作出了一道窩心的關懷。

「放心吧! 這白糖糕我特意命人用上代糖來製作的!」

「代糖? 爺爺，立刻放下白糖糕!!!!!」

________________________________________

傷心的人別聽慢歌，憂心的人打掃清光。

「唉.....不知道白薯哥現在如何呢....
白帝會不會對他作出嚴厲的懲罰呢....」
紙棉沒法跟白薯一同參與「會議」的關係，憂心忡忡的在打掃著白薯的私人健身室。

啪!

心不在焉的關係，紙棉不小心的掃跌了一個鐵盒在地上。

「手錶說明書?」
紙棉蹲下身拾起鐵盒的那一刻，一張白紙有意無意的從盒中飛脫了出來。

落瀉藥個到係下午餐定下午茶定下午茶餐定午餐？

下午餐

下午食的早餐！

殘格

隱形眼鏡少女仲有無戲份？感覺上好有麥麥宋feel

我估中咗

有冇獎品？

圓

白薯心地唔好

下午茶

無啦，被白皇咁嚇一嚇再加上遺失西家信物關係，佢唔會再出場了

默默宋無咁惡毒

估中決勝分過程先有獎品，不過無人估得中

下篇會檢查清楚

邊度睇得出佢心地唔好

佢殘格

唔準你咁話白薯

「白薯：

五無叔在進行物料研究的期間，透過改變分子結構的技術得到了一些極為有趣的發現。

其中，五無叔發現到若果大幅度改變鹽與醋分子結構的話，它們便能夠在短時間內融合起來，形成非常堅固的金屬似固體，硬度足以與鑽石匹敵。

羽毛球是一項有益心身的運動競技，五無叔亦樂於在其中，尤其是對於扣殺所帶來的那種速度感甚於著迷。

我有時不禁的在想，若果羽毛球的底部是由硬金屬所造成的話，其速度及威力定必加快及加強吧!
奈何現今的球拍網線大多是由尼龍物料及合成纖維所造成，根本就沒法抵禦金屬硬物的冲擊力。

若果強行把羽毛球底部改成金屬物料的話，那只會做成無謂的羽毛球拍線耗損而已。

這隻手錶是我特別為白薯你研發出來的，同時我亦深信只有你才能駕馭這隻手錶所帶來的威力。

手錶的白色按鈕位置有一道微細的銀針發射孔位，按下白色按鈕後就會自動發射出一道含有鹽與醋成份的銀針。

鹽與醋的成份比例取決於手錶上的XX:YY數值，XX和YY數值均是以秒數作為單位。

XX代表著鹽與醋融合的時間，例如把數值設定為02的話，亦即是代表著2秒後銀針的外部結構會隨之散開，裡頭的鹽與醋會進行分子結構改變反應，形成密度高強的固體金屬硬物。

XX數值的倒數啟動取決於按下手錶紅色按鈕的時機，只要你按下紅色按鈕，在方圓一百米內所射出的銀針便會啟動倒數程序。

而YY數值則代表著化學反應消失的時間，鹽與醋分子結構轉換的化學環境可謂非常苛刻，必須要注入特定的穩定劑才能使其固體狀態勉強的維持下來。

當XX數值到達00的時候，YY數值便會自行倒數，請記緊留意這一點!

YY數值越高的話，銀針裡頭的穩定劑成份比例亦會相對的提高起來。目前YY最高的數值是99秒，亦即是代表99秒是鹽與醋變成金屬固體的極限時間。

化學反應完成後，銀針外殼和白醋會以氣體的方式消失，剩下極其微量的鹽分微小顆粒。

若果你把銀針注入在羽毛球軟木塞部分裡頭的話，鹽分會透過羽毛球底部的微孔流走，不會做成任何的重量改變，故此你可以用著同一顆羽毛球作出反覆測試。

至於如何有效運用手錶的功能，我相信白薯你應該會比我更加的清楚吧!

好好盡情享受讓子彈飛的感覺吧!

P.S. 遇到面目可憎的對手的話，好好讓他吃下鹽與醋的重擊吧! 事後鹽與醋會從羽毛球裡頭消失，沒有人能夠發現你從中做過手腳的 =D

五無字」

把鐵盒裡頭的說明書仔細閱讀後，紙棉才恍然大悟的明白到事實的真相。

白薯事先在羽毛球裡頭注入了銀針，計準時間在鹽與醋融合前的那一刻打出白龍捲風暴扣殺。

比賽期間所發出的奇怪金屬碰撞聲、羽分額頭撞上羽毛球後無故暈倒現場，這一切一切的謎團亦因而隨之解開起來。

只不過，為何羽分能夠接下金屬羽毛球扣殺的呢?

難道是白薯哥誤算了化學反應的時間? 還是手錶裡頭出錯了呢?

不曉得「知心線」這存在的紙棉，永遠也不會得知事實的真相。

嘶...嘶.....

過程中發生了甚麼的錯誤，對紙棉來說根本就不重要。
現在最為重要的是當場「毀屍滅跡」，不能讓白皇白帝等人了解事實的真相。

對此，她亳不猶疑的便把這份手錶說明書放進碎紙機裡頭。

嘶....嘶.....

「這樣一來，就沒有人會得知真相了!」
紙棉悠然自得的磨擦雙手，細心聆聽著碎紙機所發出的悅耳聲音，對自己所作的事感到非常自豪。

「你..你在做甚麼?」
白薯與白帝作出會面後，發現自己私人健身室的門口微微的打開。
他好奇一看，只見紙棉鬼鬼祟祟的在碎紙機前哼著口哨。

「我.....我....」
心虛的她，連說話也沒法說得清楚起來。

「你...得知了真相?」
看到地上五無贈送給他的鐵盒，與及碎紙機上一條條長方形狀的紙條，白薯猜想得到紙棉應該大概已經得悉自己在比賽中使橫手的事實。

啪!

紙棉雙手牢固地攬著白薯，激動的說了起來。

「無論你做出了甚麼的事情，我永遠也是會站在你那一方的，默默的支持著你!」

「………」
白薯沒有拉開紙棉的意思，左手輕輕撫摸著紙棉的秀髮，閉上雙眼，會心微笑。

「白帝的見面...過程如何呢?」
紙棉沒有任何鬆開白薯的意圖，用著擔心的口吻輕聲細語。

「沒甚麼特別，循例的告誡了一兩句而已。」
白薯強忍著紙棉擁抱對右手所帶來的痛楚，一邊以左手輕撫著紙棉的頭髮，一邊以溫柔的語氣作出回應;

停賽三年的懲罰，他認為並不適合在此場合中貿然地說出來。

「是嗎...那就真的是太好了...」
紙棉整個頭栽進白薯的六塊腹肌裡頭，不明所以的左右旋轉起來。

「嗯.....話說，醫院裡頭的那一道問題，你還沒有回答我呢!」

「醫院的那一道問題?」

「我知道你心底裡頭根本明白我所指的究竟是甚麼!
你不回答我的話，我是不會放開雙手的!」

此一刻，白薯左手微微用力，把紙棉輕輕推開起來。

二人雙目交投，眼神之間沒有作出任何的迴避。

「我跟你獨處的時間，可是比冬靈多出，千千萬萬倍呢!」

在紙棉還沒能作出反應之際，白薯已經深情的

吻了下去。

白薯紙棉已完結撒花，主線篇將繽紛地開始

還我薯分戀！！！！！！！

無可能

祈求天父(薯仔)做十分鐘好人

祈求克焦放過一顆薯仔，怕發生的事別發生

Sweet

好sweet

見到薯仔好努力叫人唔好攝入代糖

無錯 不斷的作出提醒

寫緊

波鞋街，全長約150米，街上售賣球鞋及體育用品的商店超過五十多間，總有一間合你心水。

我和冬靈肩並肩的在波鞋街上行走，在她的帶領下來到一間店舖前。

「是這間了! 跟我進來吧!」

我抬頭一看，只見店舖上的招牌寫上了紅色書法大字「六六六球鞋店」。

自從我在球場上昏迷不醒人事後，我先後的被送往到茱莉醫院及鄧肯醫院作治療，兩間醫院的醫生同時診斷出我的頭部被硬物所傷，在一時的衝擊底下引致短暫昏迷，身體情況並沒大礙，不用留院觀察。

蘇醒過後，我在網上的重播影片中看到自己奮身穿過球網，及時的在冬靈面前擋下羽毛球。

不用多想我便知道，這肯定是女祖先羽芬的所作所為。
她誤以為羽毛球是年獸所噴出的火球，不惜一切的也要去用「不破之盾」的把它擋下去，導致我輸掉這場比賽。

只不過我有一點不明白的是，為何我額頭撞上羽毛球後會當場的昏迷起來。

無論如何，冬靈在這次事件的發生後，亦開始主動的跟我搭話起來ㄧ
自從花叔賭博中我沒有跟隨她的選擇後，她便很少的主動跟我說話，對答頂多也是一句起兩句止。

在醫院病房裡頭談得有說有笑的期間，她相約我在星期六的下午一起到波鞋街選購羽毛球球鞋，當作是我替她擋下球擊的謝禮;

在整個對話過程期間，她並沒有詢問我為何要特意犯規在她面前接下球擊，而我亦一句也沒有向她透露過關於羽芬女祖先的任何事情。

「羽毛球是一項移動量非常龐大的運動，經常要作出急剎及轉向的動作，所以穿著一對具有良好保護性質的球鞋是非常重要的。」
冬靈右手托著下巴，仔細的審視著球架上的球鞋。

「若果我沒有看錯的話，當天你在班際比賽時候所穿著的是籃球鞋吧!」

「嗯! 你沒有看錯，那的而且確是籃球鞋...」
那對籃球鞋是髮璇上年贈送給我的生日禮物，因為質感不錯及穿起上來非常舒適的關係，在進行各項運動的時候我均會穿上它;

而最為重要的是，那是一對墨綠色為主色的球鞋，完全符合我這個綠色愛好者的口味。

「籃球鞋設計上是以保護腳踝為主，的確能夠為用家提供良好的腳部保護作用。可惜的是，球鞋普遍來說重量相對較重，並不太適合作靈活走動之用呢!」
冬靈剎那間搖身一變成為了一名學者，滔滔不絕的說了起來。

「跑步鞋的用料主要以網布為主，在激烈的羽毛球比賽中很容易的便會撕裂起來。

而乒乓球鞋的高度相對的比較為低，在高速移動的情況下沒法提供足夠的保護。」
她逐一指著球架上不同品種的球鞋，品頭評足的作出專業的評論，在場好幾名的顧客與我就像是一名乖巧的學生，安靜的在專心上課。

「羽毛球鞋通常會在大腳趾部位作加厚保護處理，以作拖拽地板動作之用。
鞋底採用生膠底，從而提高在地板上移動的耐用性。
最重要的是，球鞋配備防震功能，簡直就是經常作出跳動的羽毛球選手恩物!」

啪! 啪! 啪!

當她完成作出講解後，四周的顧客甚至是店舖裡頭的員工均起勢的拍掌，表示對冬靈的講解感到非常的欣賞。

她講解的時候大概是因為非常投入的關係，並沒有察覺到她的言論聚集了好一群人圍觀起來。

突然間看到這麼多人為她鼓掌，她整個人紅著臉的躲在我身後，顯得非常的害羞。

「剛才你為何不提醒我有這麼多人看著我呢?」
她輕聲道。

「美女老師耐心作出教導，學生理所當然是安靜的聽書啦!」
我調皮的作出回應。

待人群散去後，冬靈為我挑選了一款合適的羽毛球鞋;
球鞋以淺綠色為作主色，穿著上來非常的舒適，價錢在四百元以下，尚算合理，種種的一切我感到非常的滿意。

在付款的時候，售貨員一眼便認得出冬靈，二話不說的便表示可提供八折的折扣優惠。

「不如讓我來付款吧!」
貿然要冬靈破費三四百元，我心裡始終還是有點不好意思。

「我們不是說好了，這對球鞋是我用來答謝你的禮物來的嗎?」
冬靈堅持的要由她買下球鞋。

「話雖如此...」
某程度上，我始終還是過不了自己的心理關口，開始跟冬靈作出理論起來。

擾攘一輪後，後方突然間傳來了一把老練的男聲。

「你們不用再爭論了! 讓我來付款吧!」

「爺爺? 為何你會在這裡的?」
冬靈聽到熟悉的聲線後，亳不猶疑的作出轉身，驚見冬音工笑容滿面的站在我們的身後。

「哈哈! 你爺爺我向來也是神出鬼沒的吧!
這一對球鞋讓我來買下，就當作是保護我孫女的謝禮吧!」
冬音工在我還沒來得及反應之際，一手的拋出了一張白金信用卡到收銀員的面前。

「賞面的話，不如跟我來冬家一趟，一同享用美味可口的冬甩，好嗎?」
冬音工露出一道和藹的笑容，輕輕的拍了我膊頭一下。

冬音工張卡係真白金製造定銀行platinum visa卡...
銀行platinum visa唔能夠突顯冬音工既地位

分仔鐘意綠色

到我開波鞋舖

美女老師

咩顏色最勁

由第一日揀拍嗰時已經講咗佢中意綠色，羽時中意藍色

正是

Visa 最勁係visa infinite
世界最勁：AE黑卡

顏色劇透

而家基本上改曬做白金起跳

分仔

遲啲戴帽都唔出奇

呢個故原來係護眼故

以我的認知，這應該是我第一次與冬家話事人冬音工正式會面。

但不知道是甚麼的原因，在我看見他樣貌的那一刻，一股久別重逢的激動情懷從我心底裡爆發了出來，心跳噗噗的加速，腦海更暗啞地發出一陣酥麻的刺痛。

「世伯，我是否曾經見過你呢?」
我右手掩著額頭，衝口而出道。

「哦? 是嗎?」
冬音工鬆開放在我膊頭上的右手，愕然了一下後，隨即擺出原先笑容滿面的樣子起來。

「想深一層，這一點也並不出奇，我可是神出鬼沒的存在呢，哈哈!」

「爺爺! 這一點也不好笑!」
看到冬音工在我臉前擺出一道玩世不恭的態度後，冬靈雙手叉腰，扁著嘴作出抱怨。

「哈哈，無論如何，相遇始終是一種緣分，羽分你就過來冬家坐一坐吧!」
冬音工向冬靈擺出一道鬼臉後，氣定神閒的臉向著我，右手指著店舖外的一輛豪華房車，客客氣氣的對我作出邀請。

冬音工如此盛意拳拳的對我作出邀請，我根本就沒有任何拒絕的空間。

就是這樣，在這神推鬼㧬的情況下，我們三人便來到了冬音工私人辦公室的門口前。

「咳!」
在作勢打開門口的那一刻，冬音工右手握成拳頭狀放在嘴前，故意地乾咳了一聲。

直覺告訴我，事有蹊蹺。

「冬靈，我有一些事情想跟羽分單獨談一下，你先行回房休息一下吧!」
六六六球鞋店的「偶遇」絕對並不是單純的偶遇，而是經過冬音工精心策劃安排而成，這我心底裡頭是非常明白的;
只不過我萬萬的想不到，冬音工會特意耍開冬靈，與我單獨作出對談。

單獨會談....

我與冬音工二人之間，究竟可以有著甚麼的共同話題呢?

「爺爺，你....」
我從冬靈疑惑的眼神及語氣得知，她也是屬於被蒙在鼓裡的一群，並沒有跟冬音工聯手合作製造是次對談的契機。

「回房之前，麻煩你命僕人送兩份茶點過來吧!
呀! 記緊囑咐他們順道務必製作三色冬甩送過來!」
冬音工揮手對冬靈作出命令後，右手輕輕力的把我推進辦公室裡頭，啪的一聲把門關上。

「嘖....」
冬靈把一張帶有竊聽功能的白紙透過門隙放進房間後，右耳戴上對應的耳塞，一臉不悅的往廚房方向裡去。

_______________________________________

冬音工的私人辦公室比我想像中的更為簡潔整齊，一張棕色的長方形木桌上擺放了一部私人電腦，檯頭上夾雜著一細堆文件與及.....

咬了一大半截的朱古力冬甩。

房間的盡頭有著一道非常寛敞的玻璃窗，窗旁兩擺放了兩個巨形木櫃，左手方的木櫃擺放了各式各樣的書籍，而右手方的木櫃則分成了上下部份，上方擺放了不同款式的玉製長笛，甚具中樂氣息，而下方則格格不入的放置了一個電子音樂鼓，可謂是一個中西合璧的音樂長櫃.......

較為令我在意的是房間四周的佈置，整間房間是以淡綠色的牆紙為主題，牆壁梅花間竹的擺放了分別與冬甩及燕子有關的畫像，每一幅的作畫手法均有著明顯不同的分別，理論上應該並不是由冬音工一人所繪畫而成的;

全部的畫像均用上了金屬相架鑲嵌的關係，整體的感覺就像是進入了一個小型藝術展覽似的。

在眾多畫像之中，唯獨是大門後的那一幅畫像與冬甩及燕子無關，我不禁好奇多瞄了幾眼起來。

「哦，那幅畫是....是甚麼呢?
一時之間話在嘴邊，忘記了作品名字...」
冬音工拍了額頭數下，顯得有點迷茫。

「那是梵高所畫的名畫『食薯者』。
只不過，為何唯獨是大門的這一幅畫是與冬甩燕子沒關係的呢?」
我好奇的作出疑問。

「呀! 沒錯，沒錯，是食薯者!
這一幅畫是我兒子凱唐祝賀我六十大壽的生日禮物，對我來說可是特別有意義的!」

既然這幅畫真的是這麼有意義的話，為何你又會忘記作品的名字呢....?

「至於為何周邊的畫像均是單一色燕子與及冬甩，這可是與我們冬家的歷史有著莫大關係的。」
冬音工拿起檯上的那件大半截冬甩，一邊大口咀嚼，一邊的從口中噴出冬甩碎片對我作出講解。

「燕子是我們冬家的吉祥物，是冬家世世代代務必守護的存在。
而冬甩則是我們冬家發跡的起源，冬家的上幾代全靠售賣冬甩而賺取第一桶金的。

對冬家來說，燕子和冬甩可謂是無價的寶藏呢!」
冬音工深情的凝視著一幅燕子墨水畫，用著緬懷的口吻說著。

啪! 啪! 啪!

「老爺，依你的吩咐，三色冬甩和茶點已經準備好了!」
此時，門外突然傳來一道冬家僕人的聲音。

「唔，送進來吧!」
冬音工一聲令下，幾名僕人循循有禮的把茶點及冬甩放到木桌前，腳步不發出聲音的安靜離開。

「羽分，過來品嘗一下冬家的三色冬甩吧!
吃過一次之後我保證你會上癮，哈哈!」
冬音工雀躍地揮起右手，示意我把握時間趁熱吃下去。

三色冬甩由左至右紅藍綠的排列，我非常自然的便拿起了那件綠色冬甩。

「噢，綠色嗎...
綠色對男人來說，可是一種非常有趣的顏色呢....」
冬音工雙手手背托著下巴，瞇起雙眼說了起來。

聽到他這樣說，我整個人遲疑了一下，並不是太明白他的意思。

「哈哈，我的意思是，正因為綠色是一種非常有趣的顏色，所以我非常的喜歡呢!」
說著的同時，冬音工拿起了刀叉，手起刀落的把我手中拿著的綠色冬甩一分為二，把其中的一半放在嘴裡起勁的咀嚼起來。

「呼! 山葵與青椒的味道完美地混和一體，簡直就是人間絕配呢!」
冬音工一口一口的把綠色冬甩咬下去，臉不改容的作出好評，一臉滋味的模樣。

山葵.....與青椒......?
我沒聽錯吧....

如此瘋狂的組合，這叫人如何吃下去呀?

我還不想死呢!

「有問題嗎，羽分?
為何你不吃下去呢? 抑或是....

你覺得我們冬家的食物配不上你們羽家的胃口呢?」
剎那間，冬音工的雙眼流露著無比的惡意，兇神惡煞的直瞪著我。

………

……

…..

被冬音工的這樣一番恐嚇後，我強忍著呼吸，閉起雙眼，朝著綠色冬甩方向咬了一小口起來。

啪!

表皮炸得酥化可口的冬甩啪一聲的在我口中分成數份，而味道則是...

甜的?

這是...清新的青提子味道，並不是冬音工口中所說的甚麼山葵和青椒味。

「羽分，你有沒有聽過燕子與刺蝟的故事呢?」
看到我一臉驚訝的樣子後，冬音工捧腹豪笑了起來。

三隻小豬，狼來了，龜兔賽跑，十二隻恐龍去野餐等等的故事我倒是有聽過，但燕子與刺蝟.....

我可是一點印象也沒有。

【藝術賞析】集狂人、詩人、情人於一身 —— 梵谷Van Gogh

高質post推介，我從這個post學到好多嘢，包括食薯者

[DSE 3分題]
試從文中羽分的三色冬甩選擇中，推算作者想表達出羽分是一個如何的人。

[瞬間5**題]
試從文章的蛛絲馬跡中構造出燕子與刺蝟的故事。

1. 和平 因為綠色和平

作者想表達羽分是個喜愛綠色的人

繼續羽分護眼系列

原來呢幅畫叫食薯者
以前有見過

1.聰敏機靈 因為鹿識脫角

2分

中意綠色有甚麼錯

我未見過
不過睇完嗰post之後已經入腦

1.綠色係有和平嘅意思而且有健康咁嘅寓意 姐係分仔不愛爭執，但綠色有新生之意，可能代表分仔個心仲幼嫩，諗野冇薯帝咁嘅深度

唔知薯仔攞食薯者幅畫出來係咪想用佢個意思

誠實地自食其力
但薯仔最後都係用咗五無隻手錶

乜原來真係有食薯者依幅畫架 我仲以為係薯仔鳩作出黎為遲下分仔打贏白薯既伏筆黎

1. 作者想表達分仔係個順從自己內心嘅人。
分仔在文中提及，認為綠色是特別的，加上冬甩左至右紅藍綠排列，而分仔十分自然地便拿起與慣用手最接近的綠色冬甩，沒有多加思索，證明分仔是個順從內心的人。

利申閱讀拎5

冬家祖先會否出現在《燕子與刺蝟》中？

作者透過羽分表達出其本人——不只其筆下羽分一角，皆喜好綠色。

一個咁有分寸同熱誠的作者咁會下下都鳩作呢

較早前曾經提及冬凱唐喜愛閱讀薯仔作者的書，所以在愛屋及烏底下購買了與薯仔有關的藝術品。
這幅食薯者係佢至愛中的至愛，但佢都忍痛割愛送給冬音工六十大壽賀禮，由此可見父愛之偉大

1. 作者刻意把政治紅藍綠光譜借喻為由左至右紅藍綠排列的冬甩，藉羽分綠色冬甩的選擇中表達出羽分保守的性格及溫和的處事態度。

利申AL中化整體拎B

燕子與刺蝟為真實故事，冬家祖先並不會出現

我的確喜愛綠色

繽紛得好認真

啪

你做埋考評局嗰份，鍾意綠色邊度有錯呢？

作者純粹指出分仔時刻提醒各位，睇故時要注意護眼，以免長時間對住個芒睇故而引致視力受損，多看綠色事物則可以舒緩眼部疲勞，令眼睛得到充分休息，才可以長遠追故

健康小貼士

One swallow does not make a summer; neither does one fine day.

ㄧ亞里士多德

公元前三四百年，在古希臘時代，「偉大」的哲學家亞里士多德察覺到一個非常特別的現象，燕子們總會是在秋天時份消失得無影無蹤。

不知道是他某天喝醉了或是一時之間鑽牛角尖的關係，他向世人提出了一個「驚世」理論ㄧ

燕子跟刺蝟一樣，會在冬天時份冬眠。

「吹水不抹嘴」的他更聲稱自己作出了嚴謹的考證，證實燕子會在河邊的泥濘下冬眠。

因著當時他的名聲及威望非常高操的關係，大部份人均盲目相信他所提出的燕子冬眠理論，並廣泛的散播出去。

約過了二千年左右，十七十八世紀裡頭，一名法國的數學家對亞里士多德的燕子冬眠理論提出質疑。

他做了一個非常簡單的實驗，把五隻燕子困在冰窖裡頭。

結果非常的清楚，五隻燕子無法抵禦寒冷，相繼在冰窖裡逝世。

雖然這證明了燕子冬眠理論是錯誤的，但燕子在冬天時究竟去了哪裡這個問題還是尚未能夠解決。

期間，在十八世紀的一個瑞士北部城市中，一隻燕子在一名補鞋匠的露天棚架上築起了愛巢。

朝見面晚見面底下，補鞋匠與燕子日久生情了起來。

奈何「神女有心襄王無夢」，每當秋風泛起天氣轉涼之時，燕子總是無情的離他而去。

大概是被「愛情」冲昏了頭腦的關係，他竟然作出了一道瘋狂的行為，在秋天臨近之時把一張紙條縛在燕子的腳上。

紙上寫著
「忠誠的燕子呀，請你告訴我你在冬天的時候去了哪裡吧!」

在冬音工把故事情節說到這裡的時候，我不禁輕聲的恥笑了一下，心想這個補鞋匠真的是無藥可救，竟然妄想燕子會看懂紙上的文字。

「羽分，不要這麼快的作出判斷，繼續把故事聽下去吧!」
冬音工察覺到我的笑容後，隨即作出一道詭異的微笑，著我留心的聽下去。

翌年的春天，燕子一如既往的返回補鞋匠的身邊。
只不過，這一次燕子為他帶了來一道珍貴的手信ㄧ

燕子的那隻腳上，綁上了一張全新的紙條。

紙條寫上
「牠在雅典，安托萬家裡過冬。你為何要尋根究底打聽這件事呢?」

雅典位於瑞士的南部，這某程度說明了燕子在冬天時份會飛往溫度較暖的低緯度地區。

這件事一傳十，十傳百之後，人們便開始為燕子進行標記，最終亦掌握了燕子的遷徙規律，大團圓結局。

「嘩...想不到補鞋匠的這個瘋狂行為，最後竟然會成為發掘事實的轉捩點呢!」
冬音工把故事說畢後，我收回了剛才對補鞋匠的恥笑態度。

「整件事最意想不到的是，人們竟然會麻目地相信燕子冬眠理論足足成二千年有多呢!」
冬音工對我戚了一下眉，鬼馬的模樣輕輕拍了我一下膊頭。

「做人最重要的就是要理性地作出思考，無論對方是何方神聖的權威，也不能不假思索的麻目地盡信!」
他拿起了一小部份的綠色冬甩，對我作出會心微笑起來。

「就好像剛才一樣，若果你能夠稍為冷靜地作出思考，你就應該會想得到這塊綠色冬甩並不會是以山葵及青椒製作而成吧! 哈哈哈哈哈!」

……..

誰知道你會否是重口味一派呢...

這根本是個人口味的問題，與理性思考與否完全沒有關係吧.....

「唉，人老了，就是會變得囉嗦及多說話起來，總是把道理掛在嘴邊的。

羽分你可不要見怪呢!」
冬音工拿起了一張紙巾抹嘴後，眼神開始作出微妙的變化，神色漸趨嚴肅。

「我們還是說回正題吧!」

咳..

咳.....

他乾咳了幾聲，有意無意的瞄向了門口地下的方位，把聲調特意的提高了起來。

「你是否喜愛我的乖孫女，冬靈呢?」

「我.....」
冬音工所謂的正題，原來是指我與冬靈的關係嗎?

「我跟她只是朋友而已。」
不知道他是在打著甚麼主意的關係，我答非所問的作出回應。

「羽分，我冬音工也曾經年輕過的。
所謂的青春呢，就是朋友來朋友去，一剎那的熱吻過後就會變成戀人關係的。」
冬音工拿起了桌上的藍色冬甩，食指穿過冬甩空心的部份，不斷的作出呼拉圈式自轉把玩了起來。

「我....我跟冬靈真的只是普通朋友關係而已，並不是你所想的這樣。」
我雙手放在膝上，紅著臉，低頭的說著。

「真的是這麼簡單嗎?
你會為了一個普通的『朋友』，不惜跨過球網犯規輸掉比賽，飛身的作出撲球嗎?」
冬音工特意的把朋友二字高聲說出，雙手作出了一個開引號姿勢，暗指我跟冬靈絕對並不是單純的普通朋友關係。

「我....我...」
事實的真相是羽芬控制我的身體作出飛身撲救，這件事可謂非常困難作出解釋。

「或者我換另一個角度作出提問吧，你對冬靈有沒有好感呢?」

「爺爺!!!!! 為何你要問出這麼尷尬的問題呢!!!」
透過門口底下竊聽紙的協助下，冬靈一字不漏的收聽著我和冬音工工人的對話，在睡房的牀上輾轉反側的蠕動起來。

星期四早上要與外來貴賓作出單獨會面，為咗唔想太過失禮，依幾日要溫下書，停更兩日

講到偷聽，諗起黑椒琴晚喺隔離時鐘酒店痴咗線

分仔要同冬靈啪拖，要先贏了冬音工才行。

由於時間關係，最後在母親最新的科學理論及冬靈鬼計及女祖先幫助下，分仔在一分決用自創一式奇招勝出。可以正式同冬靈啪啪啪。

其實冬音工同芬姨係咪

我估到「宮」出場

痴線小子 ?

我睇到post1中段左右，遲下搵時間追live

最後的比賽會打21分，只不過並唔係正常的21分

以我的認知，這應該是我第一次與冬家話事人冬音工正式會面。

但不知道是甚麼的原因，在我看見他樣貌的那一刻，一股久別重逢的激動情懷從我心底裡爆發了出來，心跳噗噗的加速，腦海更暗啞地發出一陣酥麻的刺痛。

「世伯，我是否曾經見過你呢?」
我右手掩著額頭，衝口而出道。

「哦? 是嗎?」
冬音工鬆開放在我膊頭上的右手，愕然了一下後，隨即擺出原先笑容滿面的樣子起來。

竟然係咁

世伯呢種稱呼通常係對女朋友老豆先至講
分仔叫冬音工做世伯
冬音工又好自然咁回應

入到黎先醒起呢幾日都無文

冇閔一推，薯仔加油

薯仔加油

我愛薯仔

薯仔加更

我愛薯仔

但冬音工唔係冬靈老豆
除非..

邊個話對象一定係冬靈姐

言下之意係 對象係 冬凱堂？

咁應該點叫? 冬靈爺爺 ?

冬先生？伯伯？叔叔？

之後用番伯伯

btw,明天會正常更番

冬伯？冬叔？

「好感嗎....?
冬靈平日待人有禮，經常把笑容掛在嘴邊，我想在她身邊所有的同學均會對她產生好感吧!」
我深思了一會後，巧妙地作出回答。

「哈哈! 哈哈!」

「哈哈哈哈!」

「所有的同學? 哈哈!」
冬音工聽到我的回覆後，雙手叉著腰，頭部向後仰的傻笑起來。

嗖!

在我亳無戒備的情況下，冬音工左手一下子的抓起我頭上的一撮頭髮，把我整個人抬高，臉部近距離的直視著我。

「𡃁仔，別嘗試挑戰老子的底線，你沒有資格帶老子遊花園!

我給你最後一次機會，你最好跟我乖乖如實作答，不要再嘗試在我面前惺惺作態!

我的乖孫女漂亮程度以十分為滿分的話，你會給予幾多分?」
這刻的冬音工就如一個黑社會老大似的，張起一道猙獰不滿的樣子，以著咄咄逼人的語氣對我作出質問。

「一百分....」
我強忍著頭部的痛楚，一臉惶恐的樣子，誠實地把心中的說法說出來。

啪!

冬音工一手的把我放開，輕哼了一聲;

我整個人啪一聲的順勢跌回到坐位之上，雙手緊緊的按著那撮頭髮的位置，心中暗叫痛楚。

「唉.....一開始便說出真實的說話不就好了嗎?
為何硬是要敬酒不喝喝罰酒呢?」
他慨嘆了一聲後，雙手放在身後，慢步走到左邊木櫃前拿起了一本牛皮封面套的發黃書籍起來。

「你知道為何羽毛球的英文叫作Badminton嗎?」
冬音工打開了書本的其中一頁，收起了較早前的黑社會嘴臉，如粵劇變臉高手似的變回人畜無害的平民模樣。

「這個....我知道....」
我戰戰兢兢的作出回應，生怕面前這名喜怒無常的阿伯會否突然間作出甚麼的怪事。

羽毛球的起源，父親羽時曾經有向我作出提及。

19世紀前，印度孟買興起了一種名為「普那」(Pona)的遊戲，兩人分別對站與網前，以木拍打擊插有羽毛的絨線團。

約在1860年左右，一名從印度回國的英國退役兵把這項有趣的遊戲宣揚到英國境內;
在運動散播開去的初期，一名名為畢佛特的公爵在伯明頓山莊裡頭定下了遊戲的規則，促成了羽毛球初期比賽模式的確立。

正因如此，這項運動亦順勢以伯明頓的英文作命名，Badminton。

「沒錯，當時羽毛球是一種崇高的貴族運動，只有站在社會上流的人士才可以參加。」
冬音工把牛皮書本放在桌上，手指指著書本上其中一頁的插畫。

插畫裡頭的左手方有好幾名人士坐在沙發上，有的舉起酒杯作碰杯之禮，有的則閒事莫理的獨飲起來。

而在右手方可以清晰的看得到，有兩名身穿長裙的貴婦正在拿起木拍，一臉歡笑的打著羽毛球。

「在羽毛球發展的初期，貴族們通常會在客廳裡進行比賽，把香檳酒瓶裡頭的軟木室作羽毛球底部，在其上面插上羽毛。」

他指了一下插畫上的酒瓶作粗略講解後，隨即把書本揭到較後的位置裡頭。

「而當羽毛球傳到來這地方後，約有三十多戶的貴族一窩風的相繼投入在這項運動裡頭。

當中有四户貴族人士的羽毛球技術特別的脫穎而出，以壓倒性的姿態下把周邊的對手打倒起來。」

書頁上印有四名外貌俊美的手畫肖像，其中有一副的輪廓與冬音工有幾分的相似。

「冬家，藍家，西家，白家，這四家族在羽毛球場上並沒法以一面倒的姿態把對方壓制下來。

正所謂識英雄重英雄，他們最後達成共識，成立了四大名門。」

啪!

說到四大名門這四個字後，冬音工大力的把書本啪一聲關上，以背對著我的姿態把書本放回在木櫃的原位。

「隨著經濟的發展，人們亦開始變得富有，羽毛球的用品配套再也不是奢侈品。」

他一邊緩慢的把頭部轉向到我的正前方方向，一邊以緩慢的語速說了起來。

「再加上羽家在最後的羽決賽事中打敗了冬家的關係，羽毛球亦一下子的由貴族運動降格成為平民運動起來。」

冬音工雙手放在身後，瞇起雙眼及微笑，一步一步的靠近我所在的方向。

啪!

啪!

「羽分少年，你知道冬家祖先所立下的第一道家規內容是甚麼嗎?」

啪!

啪!

「唔...嗯....孝敬父母?」
我咽了一口口水，慢慢的向後移動起來。

啪!

啪!

現場的整個氣氛非常不和諧，我隱弱的一些不好的事情即將會發生。

冬音工每行前一小步，我便自然反應的向後行一大步起來。

在經過木桌的時候，冬音工拿起了藍色冬甩，一手的把它分成兩截。

「孝敬父母嗎? Educated Guess!
這可是冬家的第二道家規來的呢!

你再嘗試猜想一下第一條的內容是甚麼吧!」
冬音工皮笑用不笑的樣子，依舊瞇起雙眼，把其中半截的藍色冬甩當作進食烤雞脾般的撕開，向著我的方向步步進迫。

啪!

啪!

啪!

此一刻，我的後方再沒有任何後路，身體啪一聲的靠在大門位置。

「答案是，摧毀羽家，替冬家報一戰之仇呢!」
冬音工露出一道奸笑，一手的把另外的那半截藍色冬甩塞到我的嘴巴裡頭。

「大件事了!」
冬靈聽到冬音工說出這句話後，火速的從睡房奪門而出，往著冬音工的私人辦公室方向拔足狂奔起來。

「想不到事隔這麼多年，爺爺還是懷恨在心嗎.....?」

黑社會大佬好恐怖 留名睇繽紛轉折

吊頸都要抖下氣，留名等冬靈全面進場

唔通阿爺想迫芬姐出黎搞忘年戀

哇！咁重口味

可能係宮叔出黎控制身體？

其實點解會覺得冬音工係宮
羽家係個姓係羽
無理由宮係個名係宮

Up乜

羽「芬」 = 分
冬音「工 」= 宮

如果tbb嘅話
宮家之後做朝廷命官俾奸人誣陷出逃
易姓做冬
而冬音工個工又同宮字同音
同分仔嘅情況一樣

唔通係第二條重口味感情線

宮商角徵羽

羽 = 羽家
宮 = 宮家

我就話冬音工根本係年獸

自膠
記錯咗

係嘅 芬婆就打柒左佢啦

會唔會連薯仔都記錯左

塗在冬甩表面上的藍莓果醬如強盜般似的，在一瞬間裡頭佔據了我舌尖上的所有味蕾。

果醬的甜味調配得恰到好處，帶有一種清新脫俗的感覺，就像是真的在吃著在田園上新鮮採摘的藍莓一樣;

若果不是冬音工強行把冬甩塞進我口裡的話，我應該是會打從心底裡頭享受著這種味道的。

我曾經看過一套電視劇集，內容講述兩兄弟同甘共苦地一起捱過了貧苦的日子，共同成為了富可敵國的億萬富豪。

然而，那名哥哥生起了貪念，意圖獨吞所有的金錢財產。

一天晚上，他在家中與弟弟共進晚餐的時候，把拳頭般大的一品鮑強行塞進他的口裡，導致他窒息而死。

事後警方把這件事件當成意外處理，不涉及任何謀殺成份，哥哥亦因而順利逃過法網，成功獨吞財產。

冬音工現在貿然的把藍色冬甩強行塞進我的口裡，明顯就是想彷照電視情節，以冬甩替代鮑魚把我啃死，完成冬家祖先的遺願吧!

______________________________________

「這樣做的話，還是行不通嗎...?」
把冬甩塞進我口裡約一兩秒後左右，冬音工展露出一道失望的樣子，說出了一句意義不明的說話。

期後，他黯然地把冬甩從我口中拿開，背對著我走到木桌前，把冬甩拋到附近的垃圾筒裡頭。

「你...你剛才不是想利用冬甩把我啃死的嗎?
為何你又....」
我左手擺出拳頭狀作出戒備，右手暗自的在模索著如何可以打開身後的門口。

「哈? 無緣無故為何我要把你啃死呢?」
冬音工走到房間盡頭的窗前，凝望著窗外的景色，沒有轉身面向著我。

「你...剛才不是說冬家的家規是要摧毀羽家的嗎?」

我已經大概掌握了打開門口的方法，隨時也可以離開這裡。

「沒錯是要摧毀，但所指的是在羽毛球場上摧毀!
任何與羽毛球有關的事情，自當然是在羽毛球場上解決吧!」

「但是....為何你剛才又兇神惡煞的衝向著我，把冬甩強行塞進我的嘴巴裡頭呢?」

此刻，窗外的太陽光線直射著冬音工的身在位置，他整個人彷彿就像是披上了一道金色外衣似的的，光芒四射。

「我剛才只是想做一個測試而已。」

「若果令你感到受驚的話，我在此向你賠個不是，萬分的抱歉。」

他左手放在胸前，整個人作出了一道九十度鞠躬。

「………」
快要到達冬音工辦公室門前的冬靈，從竊聽紙中聽到自己的爺爺罕有地作出道歉後，亦隨即放慢了腳步，在辦公室門前作出待命，靜觀其變。

_____________________________________

「測試? 甚麼的測試?」
我大惑不解的作出疑問。

世間上有甚麼的測試是需要把冬甩塞到別人的口中裡頭的呢?

因著他是長輩的關係，我並沒有把這句話說出來，而是默默的埋在心底裡頭。

「人格分裂測試。」
他雙手放在身後，走到右邊擺放著音樂樂器的木櫃前。

「曾經有人提出過一個理論，每一個人的心底裡只少埋藏著兩個或以上的人格。

有一些人可能會因為聽到某些特定頻率的聲音而觸發出另外一個人格，亦有一些人可能是因為進食某種食物而變成為另外一個人。」

啪!

他大力的拿起鼓棍，在電子音樂鼓上大力的敲打了一下。

回頭瞄了我一眼後，他小心翼翼的把鼓棍放回原位。

「但廣泛來說，最為容易觸發出另一性格出現的條件，就是當生命感受到威脅的時候。

剛才那個冬甩測試的用意，正正就是如此。」

「嗯......冬伯伯，我...並不太明白你在說甚麼..
為何一時之間你會把話題轉移到人格分裂方面裡頭的?」
我生啞的作出回應，心底裡頭不自覺的聯想起女祖先羽芬。

「羽分，我非常的清楚，你是明白的。」
冬音工瞇起雙眼，微笑道。

…….

難道...冬音工感覺到女祖先羽芬的存在?

沒有可能的吧?

「唔..冬伯伯，我真的是不明白。」

父親曾經對我作出囑咐，千萬不要把羽芬祖先這件事告知予任何外人知道，以免招惹無謂的事端;

在這前提下，我還是裝在甚麼的也不知道便好了。

「不明白嗎?

唔....這我可是非常理解的，畢竟每一個人或多或小也有數個不能夠公開於世的秘密吧!」
冬音工點頭數下，閉起雙眼深思起來。

「唔，羽分，你有沒有聽過羽誕節這個節日呢?」
冬音工微微的張開雙眼，低頭看著地下。

芬姐/妹

記錯

無人講過一定要跟姓哦

更何況，當時的人並不知道五勇士的真實名字

學術轉折

王達尼：點解吊頸要.....

跟住會唔會扔個冬甩落地叫分仔執冬甩？

尋日心情唔太好，明天嗰更補番啲應有的嬪紛

執冬甩，Gay

心情唔好就更加要作得繽紛啲
愛你喔薯仔

後門 mola mola

無人講過一定要跟姓(薯, 2018)

應該係宮家絕後 最後嘅女姓嫁左俾冬家

咳....

親家外家，皆是同一家

下午出文

今朝見到呢句即刻訓返

「羽誕節? 父親有詳細的跟我提及過，這是眾多高手聚集在一起作出比試的日子吧!」
我亮出疑惑的目光，不太明白為何冬音工要提起這個話題。

「唔..你這個說法倒可以說是沒錯...

我只是在想，你有沒有興趣跟我在羽誕節中對打一場友誼賽呢?」
冬音工以著沉實的語氣說著，神情舉止沒有任何開玩笑的意思。

「吓??」

由五大聯盟(蛇、花、羽、哈、蟹)在羽決中戰勝了四大名門(冬、藍、西、白)那一刻開始，羽毛球在各種層面上也再不隸屬於貴族限定的運動，任何人士也可以無拘無束地享受羽毛球箇中的樂趣，不用再遭受到某些人士的白眼或冷嘲熱諷。

人們特意把那場羽決的日子，一月二日，定為羽誕節，以作紀念羽毛球能夠順利的從貴族們手中解放起來，真真正正的誕生於所有人之中。

為了增加節日的氣氛，羽誕節當天將會舉辦盛大的羽毛球比賽，採用當年五大聯盟對上四大名門的賽制，以民眾組隊的形式參賽，依據隊伍數量的不同進行為期三天至一星期不等的一系列比賽，務求最終能夠選出一隊能夠力壓眾人的羽毛球隊伍，在眾人面前作出嘉許。

在羽誕節的初期，總決賽往往演變成四大名門與及五大聯盟羽決的重現版本，偶爾可能會有一兩隊「外卡」隊伍能夠晉身決賽，但歷來的冠軍寶座均是由四大名門或五大聯盟裡頭其中一隊隊伍獲得，從來沒有任何「外卡」隊伍能夠獲得王者寶座的榮耀。

隨著時間流逝及各式各樣的娛樂誕生，羽毛球的風氣相對來說漸趨冷淡，再加上中途發生了五大聯盟崩解的事件，羽誕節的比賽模式亦因而轉變成為個人賽制，變成了四大名門、前五大聯盟個別成員與及各民間高手互相進行私鬥的節日。

雖然現時參與羽誕節的比賽人數大幅度的減少，但節日的規模及佈置並沒有相應地減低。
每一年四大名門均會合力把大量金錢投放於羽誕節之中，包辦一整天的源和路體育館場所，進行各式各項的比賽。

當日最為令人囑目的比賽共有兩個，其中一個命名為「最終戰」，因著每一屆羽界會長均會參與「最終戰」的總決賽關係，擁有野心的選手們均會出盡渾身解數，務求在眾人面前擊敗羽界會長，在眾人面前證明自己擁有擔任羽界會長的實力。

然而，「最終戰」裡頭亦流傳著一道潛規則，倘若羽界會長連續兩年沒法出席或在最終戰輸掉比賽的話，他或她必須要退任下來，讓更適合的人選擔任會長之位;

因「最終戰」而退讓會長之位有史以來曾經發生過一次，所以人們深信著這道潛規則的運行，對於「最終戰」的結果非常執著，渴求在「最終戰」中擊敗現任會長。

_____________________________________

「剛才你給予我乖孫女的分數是一百分，足足比滿分的分數多出十倍有多。
這足以證明冬靈在你心目中有著一定程度的地位吧!」
冬音工雙手交叉放在胸前，微笑道。

「冬靈可是我珍而重之的乖孫女，我是絕對不會讓任何不三不四來歷不明的男子與她交往的!

若果你想與冬靈發展出更進一步關係的話，你便必須要先行取得我的認可，在眾人面前於羽誕節中打敗我。」

「冬伯伯，我和冬靈真的只是朋友關係而已。
你不相信的話，你大可以親身問她的....」
我微微低著頭，低聲道。

「哈，你撫心自問，你真的對冬靈一點意思也沒有?」

「我.....我...」

「我冬音工從來也不會強人所難，若果事實真是如此的話，我並不會強求你與我在羽誕節裡頭跟我作賽。

只不過，不要說我沒有提醒你，你今天所作的決定我可是會永記於心的，若果期後讓我發現你對冬靈並不是單純抱著朋友之情的話.....」
冬音工揚起一道奸笑，目光放在垃圾筒裡頭，暗示我的下場將會與那半截藍色冬甩無異。

「我....嗯.....」

「一句說話，打，還是不打?」

「打!」
約兩三秒過後，我深呼吸了一口氣，大聲亮出一個單字。

噗噗噗噗....

這一個響噹噹的「打」字，清晰的從門外及竊聽紙裡頭傳到冬靈的耳朵裡頭，一時之間使她的心跳噗噗的加速了起來。

「羽分....我...從來也只是把你當作成朋友而已....
沒想到...」

________________________________________

「好! 這個打字說得非常的鏗鏘有力，不錯不錯!」
冬音工豎起了右手的拇指，雙目炯炯有神的直視著我。

「只不過，空口說白話並不代表著甚麼，結果才是最終的一切!

這樣吧! 在來年的羽誕節裡頭，我跟你來一場『背水一戰』吧!」

冬音工所指的背水一戰，正是羽誕節裡頭囑目程度僅次於「最終戰」的比賽項目，如字面意思所解，「背水一戰」就是背著水樽作一戰鬥的意思。

「背水一戰」是羽誕節較後期新創立出來的比賽項目，目的是為了在節日緊湊的氣氛中增添一些繽紛，好讓眾人能夠在「最終戰」的沉重壓力中得到些許的舒緩。

整個比賽的念頭取自於「頭文字D」主角駕著AE86運送豆腐時候在車中放上了一杯清水的劇情，參賽者必須背上特製的背囊，背囊兩旁均擺放了一樽打開了樽蓋的五百亳升礦泉水。

比賽的賽際以正常的二十一分方式運行，期間不設休息時間，而且不可進行任何刻意抹地的動作。
若比賽分數相差在十分以內的話，無論比賽得分如何，水樽裡頭礦泉水總容量較為多的那一方將視為勝方。

如何在分數的掌握與及水樽水量流失取得平衝，將會是比賽致勝的關鍵。

在各種意義上，「背水一戰」比正規的羽毛球比賽更考功夫，更講求策略的運行。

「為了表示剛才藍色冬甩事件的歉意，只要你在『背水一戰』裡頭獲取一分，或者最終的礦泉水容量比我為多的話，我便會視為你成功通過我的考驗!」

分仔為左冬靈 究竟要打幾多場比賽

如果佢揀既係髮璇 就已經可以全故完

由始至終，打比賽同冬靈會否愛上羽分兩者係完全沒有任何關係的

最後都係同左髮璇一齊 冬靈只是比佢練波嘅原因

其實見到白薯同紙棉咁sweet就已經心滿意足

世事無絕對，結果總是而出人意表的方式呈現出來

幸運的白薯

有芬姨係道大動作接波
啲水好快會無晒

冬靈收兵

說出了重點

一個飛身撲球已經可以GG

佢咩都無做過

好懷疑冬靈其實係bitch黎

寫hehe啦不如 分仔值得擁有更好

咩都無做過都變咗箭靶

如果他日見到有hehe情節的話，請替我幫警，我應該處於水深火熱的環境之中，被人用槍指住嗰頭之類

冇事嘅

薯仔最多俾人用刀剁成蓉啫

背水一戰 繽紛出現了

薯蓉聞茱莉

冬靈好慘

互鬥飄移

P.S. 近排我諗到一個超級有趣的科普短故，同寫壽司故嗰時種激情一模一樣，希望可以六月嗰時寫出黎

正啊 即係呢個故六月之前就完？

咁比冬靈同髮璇一齊
分仔同芬婆過世算

照現時速度應該六月完到

好期待啊下 但哩個故都要認真埋尾

下午出文，飲咗些少酒，想訓覺

又飲大咗

好快啲酒後亂性出繽紛情節

薯仔快啲變薯蓉 咁就有 情節

啪～啪～啪～

哈紙棉手起刀落，將白薯一下一下咁拍成黃蓉，口中念念有詞：「你條友淨係掛住自私飲酒唔理人，我要好好咁教訓下你！哼～」

隨著白薯中前唔聽哈紙棉的勸告，自把自為落場執拍同分仔芬嬸決鬥，哈紙棉因愛成恨，把心一橫決定將白薯煎皮拆骨，炮製一道黃蓉炆豬脷，發泄心中的不忿，同時好好孝敬白皇；白皇獨愛黃色的食物：只要製成後是黃色，他就會深深愛上。

有見及此，哈紙棉將薯蓉用咖喱、黃椒、檸檬等黃色材料，填滿薯仔的每一部分，再秘製三日三夜，加上豬脷的獨有的質感，卒之製成黃蓉炆豬脷，進食時再配上芥末醬，白皇吃得準準有味，哈紙棉終於靠白薯的犧牲搏得白皇寵愛，心想：「為了分仔，這一切都值得。」

哈紙棉貴為分仔後宮故的其中一個女角，做咗咁耐臥底，終於都可以回復本來的身份，繼續光明正大地在讀者面前服侍分仔了

打錯字自膠：係津津有味

中早前

經過冬音工詳細的解釋後，「背水一戰」的比試規則和需要注意的地方我均明白得一清二楚。

以他所提出的勝利條件為前題ㄧ取得一分或樽裝水最終容量比他為多，我最終答應了跟他在來年的羽誕節進行「背水一戰」的比試。

正所謂聖人也會犯錯，我就絕對不相信他能夠亳無失誤地全取二十一分。
再者，倘若我當天站在場上一動也不動的話，樽裝水的最終容量理應會比他更為多的。

基於上述這兩點的分析，我羽分可是穩站在不敗之地呢!

「很好! 我將會負責跟羽誕節主辦單位聯絡及作出安排，若果落實了時間的話，我會派人通知你有關詳情的。」

冬音工聽到我答應跟他作出比試後，整個人顯得特別的容光煥發，彷彿就是把一件埋藏在心底良久的心事了結了似的。

「唔...時間也不早了，我找人駕駛專車送你回家吧!」
他按了木桌上的一顆不顯眼的紅色按鈕後，幾名僕人隨即敲門前來。

在僕人們作勢帶領我前往冬家停車場之際，冬音工把桌上剩下的紅色冬甩一分為二，一臉滋味咬著半邊冬甩的同時，把另一半的冬甩交到我的手中。

「這個紅色冬甩可是灑上了當今世上第二辣的卡羅萊納死神辣椒粉末，有興趣的話，拿回家品嘗吧!」

「多謝你，冬伯伯。」
接過紅色冬甩後，我有禮貌的作出致謝及道別。

「不用客氣!
我們下一次的見面，應該會是在羽誕節當日了。
好好把握接下來的暑假日子作出練習吧!
我可是一個不容易應付的對手來的呢! 哈哈哈哈!」
冬音工揮著右手，笑容滿面的跟我作出道別。

啪!

大門啪一聲的關上後，冬音工拾起了地上的那張無人為意的竊聽紙，輕聲道。

「出來吧，我的乖孫女!」

過了一兩秒後左右，辦公室的大門緩緩打開，冬靈一臉不悅的走到冬音工面前，對他作出一連串的質問。

「爺爺，你從一開始便已經察覺了這張竊聽紙的存在?」

「當然。 爺爺雖然年事已邁，但雙眼的視力還是仍舊雪亮無比的。」

「...在我的知情下，為何你還敢公然把我作為與羽分比賽的賭注?
你到底有沒有想過我的感受!」

「乖孫女...你千萬不要誤會。
我跟羽分作為賭注的是我對他的認可，最終是否選擇和他跟在一起完完全全是你的自由。」

「…………」

「再者，我並沒有強迫他參賽，最終是他自願答應跟我比試的。
我相信乖孫女你也聽得非常清楚的吧，哈哈!」

「.........我始終還是不明白，為何你會主動邀請羽分跟你作出比試...
還有的是，剛才甚麼的人格分裂測試，究竟是甚麼來的...?」

直覺告訴冬靈，冬音工邀請羽分作出比試並不是單純只是為了測試他這麼簡單，背後一定是隱藏著甚麼的陰謀或詭計。

「乖孫女，我也不彷跟你直說。
我跟羽分比試的最主要原因，是因為心中的另外一個我非常渴望與一個重要的人會面呢!」

「…………爺爺，你究竟在說甚麼.....?」

冬音工沒有回答冬靈這道問題，只是輕輕的道出一道和藹的微笑，走到右方音樂長櫃前，拿起兩枝鼓棍盡情的敲擊電子音樂鼓起來。

啪! 啪! 啪! 啪啪啪啪啪啪!

「停下來! 爺爺! 非常刺耳!」
冬靈雙手掩著雙耳，大聲喝令他停止製作噪音。

管樂弦樂冬音工可謂樣樣皆精，吹奏出來的曲譜總是帶有一種令人賞心悅目的感覺。

唯獨當他拿起雙手敲擊樂樂器的時候，他總會退化成為一個樂理素人，亳無音樂節奏感的起勢高速敲打下去，彷彿就是那件樂器與他有著不共戴天之仇似的。

「爺爺，你再這樣敲打下去的話，我們便要為你購置第一千零一件的電子音樂鼓啦!」

啪啪啪啪啪啪啪啪!
_______________________________________

「哈哈哈哈哈....哈哈哈哈哈....!」

這一刻，父親羽時正在對著我捧腹大笑，笑得快要喘不過氣來的模樣。

「笑吧! 盡情的笑吧!」
作出冷淡的回應後，我精神渙散的走到廁所的鏡子前，不禁痛哭起來。

嗚……..

鏡子的另一個我，雙唇紅腫無比，比平常的模樣足足厚了幾倍有多。

當中的元兇，正是冬音工贈送給我的那半截紅色冬甩。

起初他聲稱那件紅色冬甩灑上了羅萊納死神辣椒粉末的時候，我以為他是在開著綠色冬甩般一樣的玩笑，只是在胡編故事戲弄我;

在我看到他一臉滋味的品嘗著紅色冬甩的時候，我對我這個想法可是深信不疑的。

誰不知.....

「不愧為『冬蔭公』，真的沒有改錯名字，竟然吃了如此辛辣的食物後也可以臉不改容 ...」
我對著鏡子中的我，苦苦作了一道冷笑話，發誓此生也不會再吃紅色的冬甩。

「唉，早就跟你說了不要亂吃街外的勁辣撈麵啦!
拿去吧!」
強忍著笑容的父親不斷的發出嚓嚓聲音，把一技燙火用藥膏遞到我的手中。

「爸...事情並不是與你所想的一樣呢....」

嘴唇塗上藥膏後，我跟父親一同坐在客廳的梳化上，一五一十的把事情的來龍去脈告訴了他。

「所以....你真的是答應了跟冬音工作出單對單的比試?」
起初笑容滿面的他再也沒有亮起笑容，神色凝重的在詢問著我。

「有問題嗎? 只是拿一分的話，我應該可以做到吧!
爸爸你間中也會有失誤啦，更何況是他呢!」
我率直的作出回應。

「我看未必了!
冬音工此人並不是你想像中這麼簡單的。」
從父親的眼神中得知，他這一句說話是非常認真的，亳無任何吹噓成份。

啪!

此刻，母親拿著市場上買來的食材，打開大門回到家中。

「哦? 你們兩父子神色為何這麼凝重的?
分仔你的嘴巴發生了甚麼事呢?」

就是這樣，我忍著紅腫嘴唇帶來的痛楚，再度把事情的始末重新說了一遍。

得悉事情的來龍去脈後，母親的態度跟父親截然不同，亳無任何消極的意味，完全地用著另外一個角度來看待整件事件。

「唔，若果想從冬音工手中取得分數的話，那就一定要破解他的成名技冬燕返才行!」
母親托了下巴一下後，迅速的從工作房裡頭拿來一部手提電腦。

「媽媽，你有破解的方法嗎?」
我一臉期待的看著母親，心情就如在酷旱的沙漠裡頭中找出水源一樣的興奮。

「呵! 千萬不要忘記，你媽媽可是四大名門藍芝士家的一份子呢!
想當年，我在球場上打遍天下無敵手，連你爸爸也是我的手下敗將呢!」
母親沾沾自滿的說著。

「嘖，想當年我可是特意...」
父親還沒有把話說畢之際，母親一手的用著蠻力扭著父親的耳朵。

「吓? 你到底想說甚麼呢，分仔爸爸?」
母親用著瞹眛的口吻「質問」父親。

「想當年你媽媽可是非常厲害的，她一下『藍毛毛演唱會舞步』就把我分神了起來，導致我完全沒法發揮真實力，因而成為你媽媽的手下敗將呢!」
父親單著眼睛，強顏歡笑的說著，似是話中有話。

「唔，算你啦!」
母親對父親的答覆感到滿意，再也沒有扭著他的耳朵起來。

期後，她在手提電腦上按了幾下，把螢幕正對著我，著我好好的觀察螢幕上的影片。

「分仔，這就是冬音工的成名技，冬燕返了!」

影片中，冬音工打出了一發高遠球，場內的對手頓時退向後場裡頭，作勢接下球擊。

這一切看來也是非常的平常，沒有甚麼的特別。

只不過，就在那名對手騰空跳起之際，

羽毛球的球路突然轉向，猛然加速，直墜在那名球手的額頭之上。

非常重口味

看得太多金庸，連薯蓉也打成黃蓉

藍毛毛演唱會

黃蓉係特登打

黃色嘅薯蓉

薯仔穩定發揮

諗起羊格個南美文學

文青女仔嗰個咁耐都仲記得

「為何羽毛球會突然改道的?」
看到螢幕上如此詭異的畫面後，我不禁大吃一驚。

難道是有人在利用遙控器控制著那個羽毛球?

不然的話，為何一個跟隨著拋物線軌道下墜的羽毛球會突然轉向並且急速下墜呢?

「答案就是在這裡!」
母親把影片撥回到較早前的時間，指著冬音工左手的手腕，慢速把影片重新播放一次。

右手打出高遠球後，他的左手自然地垂了下來，並沒有任何甚麼的特別。

但就在某一剎那，他的左手勾起鷹爪狀，作出一道像是扭動門把似的逆時針轉動。
與此同時，羽毛球的球道軌跡「恰巧」地在這一刻變更了起來。

「羽毛球之所以會轉向及加速，原因無非就是受到外來受力的影響。
而這道外力的來源，正正就是由冬音工左手手腕所引起的。」
母親把影片暫停播放，指著冬音工的鷹爪手。

「這即是....氣功?」
我一臉錯愕的模樣，沒想到「少林足球」的劇情竟然會套用在現實裡頭。

「大概是類似的東西吧!
冬家他們把這招稱之為冬燕返，據聞只有冬家權力核心的人才有機會學到的呢!」
父親點了數下頭，整個人懶洋洋的倚在梳化上，向我講及冬燕返的歷史由來。

不知道是否因為迷信燕窩滋補養身的緣故，冬家歷代的人均非常喜愛燕子，從古時起已不惜大花資源建造燕子屋，提供大量適合的地方讓牠們築巢。

只不過無論他們如何盡心盡力的維護燕子屋，燕子們總是會在秋冬時份離他們而去，留下一個個空空如此的燕巢。

當時他們並不懂得雀鳥遷徙這個道理，在一籌莫展的情況下走上了歪路，苦心鑽研氣功，研發出一套可以隔空打傷燕子雙翼的武學秘笈。

每當秋冬來近的時候，冬家權力核心的成員均會採取輪更制守候在燕子屋旁，一看見燕子有動靜想離開的話便會使出武功，把牠們的雙翼打傷，並送往到室內溫暖的地方治理。

他們非常明白這個做法非常殘忍，完全的不人道。
為了使心底裡頭可以好過點的關係，他們把這招命名為冬燕返，喻意冬天的燕子返回家中，意圖把整件事情顯得相對的溫馨起來。

「他們瘋了嗎? 這樣的想法也能夠想得出來?」
得悉這招式的起源後，我為那些燕子們感到非常的可憐。

「有時候，人類的想法的確可以是很瘋狂的。
撇除冬燕返外，鵝肝、魚翅等等就是非常好的例子。
所以呢，分仔你千萬千萬不要吃魚翅呀，口癢的話就到樓下餐廳吃碗仔翅吧!」
母親罕有地露出嚴肅的臉孔，對我作出囑咐。

「明白! 」
我真誠地作出回應。

「唔....好了，我們還是說回正題吧!
你特意把這段影片播放出來，並不是單純想展示冬燕返的威力這麼簡單吧!」
父親亮出一道看透世事的眼神，雙手交叉放在胸前。

「哈，那是當然啦!
其實我早幾年前在大學裡進行流體力學研究的時候，曾經對冬音工的影片作過數輪分析。

期間，我發現到他使出冬燕返的時候有一個慣性習慣，就是他左手尾指的方向往往會指向羽毛球最終落點的方向。」
母親一臉自豪的把十數條冬音工使出冬燕返的影片一次過播放起來;

細心一看之下，我和父親均認同母親的說法是正確的。

「唔....
若果能預先得悉羽毛球最終落點的話，那麼分仔有可能還有一線生機的....」
父親咬著下唇，喃喃自語。

「哦? 你有破解的方法?」
我和母親不約而同地用著崇拜的眼光望向父親。

「我沒有。」
父親一臉尷尬道。

「……………」

「只不過，你爺爺應該會有辦法。」
父親黯然的站起身來，雙眼瞄向露台外馬鞍山上的一個木屋，輕聲嘆了一道氣。

交俾芬姨去接咪得囉

唔得㗎，芬姨又會撲埋個網到輸分㗎

要從高手中的高手手裡偷取一分，羽芬的協助是必須的。

最大的問題是如何可以令羽芬聽分仔話，唔會接出界波，觸網等等

分芬戀

忘年戀，不了

結局情節保證繽紛，我間唔中諗起都覺得好鳩 繽紛笑

所以冬音工同芬姐就可以了

哩次夠痴線 係氣功

方法層出不窮

新讀者留名

恭喜你入坑

佢並唔係新讀者

跟車太貼

出事啦

我自己好似幾個po都冇留名

我仲以為你棄咗故

我由壽司故第一個po已經開始追啦
不過我睇故好少討論就真

對不起，黑椒巴 fake咗你

好開心薯仔仲記得我

父親跟我坦然地說，他並沒有足夠的能力可以把我培訓到足以能夠與冬音工一戰的境界。

就算他本人用盡自己的渾身解數，把放蕩行者的舞蹈能力推至極致的境界，頂多也只能與冬音工打成五五平手。

最重要的是，他並不認為我可以拿捏得到放蕩行者的威力。

「連一枝牧童笛也沒法靈活操控的你，是沒有可能掌握到放蕩行者箇中韻味的。」

他個人認為，就算我真的能夠在比試中僥幸地呼喚羽芬女祖先上身，從冬音工手中取得一分的機會率並不會超過百分之零點一。

說到底，女祖先賦予給我的能力頂多是固若金湯的防守，只防守而不進攻這守株待兔般的策略是沒有可能從老練的球手裡頭偷得一分半分的。

再者，界外球甚至是觸網犯規等等的問題我至今還未能處理得到，完全依賴女祖先以求取分數的這個想法簡直就是痴心妄想。

想奪取一分或利用水量取勝的話，我必須是要靠自身的努力，腳踏實地爭取回來。

父親認為，當今之下只有羽丹一人才有能力及資格，可以在短時間內把我的羽毛球技術提升到能夠從冬音工手裡偷取一兩分的地步。

「我已經把你的情況告訴了給爺爺聽，他問你願不願意在暑假裡頭跟他一起住在木屋，逗留在山上進行地獄式特訓。」

「我願意呀! 我非常樂意與爺爺住在一起呢!」

_______________________________________

羽毛球班際比賽過後，上課的日數只餘下十數天，隨後便是暑假的來臨。

自從那次冬家拜訪後，我和冬靈之間好像是多了一層隔膜似的，交談內容總是流於表面，對話內容亳無營養可言。

在羽誕節比試事件上，我倆雙方更好像是有了共識似的，盡量避免談及與這方面有關的話題。

最終，在暑假的前一天，我鼓起了勇氣，嘗試把話題帶到羽誕節比試的話題裡頭。

「這個暑假，我會到山上跟爺爺一起集訓....」

「哦，是嗎? 住在山上挺好呀，空氣清新呀嘛!」

結果，冬靈一下子的便把話題拉開到其他方面起來。

有見及此，我亦識趣地閉上了嘴巴，沒有再說出多餘的說話。

十數天的上課日子眨一眼便過去，炎熱的暑假正式來臨。

「熱辣辣熱辣熱辣辣，好熱好熱。」

爺爺表示他還需要一些時間準備訓練用的物料，表示三天後我才可上山進行集訓。

這三天我在家裡重睇了薯仔作家的網路小說，日子過得比平日的更為充實，心情更為愉快。

「想不到平平無奇的一件蛋牛治也可以演變出如此有趣的故事，若果換作是羽毛球的話，結果又會是如何呢?」
對此，我真的沒法能夠想像。

踏入暑假的第三天，父親跟我一起在家中共進午餐過後，便帶同我一起上山，出發前往到爺爺的木屋裡去。

「我們真的不用帶任何羽毛球上山嗎?」
在出發前的那一刻，我不厭其煩的再一次向父親作出確認。

「你爺爺跟我再三強調，你只需要帶同球拍和日常替換用的衣服便可。

到時候，若果真的是有甚麼遺留的話，我可以隨時在屋企裡頭上山拿給你，或者你跟爺爺一起下山購買的!」
父親著我不用擔心，表示爺爺早已為我準備好一切。

乘坐巴士到達山腳後，我和父親一起徒步上山;

我們並沒有跟隨車路而行，而是沿著行人路徑行走，山路不算太過陡鈄，地面尚算平坦，沿頭均有著指示牌和欄杆，感覺非常的安全。

約走了一時半左右，轉輾彎過幾段小路後，我和父親來到了一個交叉路的分支位。

「終於來到了嗎....?」
父親拿起毛巾，起勢的抹著額頭上的汗珠，氣來氣喘的說著。

「來到? 我們到了爺爺木屋的附近嗎?」
說來慚愧，自從爺爺搬上山後，從來只有是他下山來探望我們，而我一次也從來沒有上山探望過他。

「不。
我們到達了爺爺交託我帶你前來的地方而已。」
父親指著分叉路口中心點的木牌，著我上前細看。

那塊豎立在地上的門牌感覺上非常的新淨，應該是在這幾天裡頭特意設立下來的。

指著左手方向的門牌寫著「平坦的道路」，而指著右手方向的門牌「崎嶇的道路」，木牌的中心位置則刻有一小段細小的文字ㄧ條條大路通羅馬。

「你爺爺曾經囑咐我，當我把你帶到來這裡後，你必須自行選擇往那一條路行走，獨自一人前往爺爺的家裡。」

「吓?」

「不要吓，這也是訓練的一部份內容來的。
只不過你大可放心，兩條路均可到達爺爺的家裡，當中並沒有任何分差路的。」

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

正皮:行左手方向，負皮：行右手方向

留名可是非常重要的

不要嘗試試探薯仔的記憶力

梗係行平坦 想睇分仔畀人鬧

取易不取難

條條大路通羅馬咁點會唔行平坦

天將降大任於斯人也 必先勞其筋骨

梗係行平路啦，要折磨仲有成個暑假

薯仔呃咗好多腐皮

跟據薯仔嘅邏輯 一定要揀平坦的道路

點寫都繽紛架啦

我揀負皮的

皮已負

薯仔你今次又唔記得叫人在此留言投票

無做錯事係唔會被人鬧的

萬物的真理

但大家都傾向揀右手

少年，你骨格精奇，這裡有一本武功秘笈......下省

原價五千，見今日與你有緣，就賣一千吧

大家傾向玩高難度

根據薯仔嘅邏輯，其實係要揀崎嶇的道路

態度正確

希望第七粒唔係你放下的

過咗幾次仲係留喺post的，就應該係真心想俾係post度

又逼我負皮

支持先苦後甜

將心比心，羽分是無辜的

依家係先苦後苦

所以咪要崎嶇先 經歷過崎嶇先會更加珍惜平坦嘅道路

皮已負 可能丹爺專登調轉寫引分仔落答

但係唔係都比人撚狗咁撚

崎嶇的道路面對嘅挑戰係咪一定多過平坦的道路

薯仔加油喔

加油

向左走，向右走。

在思考著應該選擇那一條路前進的時候，我腦海裡浮現起爺爺在我兒時床邊談及過的一個夜間小故事。

「很久很久以前，有一個國王非常喜愛吃腐皮壽司，總是會攜帶著幾件腐皮壽司在身，以防不時之需;
開心的時候吃一件，不開心的時候吃兩件，國事遇到棘手的時候吃三件。

某一年國家遇上天災人禍，大豆失收，腐皮數量供不應求，沒法滿足國王的需求。

在食癮纏身的困擾底下，國王向周遭鄰國發出廣大公告，誰能夠向他進貢令他感到滿意的腐皮壽司，將賞賜黃金萬兩絲綢千匹。

此消息傳出後，有兩名鄰國的商人分別從同一名的農夫手中購入大量優質大豆，經過浸泡磨漿過濾等程序製成腐皮，配以高質壽司米飯製作腐皮壽司，快馬加鞭的乘坐馬車趕往腐皮國王的皇宮裡頭。

天意弄人的關係，那兩名商人在城前遠方的一個分叉路口相遇，互相得知對方的存在。

商人甲沒有多想的便選取了平坦的道路前往皇宮，命馬夫大大力啪啪聲的鞭打馬匹，務求全速趕往皇宮，快人一步，理想達到。

商人乙見狀，當然也沒有作出任何的遲疑，同樣命馬夫全速前進。只不過的是，他並沒有跟商人甲一樣選取平坦的道路，而是選取了九曲十三彎的崎嶇道路進入皇城。」

「吓? 為何商人乙這麼傻的呢?
他這時候不是應該跟商人甲行同一條路，鬥快進入皇城裡頭的嗎?」
兒時的我睡在床上，一臉困惑的問著爺爺。

「呵呵，乖孫，最後呢，雖然商人甲比商人乙更快前往皇城，但最終拿到皇帝賞賜的是商人乙，而不是商人甲呢!」
爺爺輕撫著我的頭髮，瞇起雙眼微笑道。

「吓? 為何會這樣的?」
故事結局實在太出乎我意料之外的關係，此刻的我睡意全失，嚷著爺爺快把真相告訴給我聽。

太累，忙埋聽日會多番啲時間寫文

今日咁早有文
薯仔休息多啲ok架

吊我哋癮

wait wat

行大路俾人搶哂啲壽司

係鬥質素唔係鬥快
薯仔都係，慢功出細貨

「吓? 為何會這樣的?」
故事結局實在太出乎我意料之外的關係，此刻的我睡意全失，嚷著薯仔快把真相告寫出嚟睇。

薯仔加油

同事聲稱肋骨痛，手部好易酸軟，所以想搵我幫手做實驗

但係佢啲實驗要早上七點開始做 ，然後佢中午十二點走人

我就成個on9咁連續幾日要早上4點幾起身，做到夜晚十點幾先走

不過今日喺最後一天，明天開始會正常更返

睇吓大家估唔估到答案

ya true

肋骨痛
有野頂住啲肋間肌嗎？

精打細算的商人會聘請護衛，確保壽司安全呈上

係鬥快鬥質素

慢功出慢貨

你返番香港 ?

唔知佢，佢生完仔之後斷斷續續會肋骨痛，針灸物理治療咩都搞唔掂

班車手行慣山路，送豆腐都唔散，何況壽司？反而一行平路就出事。

箇中的答案，合理得來又繽紛

腐皮壽司有糖
商人甲行快路 所以去到國王面前只係普通嘅腐皮壽司
商人乙行九曲13灣嘅路 腐皮壽司表面嘅糖份發酵 變成乙醇

送到國王面前 國王食到嘅係有酒嘅腐皮壽司

國王心諗 商人乙表面係比腐皮 但實際係賜緊酒

咁國王有人賜酒 自然高興 自然滿意
然而就比獎勵商人乙

不愧為沙屯巴，中咗六七成

不過糖唔會咁樣變成酒

唔記得係點變了 好似話咩酵母做缺氧呼吸作用然後將糖變乙醇

求薯仔喚醒翻我記憶

樓上個兩個ac根本就同一個人

恰其他讀者無咁多理科知識

使哂啲錢咪要番嚟

唔識咪當學多樣

但好有分身嘅嫌疑

得罪講句
生完仔真係大曬
唔想比佢話歧視就要順曬佢意

行條慢啲嘅路，時間長啲，啲汁同糖令塊腐皮更加入味？好似煲湯耐啲咁

未打完撳咗回覆
利申唔識煮野，仲要特登搵下腐皮壽司點整

「原因就在於壽司裡頭的壽司醋呢!」
爺爺利用溫和的聲線說出這一番話，著我不要過於激動。

「壽司醋?」
我目瞪口呆的看著爺爺。

一件頂級的腐皮壽司，表面的腐皮濕潤且帶有嚼勁，甜味和大豆味五五波共存，不能互相掩蓋對方的存在。
裡頭的醋飯需色澤均勻，顆粒大而飽滿，若能做到每一顆米飯均滲透著微弱醋香的話，便是上品之中的上品。

兩名商人均從同一名農夫入手原材料的關係，雙方的腐皮品質並沒有太大的差別，均合乎國王的口味要求。

因此，雙方壽司的最大差別，就在於壽司的醋飯裡頭。

醋是一種較為容易揮發的液體，故此總是會在大氣間帶來一陣強烈的氣味。

腐皮壽司的腐皮緊密覆蓋著米飯的關係，壽司醋並不容易揮發到大氣之間，絕大部份的醋味均能殘留在壽司米飯裡頭;

情況就像是在沸騰中的熱水煲上放上蓋子一樣，水蒸氣遇上蓋底後形成水珠，回流到熱水裡頭。

「隨著時間的流逝，壽司醋氣體碰上腐皮後便會返回到米飯團裡頭，醋味集中在米飯團的上方，導致米飯局部地區性過酸的情況發生，這正就是商人甲行走平坦道路的敗筆點!

相反，商人乙選取行走崎嶇道路的關係，路面引伸出來的振盪導致腐皮壽司上行移動左搖右擺，醋味氣體因而不再集中在飯團的某一點之上，均勻地散佈在飯團的每顆米粒裡頭。

高質彈口的腐皮，酸甜均衡的醋飯，在這兩點上商人乙均處理得妥妥當當，自當然能夠擊敗商人甲，成功奪取國王的歡心!」

「竟然是這個原因....?」
我不禁由衷的佩服，國王對於腐皮壽司的執著。

「乖孫，你長大後一定會有很多機會遇上故事裡頭的分叉路，你可以選擇安逸的平坦生活，亦可以選擇行走充滿挑戰的道路。

兩者的終點最後可能會是一模一樣，但若果你像商人乙一樣的選擇崎嶇道路的話，你的成就一定會比行走平坦道路的更為多!」
爺爺意味深長的說著。

那一刻我並不太明白爺爺真正想表達的意思究竟是甚麼;
總之崎嶇的道路就是好東西，平坦的道路就是壞東西吧，那時候我是這樣的理解。

「那麼，爺爺你年青的時候也選擇了崎嶇的路行走嗎?」
我一臉好奇的問著爺爺。

「呵呵，崎嶇嗎?
你爺爺年青力壯的時候，可是曾經地走過活火山上的岩漿路呢!」
爺爺雙手叉著腰，一臉自豪的模樣。

「真的嗎?」
我雙眼炯炯發光的凝視著爺爺。

「當然是假的啦! 哈哈哈哈哈!」
他豪邁發聲大笑，右手不斷的掃來掃去，玩弄著我額頭上的短髮。

「嘖.....」
我扁著嘴，露出一道不悅的樣子，表示對爺爺感到非常的不滿。

「哦..哦..爺爺跟你開玩笑而已，千萬不要遷怒爺爺啊!」

「嘖.....」

「唔，你再繼續扁嘴的話，爺爺就不跟你說腐皮壽司王國的下半部份故事啦!」

「哦? 還有下半部份的嗎?
爺爺! 我想聽呀!」
我扯著爺爺的衣領，開顏歡笑的對他作出懇求。

「唔，好啦好啦，不要再扯爺爺衣領啦!
我說了，我說了!

隨著商人乙..............」

_________________________________________

回想起兒時的美好甜蜜回憶後，我心裡作出了決定，選取右手方向的「崎嶇道路」前方爺爺木屋裡頭。

「天堂有路你不走，地獄無門偏要來?」
父親萬萬也想不到我會選取崎嶇不平的那一條道路，對此感到非常的諤然;
若果我選取左手方向平坦道路行走的話，半小時內就應該能夠到達爺爺的木屋位置，至於崎嶇道路那一方的話，他自己本人也沒有嘗試過行走，實際要花費多久的時間也並不太清楚。

分仔，為何你不拿取你的手提電話看一看地圖才作出決定呢?

父親實在於心不忍我往著冤枉路行走，正想勸言阻止之際，身上的手提電話隨即傳來一陣抖動。

「不要嘗試改變我乖孫的想法 (╯°Д°)╯︵ ┻━┻」
電話裡顯示的是羽丹傳給他的一道訊息。

「唉，這個老而不，這麼大年紀還學人玩甚麼的顏文字呢?」
羽時看到訊息後，有氣沒氣的大嘆了一口氣。

啪!

突然間，他身後傳來一陣劇痛，草叢的不知名方向飛來了一顆石塊，直中他的背部。

羽時立時仔細的往後方草叢觀看，但完全看不到有任何人影的出現。

「爸，有種的話就光明正大行出來，不要小人放暗箭! (╯°Д°)╯︵ ┻━┻」
羽時一氣之下，同樣以顏文字作出訊息回禮。

在訊息傳送出去的那一刻，他隱弱的感受到後方有著一道殺氣的存在，不慌不忙的使出放蕩行者的能力，運用探戈舞步「維也納交叉步」巧妙的迴轉身體，避開了石頭的襲擊。

嗖!

「爸，沒想到吧?」
父親心中沾沾自喜之際，十多塊石頭突然間從四方八面飛來，啪啪聲的打在他身體各部位裡頭。

「呀......」

「爸，為甚麼你突然間擺出雙手投降的姿勢呢?」
在我轉身望向父親之際，只見他作出了一道奇奇怪怪的動作起來。

「啊，沒甚麼，打算跟你揮手而已!」
他尷尷尬尬道，雙手依舊生硬的高高舉起。

依現場的情況來看，羽丹就是在這裡附近的地方一直默默監察著。

雖然分仔選取了崎嶇道路方向，但若果有著甚麼危險的話，羽丹應該會出手幫助的。

羽時是這樣的作出了推斷。

好掛著壽司故 睇嚟爺爺係城大出身

你講咗要酵母啦

無啦啦腐皮壽司何來酵母

你打從心裡根本就知道這並不是事實

從來無咁諗過

的確係

求學不是求分數

我都特登搵咗點整，了解咗腐皮同腐竹的分別

關城大咩事

佢哋兩父子好得意

反枱

(╯°Д°)╯

個顏文字好得意

會唔會加入藤原拓海送豆腐杯水咁繽紛？

腐皮壽司王國故事還有下半部曲的

(╯°Д°)╯︵ ┻━┻

醉了，停更一天

又醉
推

「分，到達爺爺家裡頭後，記緊打電話報平安。」

「知道了!」

「睡覺前記得要刷牙!」

「知道了!」

「山上的溫度比地面的更低，穿多幾件衣服，不要著涼!」

「知道了!」

在跟父親作出道別的那一刻，他一反常態的變得非常嘮叨，不斷向我作出各種各樣的提醒。

我明白這是他擔心我的一種表現，但他把整個氣氛弄得就像是我要到外國留學多年一樣似的，做得有點過火起來。

「若果真的感到太辛苦的話，記得要跟爺爺說出來，不要死憋在心底裡頭!」

「知道了!」

「知道了」接近三分鐘左右，我依然保持著耐性跟父親作出對答，臉上亳無任何不悅或不耐煩的表徵，以免傷害父親「弱小」的心靈。

滋....滋....

父親的手提電話傳來一陣震動。

他閱讀了電話上的文字訊息後，隨即輕聲嘆了一大口氣，再也沒有作出任何嘮叨的提醒，而是揮著右手一臉依依不捨的跟我作出道別。

機會來了，便要好好的把握。

「哦，再見了，爸爸!」
我雙手整頓了一下膊頭上的背包帶，頭也不回的匆匆前行，以免父親回心轉意繼續對我作出「言語攻勢」。

看見我從視線中消失後，父親一臉漠然的凝視著手提電話上的螢幕，百般思緒盡在心頭。

「時，放開分仔! (╯°Д°)╯︵ ┻━┻」

思緒沉澱了一輪後，父親作出了一道文字訊息回覆。

「爸，記緊要好好照顧分仔....」

滋...滋...

「朕當然知道!ヾ(°д°)ノ゛」
______________________________________

崎嶇的道路正如其名，的確非常的崎嶇。

路面凹凸不平不在話內，很多時候更有濕流的溪澗穿插在道路之間，造就出一大群濕淋淋的「古惑石頭」，一不小心的話便會失足跌倒，行走的時候必需加倍小心。

道路兩側的樹下實在有太多蜘蛛網交織在其中的關係，在大部份的情況下，我均以蹲下身的方式行走，盡量避免纏上蜘蛛網，體力消耗得非常的快。

一路上，我心裡硬是感覺到背後好像有人正在監視著我似的，但每一次往後看的時候，我總是「亳無所獲」，久而久之便說服了自己這只是心理作用而已。

休息喝水期間，我曾經打開手提電話追查自己的所在位置。信號接受得不太好的關係，很多時候均要花上一兩分鐘才能追蹤到我的實時位置。

儘管如此，這道崎嶇的道路在地圖上並不存在，我只是沿著地圖上綠色的地方行走著;

只不過這道路明顯的是往著高處走，再加上父親表明兩條道路均能到達爺爺家裡的關係，我堅信不移的繼續往著前方行走。

大概行走了一小時半後左右，我到達了一個需要作出攀爬的位置;
一道以繩結織成的正方網陣鋪在石牆之上，地上旁邊插有一道寫著「CheckPoint1」的木牌。

「Checkpoint1，是爺爺給我的考驗吧?」
雖說這道繩網陣看起上來非常的鞏固，但這道石牆約有十米高，若果不慎跌下來的話，後果可以會是非常的嚴重。

我用手輕輕觸碰石牆上的地下，觸感異常的硬，周遭亦沒有設下任何的安全措施，可見爺爺並沒有假設我會從繩網前跌下來。

「真是有著爺爺的一貫作風呢!」
我輕輕搖頭一笑。

爺爺做事永遠不會為自己設下後路，蠻牛般的死衝難衝，好聽的來說便是破斧沉舟，客觀的來說就是計劃欠缺周詳。

以這次搬上馬鞍山居住為例，起因是父親堅持不讓我接觸羽毛球，他氣憤之下便把心一橫搬往山上居住。

如今，父親態度已經作出一百八十度的轉變，更親身下場傳授我羽毛球的技術。但無論母親及父親如何的勸誘爺爺下山搬回來居住，他均一律不受理，表示自己已經愛上了山上的生活，堅決不會搬回來。

他一心定下來的事情，旁人是完全沒有機會可以左右得到的。世間上唯一可以影響他決定的人，就只有是不在世上的嫲嫲而已。

呼...

CheckPoint1的難度已經是如此的高，往後的又會是如何呢....

我不敢作出任何的想像，一鼓作氣攀上繩網陣，經歷過好幾道驚險場面，最終成功攀越石牆。

「這...這是...?」
在我面前的景色，簡直就是一道震撼人心的存在。

欲窮千里目，更上一層樓;
站在石牆上向下一看，無數的山脈圍繞著一大片藍色的湖水，視野感覺上非常的廣闊，相對之下地上的樓宇顯得格外的渺小，一攤攤白色的鋪在地上，非常滑稽。

我開始有點明白到，為何這麼多人會熱衷在行山裡頭了。
這種大地在我腳下的感覺，只有親歷過其景後，才會體會得到箇中的震撼和激昂。

看過美景後，我整個人也變得鬆弛了起來，神心感到無比的舒暢。
前方有著一道涼亭的關係，我亳不猶疑的便走進亭內，補充身體裡頭的水份之餘，更乘著涼風閉上了雙眼稍作歇息。

休息，就是為了走更遠的路呢。

誰不知，當我再打開雙眼的一刻，

我驚覺周遭的環境已經變得黑漆漆一片，打開手提電話一看，螢幕顯示著的是晚上十時正。

「唉...終於醒了嗎?」
遠方的草叢的一角裡頭，一道憂怨的眼神正默默的注視著我。

「這次考驗，乖孫你完全不合格呢...」

阿爺為咗撚分仔等咗幾耐

佢不眠不休全程暗中保護分仔

薯仔每次飲醉睡覺前要記得刷牙！

這是當然的

分仔飲醉左？(╯°□°）╯︵ ┻━┻

太累，一鬆懈就訓著咗

不過這一場覺將會改變他的一生

話停更但係都有文

薯仔寫嘅任何嘢都會改變分仔嘅一生

早起身到寫

你又講得無錯

適量的休息，能夠讓人重拾活力，做起事上來更有幹勁。

話雖如此，倘若休養時間過量的話，最終只會耽誤事情的進展，壞了大事。

十時正，晚上十時正，我足足在涼亭裡歇息了接近五小時有多，比龜兔賽跑裡的那隻睡覺兔子更為過份。

現在才加快步伐趕路的話，時間又會否太遲呢?

這麼晚也未能到達爺爺的家中，他會否非常擔心我呢?

就在我準備打電話向爺爺報告行蹤的時候，一件駭人的事情活生生地發生在我眼前。

「僅限致電緊急電話」
電話上螢幕清楚的顯示，這裡完全收不到任何的訊號，除了報警救助之外，其餘的電話號碼與及上網功能一律不能運作。

我嘗試走往亭外的不同位置，把電話高高的舉起，甚至是開機關機等等的動作全都測試過一遍，均沒有任何的成果。

「難道我真的是要報警嗎? 」
我顫抖地拿著手提電話，心底裡頭感到非常的徬徨;
一來我並沒有收到任何的生命威脅，二來我又沒法清楚地向警察標示自己的位置，覓然地報警是否真的洽當呢?

在我心底方寸大亂之際，我靈機一觸的想到了一道解決的辦法，往回頭路行走。

較早前的道路中，雖然訊號接收程度並不是太好，但上網及打電話的功能依然能夠運作;
現在的首要任務，就是要打電話給爺爺報平安，再而共同商討解決的辦法!

「只要能夠打出電話，事情就能順利....解...決...吧...」
往回頭路行走之際，另一道駭人的事情再次發生。

石牆上的繩網陣，離奇地失蹤!

這棟約十米高的石陣，表面非常的光滑，能夠站穩腳步的凹凸位可謂少至有少。

沒有繩網陣幫忙的話，根本就沒有可能安全著地，十米約有四五層樓高，一躍而下的話肯定非死即傷。

「………」

為何繩網陣會離奇消失的呢，難道被強風吹走了?

就在我感到徬徨無助之際，我隱弱的嗅到大氣之間傳來一陣香噴噴的肉香。多番驗證下，我百分之百肯定氣味是從前往爺爺家道路的方向傳來的。

「難道，爺爺的家就在正前方的不遠處?」

我咽了一大口口水，利用手提電話上的電筒照明功能，急急步的往著肉香方向前進。

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

「少年，你迷路了嗎?」

出乎我意料之外，肉味的來源並不是來自爺爺家中的廚房，而是來自一名露營客的小型燒烤架上的肉塊。

露營體積非常的大，床、椅子甚至是小型冰箱均一應俱全，感覺非常的專業。

這名露營客一頭白色的短髮，嘴上一小撮白色的鬚根，頭上一頂棕啡色的牛仔帽，身穿啡色長外套，藍色長褲啡色長皮靴，感覺給予人非常的樸素及沉靜。

咕....咕....

「我.....」
在烤成漲卜卜的肉塊面前，沒有進食晚餐的我，肚子不爭氣的發出咕咕叫聲。

「哈哈，肚子餓了嗎?
過來坐吧! 現在肉塊處於Medium Rare的狀態，肉質非常幼嫩及多汁，包你一試難忘!」

他著我坐近他的木製長椅，手起刀落的把厚肉切成兩份，並把其中的一份放在碟子裡連同刀叉遞到我的手中。

「多謝!」
接過肉排後，我連忙的作出致謝，在飢餓感的推使下忘卻了任何的餐桌禮儀，狼吞虎嚥的吃下去。

「哈哈，慢慢吃，慢慢吃，不用心急!
我這裡甚麼的也沒有多，唯獨就只有是肉排多，不過就沒有營多，哈哈。」
說著的同時，他從冰箱裡拿來了幾塊手掌般大的醃製肉排，二話不說放在燙熱的烤架上，發出連綿不斷的喳喳聲。

「哦...不用這麼多的...」
我紅著臉，一臉不好意思的對著他說。

「不用跟我客氣! 年輕人就是要吃多點才能快高長大呢!」
他一臉雀躍的模樣，露出一道燦爛真誠的笑容。

「...多謝你...」
直覺告訴我，他這番舉動完全是出於好意，並沒有任何機心包含在其內。

喳.. 喳...喳...

藏在肉排裡的油分被烤爐所發出的五味真火完全地推迫出來，外表閃亮亮之餘，更在高溫的煎熬下發出喳喳的叫聲。

「唔，你離家出走了嗎?」
在另一塊肉排快要煎成Medium Rare的狀態底下，他隨手拿起了一樽蜜糖芥末醬，均勻的塗在肉排兩邊。

「我..我並不是離家出走呢!」
忙於咬著肉排的我，只能支吾以對的說著。

「不用害羞哦，我年輕時候也曾離家出走過好幾次的，這可是非常正常的事情呢!」
把蜜糖芥末肉排切成兩份後，他一臉滋味陶醉咬著肉排的同時，把另一半的放到在我的碟上去。

「我真的不是離家出走呢!」
為了表示自己的清白，我放下了手中的美味肉排，連珠爆發地把事情的來龍去脈撮要地說出來。

啪啦!

白髮露營客放下了芥末肉排，露出了一道驚訝的樣子。
「原來你是丹哥的兒孫，怪不得我總是覺得你非常的面善吧!
你的確是有幾分輪廓跟他非常相似呢!」

「丹哥? 你認識我爺爺的嗎?」
論錯諤的程度，我絕對不比他遜色。

「哈哈，我也忘了作自己介紹!
你可以叫我作賽叔，比賽的那個賽。

雖然我跟你爺爺居住的地方並不是太過相近，但同樣是住在山上的關係，我們經常也有來往及照應呢!
你爺爺的象棋棋藝，可是非常的高超呢!」
賽叔哈哈的大笑起來。

「唔，分仔你有沒有致電你爺爺，報告你現時的狀況呢?」

「我也想致電給他! 只不過這裡完全收不到任何訊號呢...」
我一臉無奈的把手提電話展露給他看。

「哦? 你是用著『三』電訊商吧?

這裡可是在山上，『三』電訊商是接受不到任何訊號的，要用『山』電訊商才行呢!

這樣吧，我替你致電給你爺爺，跟他報平安吧!」
賽叔一手拿起了他褲袋裡頭的四格訊號手提電話，意圖致電於爺爺家裡頭;

此刻的賽叔，簡直就是我的救命恩人，樣貌非常的帥氣。

………

………

「奇怪，丹哥家裡並沒有人聽呢!」
等了好兩三分鐘後，爺爺家裡的電話仍然並沒有接通。

就在賽叔掛掉電話再作嘗試之際，一道電話鈴聲隨即響起。

唏又唏又唏唏又唏.....

賽叔亳不猶疑的接起了電話。

「喂? 哦，丹哥! 我是阿賽呀!
為何你家裡電話沒有人聽的呢?

哦..哦...原來如此，所以你才用手提電話撥號給我，明白，明白!

其實呢，是咁的...........」
賽叔一邊在營裡內外來回渡步，一邊把我的情況告訴給爺爺聽。

「你不用跟我客氣啦!
我交給你的乖孫讓你對話吧!」
說了一大論話後，賽叔把手提電話交到我的手中。

「喂，爺爺，對不起....」
還沒有等待爺爺作聲，我先拔頭籌的作出了真誠的道歉。

「乖孫，不用對不起，得知你安全實在真是太好了!
幸好的是你遇上了賽叔，他可是一名露營發燒友，兼且是一名值得信賴的好人來的!

你現在身處的位置與爺爺的家裡頭還有一段頗長的距離，有幾段路地勢頗為險要，並不太適合在夜間行走。

賽叔和我一致認為現時最好的做法，就是你和賽叔在營內度過一晚，待明天早上時份我便親身來接你吧!」
爺爺以著親切語氣跟我談話的關係，我的心亦一下子的定了下來。
交待了數句後，我隨即把手提電話交回到賽叔的手上。

「放心吧! 丹哥，包在我身上，晚安!」

賽叔跟爺爺完成通話過後，隨即在營裡的一角拿來了一張摺疊式床舖，示意我大可安心睡在軟棉棉的牀單上，不用捱苦睡在硬繃繃的地面上。

「分仔，相遇可是一種緣分來的呢!
就讓賽叔炮製一道我最引以自豪的菜色給你品嘗一下吧!」
賽叔神情歡顏大開，給予我一種非常好客的感覺;
某程度來說，我認為這是有人跟他一起露營的喜悅表現。

他拿起了兩根用木籤叉著的粟米，放在烤爐上高速旋轉的同時，不斷的在其表面上塗上一層層的醬汁。

在粟米顆粒開始呈啡黃色的時候，他當機立斷的拿起粟米棒，把一根充滿著醬汁香味的粟米棒遞到我的手中。

「趁熱吃吧! 這可是賽叔我最引以自豪的菜色呢!」
他沾沾自喜道。

嗖!

美食當前，我亳不猶疑的便往粟米棒的中心部份傾盆大咬一口。

「這是...這是家鄉的味道!!!」
咀嚼粟米顆粒的那一刻，我一臉激動的模樣，雙眼泛起淚水，響亮地作了一下大聲呼叫。

「哦? 又會這麼巧的!
難道我們是同一鄉下的嗎? 這可是失傳已久的茱腰省名菜，孜然蒜蓉秘製醬汁烤粟米呢!」

吃下粟米的那一刻，羽芬祖先突然間大聲的在我心底裡作出豪叫，驅使了我在自然反應下跟她說出了同一句話起來。

這是第一次在沒有任何時間停頓或腦海裡出現任何物件爆裂的畫面底下，羽芬女祖先主動的跟我說出自己的感受!

呢個明明係人地爺爺
唔通 係髮旋爺爺？

睇到我肚餓

係 凜嘅爺爺

髮賽

馬賽

豪華露營團

因為你未食早餐

正解

不羈的他

白賽

燒錢露營

又變返食物故

路遙知馬力，粟米見羽芬。

常言道，要抓住男人的心，先要抓住男人的胃。

美食某程度上的確可以牽引一個人的心靈，但我萬萬也想不到，單單的一根孜然蒜蓉粟米竟然可以把藏在我心底裡頭的女祖先喚醒出來。

在與白薯進行比試前的時期，我和父親嘗試過眾多方法也沒能成功自主地召出女祖先;
重演一次在高速公路二人騎著電單車高速行駛，閱讀記載與年獸有關的書籍，近距離觀看燒炮仗，甚至是戴著VR眼鏡親歷敵人怪物噴出火球的畫面也通通嘗試過。

那時候所得出的結論，就是只有在羽毛球場上接下帶有殺意的扣殺才可以把百試百靈地促使女祖先上身。

誰不知，在這陰差陽錯底下，我無意中發現了原來進食粟米也是其中一個把羽芬召來的方法!

但想深一層，早陣子我在戲院裡也曾有吃過牛油烤粟米的，為甚麼那時候羽芬又沒有出現起來呢?

“喂，為甚麼停下手腳，快點吃啦!
你想餓壞本小姐嗎?”
在我思索著手中的粟米究竟蘊藏著甚麼奧秘的時候，羽芬在我腦海裡對我高聲大喝起來。

“是的，是的。”
我沒有多想的便跟隨著羽芬的說話去做。

“羽分，跟我專心點!
橙黃色，專注吃橙黃色的粟米粒! 那些是最入味的，盡量避開黑色和鮮黃色的粟米粒!”

在羽毛球比試的期間，她的語氣總是帶著一絲絲的溫柔，甚少對我呼呼喝喝。
只不過在這粟米當前，羽芬終於把其真面目揭開了出來，盡顯其為食的真性情，以著命令的態度對我作出指指點點。

「哈哈，分仔，果然是識食之人，懂得挑選橙黃色的粟米來吃!」
賽叔對我豎起拇指，眼睛與天上星星的一般閃耀。

鮮黃色的粟米粒是未烤熟得透的表現，黑色是烤煮時間過長的表徵，只有是橙黃色的粟米粒才是烤煮時間掌握得恰到好處的粟米粒。

「我其實...是...」
揀飲擇食從來也不是一個好習慣，更何況的是現在我可是吃著外人贈送給我的食物，故意留下黑色和鮮黃色的粟米粒這個行為，某程度上讓我感到非常的羞恥。

「不用怕羞，我也是愛好粟米之人，箇中的因由我可是非常明白的!
鮮黃色和黑色的粟米粒出現，完全是我技術不足的問題，你並不需要勉強吃下去的!」
賽叔向我展示出他手中同樣只剩下黑色和黃色粟米粒的粟米棒，示意我不用介懷。

“鳴...很久也沒有品嘗過這種味道了，真是令人懷念呢!”
把一整條粟米棒裡頭的燈黃色粟米粒吃掉後，女祖先以著感激紓懷的語氣說出了自己的感受。

「賽叔，請問....我可不可以..吃多一條你所製作的粟米棒呢?」
聽到羽芬如此滿足的語氣後，我嘗試鼓起勇氣向賽叔作出詢問。

「哈哈! 當然沒有問題，千萬不要跟我客氣呢!
你知道嗎? 現今這世代已經很難找到喜愛孜然蒜蓉粟米的同好了，十個人有十個都表示粟米應該要配牛油才對呢!

唉，我孫女有好幾次更問我是不是瘋了，為何把孜然和蒜蓉放在粟米上呢...

每次一想起那個情節，我的心可是會感到非常傷痛呢!」
賽叔黯然嘆息了幾句後，隨即抖擻精神，一臉積極的開始製作孜然蒜蓉粟米棒起來。

「幸好還有分仔你這個知音人的存在，這世界看來還是有得救的呢，哈哈哈!」
他笑得合不瓏嘴，堪稱俗語的「見牙不見眼」。

「哈哈...哈哈...」
我後手抓著後腦，不好意思的作出了一道陪笑。

說實話，我認為孜然蒜蓉與粟米是完全不配搭的，不過對比牛油來說的話，我絕對是會站在支持孜然蒜蓉那一方裡頭的。

若果要說粟米的真命天子的話，那應該就是腐乳吧，一鹹一甜，多美妙啊!

“喂，羽分，叻仔啊，不槐為是我的好拍檔呢!”
羽芬「看」到新一輪的孜然蒜蓉粟米棒快要誕生的時候，不禁由衷地對我作出真誠的嘉許。

“若果你以後肯隨時聽我命令出來的話，你想要幾多根粟米棒也沒有問題的呢!”
我把心一橫，嘗試對女祖先作出試探;
若果能夠以此契機操控羽芬的話，那往後的日子將會變得非常方便呢!

“唔..想收買本小姐嗎?
那就要看你日後的孜然蒜蓉粟米棒水準如何了!”
女祖先用著質疑的語氣道。

哦? 看來，粟米政策可行啊!
那麼，現在只要向賽叔討教製作方法，日後多加練習便行了吧!

「分仔，不是賽叔在作任何的吹噓，其實這道孜然孜然蒜蓉粟米可是大有來頭的呢!」
賽叔在粟米表面上塗上蒜蓉醬汁的時候，一臉正經的說了起來。
「相傳在很久之前，邪惡的年獸肆虐人間，人類經歷無數戰役之下，節節敗退，被迫退守到被稱為人類最後希望的茱莉城。

在絕望及無助的困境底下，有五名勇士挺身而出，齊心協力底下把年獸消滅並作出封印。

據聞那五名勇士在最後一戰的前夕，在宮廷上享用了當時國王所設下的十菜宴，而其中一道菜色正是這道孜然蒜蓉烤粟米呢!」

竟..竟然會是這樣?

謎底一下子的便解開了!

羽芬祖先之所以表示對這道菜色感到非常懷念，原因就是因為她在那場宮廷宴曾經享用過吧!

「不過，這都只是神話傳說而已，並不用太過放在心底裡頭的!

最重要的是活在當下，好好品嘗這一根孜然蒜蓉粟米棒!

賽叔這一次可是下足功夫操控火候的，九成九以上也是橙黃色的粟米粒呢，厲害吧，哈哈!」

啪!

一時衝動之下，我不小心弄翻了摺疊式椅子，整個人畢直的站了起來，激動的說

「五勇士和年獸的故事，可是千真萬確曾經發生過，並不是神話來的!」

《粟米羽毛球》

腐乳粟米係幾咁重口味

分仔快啲問埋另外九道餸係咩跟住收買芬姨啦

芬嬸冷靜少少，你咁樣會嚇親賽叔

完全唔重

我只可以講嗰九道餸一定唔會有冬甩

純粹羽分自己激動過頭

分仔你冷靜少少，唔好累到芬嬸

分仔睇嚟要去廚藝學院學煮野食俾芬姐

又未去到咁誇張，燒粟米手板眼見功夫

學曬十樣，收服冬家

事情並唔會咁順利
況且羽時預言過單靠女祖先係唔會打得贏冬音工

我都好想食

腐乳係要黎撈飯架！

收服冬音工後面嘅勇士，再比佢同芬姨傾計，化敵為友
唔洗打

心動不如行動

在一磚腐乳上灑上一匙熟油，加一小撮砂糖，混拌片刻，撈上白飯，人生就是如此簡單和美妙

工分之戰，勢在必行

腐乳 白麵包 砂糖
點睇

唔明

你指白麵包撈腐乳同砂糖一齊食

至憎食白麵包

你對白麵包有偏見姐
姐係牛油搽麵包咁 不過轉用腐乳～

其實我對牛油同白麵包都有偏見
所以先寫分仔支持蒜蓉孜然嗰邊

到時比賽叫賽叔係羽毛球場燒粟米
芬姨食過，咁宮叔應該都食過
用粟米收賣冬音工入面嘅宮叔就super打和

唔係嗰嗰都咁為食，更何況冬音工早就掌握咗召喚的方法，早前文中其實已經暗中透露咗

腐乳撈豆腐花有冇食過

終極重口味人士found

題外話，介唔介意我問一句---

薯條黎講，茄汁，甜酸醬，泰式辣醬，或者唔點，你會揀邊樣?

認真問，請認真答

牛油應該比孜然粉更加唔健康啦

我都支持蒜蓉孜然
諗起都覺得正

[/quote]題外話，介唔介意我問一句---

薯條黎講，茄汁，甜酸醬，泰式辣醬，或者唔點，你會揀邊樣?

認真問，請認真答[/quote]
我唔點

我唔點

不慚

屌

甜酸

冇時間會乾屌
有時間會茄汁

有時間有mood會先用茄汁打圈做幅城牆出黎先 再係中間落辣醬 因為茄汁夠挺身 (睇下個日口味再決定撈唔撈埋兩款醬)

其實冬音工係唔係打贏左爺爺 先做到主席

現時主席為白皇

他他醬

黑椒

黑椒唔錯

Lmlm

等我重睇先

唔點，但係會灑一大渣鹽

薯巴今日有冇文

有，打緊

請等等 我繽紛樂緊

「哦... 是嗎?
我呢...始終還是偏向把神話故事當作是空間娛樂看待呢!」
賽叔沒料到我會作出如此激烈的反應，明顯的嚇了一嚇，差點便把手中的粟米棒跌到地上去。

「年獸的確是存在過世上的....」
我一臉不好意思的把摺疊式椅子放回原位，輕聲道。

羽芬女祖先的出現，與及她對這道孜然蒜蓉粟米的反應，正正就是引證這段歷史的最有力證據。

奈何的是，我想不到有任何可行的方法可以讓賽叔明白到這一點。

「唔...說實話，年獸有沒有出現過在世上，賽叔並沒有興趣探究。」
賽叔握緊我的右手，著我好好拿穩冒著白煙的粟米棒。

「烹飪，才是我的真愛呢! 」
他單著眼睛，左手向我豎起拇指，大口大口的咬著粟米棒上的粟米粒起來。

期後，他滔滔不絕的說出自己年青時候的往事，曾經在西廚廚藝學院深造多年，參加過無數烹飪比賽，代表米芝蓮出外到各地作餐廳評審等等。

直到我提出了一道關鍵性的問題後，他才懂得停止向我講述他昔日的風光往績。

「賽叔，我可不可以跟你學習如何製作這道孜然蒜蓉粟米呢?」

咳...咳...

在一瞬間，我清楚的看到賽叔板起臉口，雙眉緊皺了一下。
不過，他很快的便裝作乾咳數下，回復較早前歡容的模樣。

「這方面，有點難度...」

咳....咳...

「這道孜然蒜蓉粟米仍是家族祖傳袐方，祖先遺訓袐製醬汁的配方傳內不傳外，貿然傳授給你的話略嫌不太恰當。

不過，日後若你想品嘗這道美餚的話，儘管來賽叔家裡找我，我非常樂意為你這個知音人親身下廚的，哈哈哈哈!」

一片笑聲過後，賽叔輕輕的便把話題蒙混過去，隻字不提醬汁的任何配料和成份。

“羽分，不要顧著聊天好不好，手上的粟米快要變涼啦!”

“.........”

_____________________________________

「分仔，你有沒有喝過酒精飲品呢?」
烤了好幾根粟米棒後，賽叔伸了一個懶腰，鬼鬼祟祟的輕聲問著我。

「有喝過些少生啤，不過味道實在太苦了，我並不太喜歡。」
有一晚父親獨自在露台裡喝著生啤的時候，曾經偷偷倒了一小杯著我嘗試，並囑咐我不要跟媽媽提起。
出於好奇心細喝一口後，我便明白到，我天生就不是喝酒的材料。

「噢，這樣嘛...」
恰巧賽叔正好就在小型冰箱裡拿來了兩瓶生啤，聽到我對生啤作出的評話後，他沒有多想的便把其中一瓶放回冰箱裡頭。

「看來是它出動的時候了!」
他露出一道媚笑，唸唸有詞的走到他的背包前，拿起了一樽半透明綠色玻璃樽液體。

「這是...?」
放在我面前的，是一樽載有數顆梅子的液體。

「這是梅酒呢，我可是用山上的青梅配上米酒及冰糖醃製而成，入口非常甘甜，而且更帶有一陣青梅的酸味，絕無生啤裡頭的苦澀味，我肯定你會喜歡!」
梅酒的樽蓋上寫有上年同樣時份左右的日期，貌似是釀製了一年多的成品。

「我....」
免費住宿之餘更又吃又喝，我心底裡頭實在過意不去，只好揮著雙手，作勢婉拒賽叔的好意。

「唏...我知道分仔你在想甚麼的!
你真的完全不用介意呢! 丹哥平日裡頭經常幫助了我很多，你就當作是我對丹哥的小小回禮吧!」
賽叔把梅酒倒進了小杯裡頭，堅決地表示我必須品嘗一下。

「好吧，多謝賽叔!」
就是這樣，在賽叔盛意拳拳之下，我喝下了我人生中裡頭的第一杯梅酒。

轟呀!
這真的是酒嗎?

亳無生啤那種清澀怪怪的「苦瓜」味，舌頭上充斥著青梅的酸甜味，就像是喝果汁汽水似的，非常容易入口。

“喂，羽分，粟米呀! 我要吃粟米呀!”

「賽叔，我可以來多一杯梅酒嗎?」
我雙目有神，一臉渴求的看著賽叔。

我的腦海裡泛起了一陣輕微的眩暈，整個人感覺輕浮浮，全身非常輕盈的感覺。
此刻的我只是想繼續喝下梅酒，延長這種奧妙的體驗，故此女祖先的甚麼粟米要求一律均拋諸腦後起來。

「哈哈，當然可以啦!
看來分仔你很喜歡梅酒呢!

你知道嗎? 三國時期所謂的煮酒論英雄，曹操正正就是用青梅煮酒設宴邀請劉備論天下呢!」
得悉我喜愛他所釀製的梅酒後，賽叔心情豁然開朗，立時把我那杯一無所有的小杯倒滿了梅酒起來。

「哦? 是嗎?
反而我從其他書裡頭看過，梅酒是與織田信長紀念英勇士兵的情節有關的呢!」
我把梅酒一口氣喝下，小杯瞬間變回為一無所有的小杯。

「竟有此事?
快說給賽叔聽聽!」
他眉飛色舞的樣子，把生啤當作是清水喝下的同時，起勁的不斷把我手中的小杯維持成為梅酒常滿的狀態。

「那時候呢，織田信長愛好使用黑色火藥.....」
在酒精的影響下，我收起了早前害害羞羞的模樣，滔滔不絕的說了起來。

“唉，這樣快便變成為酒的奴隸，你沒救了!”

_________________________________________

嗖!

一道刺骨的冷風從營裡的縫隙滲進在內，把我從熟睡中弄醒了起來。

我看了一看手提電話上的時間，晚上十二時半。

較早前所發生過的事情我並不太記得清楚，大概是在我喝下梅酒醉倒的時候，賽叔把我扶上摺疊式牀鋪裡頭吧。

「呼...呼...」
賽叔在營裡一角的牀鋪上呼呼大睡，應該是睡姿動作過大的關係，他的棉被有九成部分也落在地面上。

我沒有多想的便站起身，連忙把棉被鋪回在他的身上，以免他會因此而著涼。

就在此時，他說起了夢話起來!

「製作孜然蒜蓉粟米的秘訣就是......」

我咽了一大口口水，全神貫注的聆聽他的說話。
偷聽別人的酒後夢話，可不是甚麼作奸犯科的事情，非常合乎道德呢!

「全程投入，用心製作....呼...呼...」

…………….
...………..
……..
……….
……….

有一刻，我真的生起了一股衝動，把木桌上的空酒樽一車車的往賽叔的額頭裡車下去。

最後，當然是沒有這樣做啦!

啪!

啪! 啪!

就在我準備返回床上的時候，我隱弱的聽到外來傳起了一道腳步聲。

啪! 啪! 啪!

腳步聲越來越近，而且貌似是往營裡頭的方向傳來。

啪! 啪! 啪! 啪!

「賽叔! 賽叔! 有人往營裡方向前來呀!」
我飛快的走往到賽叔身旁，雙手拍打著他的臉頰，意圖把他弄醒起來。

「粟米之神呀，請你原諒小人!
不要懲罰鞭打我吧!」
一輪拍打後，賽叔亳無起身的意圖，更說出了一番莫名奇妙的說話。

酒醉之人，全都是不可靠的!

腳步聲越來越近，情急之下我能夠想到的，就是拿起背包裡頭的羽毛球拍，藏在營裡的一個角落伺機行動。

若果真的是有人貿易闖入的話，我便用球拍起勁的往闖入者的頭部揮下去!

噗噗噗噗....

心跳起勁的加速，究竟是酒精的影響，還是心中的恐懼引起，我已經沒法分得清楚。

現時最重要的是，好好用力握緊手中的球拍。

啪!

腳步聲停了下來!

吱....吱...

伴隨的是，帳篷門口的拉鍊吱一聲的打開!

「吃我羽分一下球拍擊啦!」

啪!

故事裡頭的大反派人物，強勢登場!

食我白魂一刀啦

碎咗啦，碎咗啦

繼五無之後嘅大反派上線啦

白賽係Aloha?

唔明

定係嗰個大反派就係五無

通常話到明係反派的話，就一定唔會反得去邊

深泰叔

這道孜然蒜蓉粟米乃仍是家族祖傳
若果真的是有人貿然易闖入的話

時刻記緊，這是繽紛故呀

俾分仔打中成塊面咪一格格球拍印

仲用網?

直劈用金屬面拍落去啦

粟米之神係咪嘉頓之神嘅fd??????

又用塊拍打人 幾時會打爛

唔係

佢發開口夢姐

細嗰睇過套卡通片講有個人捉咗隻八瓜魚整章魚丸，之後隻八爪魚報夢俾佢話唔想變成章魚丸，而係想就咁被人蒸熟

依家有人擅自闖入，塊拍爛唔爛已經唔理得咁多。

況且，仲有一塊鎮店之寶未出場呢

啪!

在球拍快要擊中闖入者頭部的時候，那人異常敏銳的利用雙手夾上球拍，做出了一道空手接白刃的招數，制停了球拍的揮擊。

「甚麼?」

在我還來不及反應的時候，那人右腿大力一伸，啪一聲的往我下巴方向踢下去。

啪!

腦海裡頓時一片空白，我漸漸的失去了意識，整個人昏倒在地上。

___________________________________

「哈哈哈哈哈哈哈!」

在爺爺的木屋裡，賽叔與爺爺二人帶有默契的大笑起來。

「世界真的是非常細小呢!」
賽叔舉起熱茶，一臉興奮的模樣。

「緣份這回事，可真是非常奇妙呢!」
爺爺拿起熱茶與賽叔碰杯後，鬼馬的用手肘碰撞了我一下。

「……」
我白了爺爺一眼，不想作出任何的回應。

「對不起，羽分，我沒想到會是你，下手重了些小....」
坐在賽叔身旁的髮璇，臉露愧意的凝視著我，雙臉明顯的比平時變動通紅了起來。

「不用對不起，我也沒有料到會是你呢...」
下巴腫了一大截的我敷上了爺爺在山上找來的中草藥，一臉頹然的說。

到頭來，我才弄清楚原來賽叔是髮家的人，她的孫女正正就是我青梅竹馬的好友，髮璇。

每年的暑假時節，髮璇均會上山到她的爺爺家裡暫住一段時間，盡一番孫女的本份。

她了解爺爺喜愛體驗大自然的生活，經常會在山屋附近露營。
生怕爺爺睡姿動作過大、把被褥踢到地上的關係，她在臨睡覺前均會特意走進營裡檢查被褥的狀況，確保爺爺不會因而著涼。

在她打開帳篷的那一刻，我們雙方均以為對方是入侵者，造就出這道鬧劇。

「不槐為籃球好手，反應如此的敏捷，一下子的便接下分仔的揮擊呢!」
賽叔用著挑逗的語氣對著髮璇說起來。

「不要再說了，爺爺!」
髮璇的雙頰紅上加紅，深深的低著頭。

她非常肯定若果不在這裡制止爺爺賽叔的話，他一定會說出甚麼的孫女腿功了得，一腳的便把羽分踢暈等等的令她無以自容的說話。

「無論如何，傷害了分仔真的是非常不好意思!
這裡是我親手製作的孜然蒜蓉粟米，希望分仔可以笑納!」
賽叔板回正經的臉孔，深深的鞠了一個躬。

「阿賽，年輕人受一點傷好平閒而已，很快的便會康復，完全不足掛齒。」
爺爺輕輕的笑了一下，並在廚房裡頭拿來了一大個砂煲放到桌上。

「這難道是...?」
賽叔右手托著下巴，鼻子嗅了一嗅，心裡大概的猜到了答案。

嗖!
爺爺打開煲蓋後，白煙緩緩升起，一陣濃烈的南乳味洽時充斥著房間的周圍起來。

「羽家秘製薯仔炆鴨!」
賽叔的眼睛閃閃發光了起來。

「要襯托出粟米清甜味道的話，這道薯仔炆鴨的濃烈口味就最適合不過了吧!」
爺爺把碗筷分給各人，為眾人分上鴨肉及薯仔，並在其上灑上稠密的啡色醬汁。

「能夠吃上丹哥你親身飼養的走地鴨，這回可真的是非常幸運呢!」
賽叔囑咐髮璇一定要好好品嘗，不要辜負羽丹的一番心意。

「沒甚麼，那隻鴨到達了生長周期的盡頭，不適宜再拔毛，差不多是要在這個時候屠宰的。」
爺爺把薯仔分成數細件，連同充滿著醬汁的鴨肉塊，一同放進口裡去。

「拔毛?」
羊要定時剃毛我倒是有聽過，不過鴨也要剃毛這回事我真的是頭一次聽。

「分仔，你平常用開的羽毛球，那些羽片正正就是用鴨毛或鵝毛製成的呢!

一隻鴨平均左右翼均會有十六根羽毛，而鵝的話則會有二十根左右。

左右翼翅膀的羽毛方向是完全相反的，一顆羽毛球要由十六根相同方向的羽毛組成，很多時候羽毛或多或少會有破損的關係，通常至少要兩隻相同方向的鴨翼或鵝翼才能做出一個羽毛球呢!

更甚的是，當中羽毛還要細分毛色、硬度，完整度特等的細節，這可是一道非常大的學問呢!」
爺爺細心的向我作出講解。

「嘩，原來一個羽毛球至少要用上兩隻鴨或鵝翼而組成的!
那一筒羽毛球豈不是要用上...」
髮璇擺動手指，懊惱地作出心算。

「正因如此，丹哥後屋裡頭可是飼養了無數多的鴨和鵝，場面非常的壯觀呢!」
賽叔眉飛色舞的插嘴起來;
在他的眼中，那些鴨和鵝的羽毛根本就不重要，最重要的是牠們肉質是如何幼嫩易入口吧。

「哈哈，充分了解羽毛球特質的話，打起上來便會更事半功倍呢!」
爺爺再度夾起一件鴨肉塊，津津有味的咀嚼起來。

原來爺爺會親自飼養鵝鴨並利用牠們的羽毛製成羽毛球，怪不得他著父親囑咐我不用帶任何羽毛球上山，我終於明白箇中的因由了。

取其毛作羽毛球，取其肉作菜色，爺爺可真的是物盡其用呢!

「呼! 丹哥親自飼養的鴨肉肉質簡直就是完勝市面上的所買到的鴨肉呢，再加上其自家製的秘製南乳鴨醬，神仙也要下凡來大吃一頓呢!」
煲裡鴨肉所剩無幾的時候，賽叔有意無意的說著。

「阿賽，你不用口花花了，秘製南乳鴨醬的配方是商業秘密，我可是不會公開予其他人的!」
爺爺一臉悠然自得的樣子，拿起一根孜然蒜蓉粟米棒大口大口咬起來。

「那麼，若果把秘製鴨醬配分與孜然蒜蓉醬汁配分互相交換，又可不可行呢?」
聽到兩老的對話後，我靈機一觸的把心中想法說了出來。

結果係髮賽

點解髮璇係反派

大反派=髮璇

「那麼，若果把秘製鴨醬配分與孜然蒜蓉醬汁配分方互相交換，又可不可行呢?」

估中咗

髮船好感度+10

解除成就：我唔打女生

孜然蒜蓉煮鴨
鴨醬栗米

爭咩呀爭？溝埋一齊做「孜然薯仔南乳蒜蓉粟米炆鴨」呀笨！

薯仔炆鴨啲friend

直接地對分仔身體作出物理性傷害，反派

髮形向反方向旋轉，反派

不認同粟米配孜然蒜蓉，大反派

無獎

髮璇好感度一早爆咗

鴨醬粟米

終極菜色，羽芬暴走

CLS

咁分仔幾時進攻佢

專心打羽毛球，不做其他事

休息兩天

又劈酒？

有些少抑鬱，要休息下

有唔開心要同大家講

薯仔，有咩事呢度大把人撐你

支持住

唔開心就打篇文出黎講下發生咩事發洩下啦

剎那間，在場的氣氛一片沉靜。

片刻過後，賽叔率先的說起話來。

「哦....若果丹哥肯割愛分享鴨醬配方的話，我是非常樂意利用粟米醬汁配方以作交換的!」

聽到賽叔對交易表示有意思後，我的目光隨即放在爺爺的身上裡頭。

「唔...或者這樣吧，我跟分仔先行到廚房裡頭失陪一下，你們好好慢慢享用鴨肉和粟米!」
爺爺跟我打了一個眼色，著我跟他一同進入廚房，並關上了廚房大門起來。

啪!

「乖孫，為何你這麼在意髮家的粟米醬汁配分呢?
難道...你想用髮家的粟米來取悅髮璇妹的歡心?
這招雖然高明，但略嫌欠缺些小新意呢!」
爺爺一臉疑惑的輕聲道。

「爺爺，並不是你想像中這樣的...」
對於爺爺世界級般的聯想力，我不禁佩服得五體投地。

「昨晚我發現，賽叔的那道粟米棒能夠召喚出羽芬女祖先上身呢!」
我把昨晚的經歷仔細地告訴給爺爺聽，亳無錯漏地把羽芬所說過的話複述起來，藉此說服他達成與賽叔的交易。

「我們的祖先竟然是如此嘴饞?」
沒有看到真憑實據的爺爺，對我的說法始終還是有一點半信半疑。

此刻，我用著堅定真誠的眼神與爺爺作出對視，不帶一絲的猶疑及閃縮。

「唔，說實話，鴨醬的秘方對我來說並不是甚麼重要的事情，所謂的甚麼商業秘密純粹只是為了搞一下氣氛而已。

與阿賽交換秘方內容的話，我是保持著開放的態度。」
爺爺雙手交叉放在胸前，亮出一道似笑非笑的微笑。

「只不過，這一次完全是你本人想與賽叔達成交易。你可是要靠自己的努力，從我手裡搶過鴨醬秘方的內容才行呢!」

「吓..? 搶?」
我咽了一大口口水，不太明白爺爺所謂搶的是甚麼意思。

「哈哈，這樣吧!
我跟你立刻來一場背水一戰的模擬戰，勝負的條件就如冬音工所提出的一樣，你能夠奪取一分或者樽裝水的容量比我更多的話，我就把鴨醬的秘方傳授給你吧!」
他瞇著眼睛道。

「吓...有必要這麼麻煩嗎，爺爺?」
我嘟著嘴，一臉難堪的模樣。

「很麻煩嗎? 反而我覺得挺有趣呢!
乖孫為了爭奪爺爺的醬汁秘方，不惜與爺爺在羽毛球場上一決高下，這畫面是多麼的美麗!

更何況，我也想看一看你的父親究竟對你作出了甚麼的教導呢!」

「…………」

________________________________________

爺爺的儲物房裡。

「究竟放在那裡呢?」
爺爺在一個殘舊的木箱裡頭，埋頭苦幹的在找尋著。

「爺爺，你在尋找著甚麼呢?」
我一臉好奇的在爺爺背後中觀察著，只見木箱裡頭的物件均是處於封塵的狀態，殘舊不堪。

「唔......」

「呼，找到了!
好久不見呢，我的好拍擋!」
他從木箱裡拿出了一枝木製球拍，雙眼用著懷念的目光打量著它。

「爺爺...你打算用這塊木球拍來跟我比試嗎...?」
雖然我知道我跟爺爺的實力相差接近一大截，但用這塊古老木球拍跟我應戰的話，也未免太看少我吧?

「哈，乖孫，你有所不知了! 這塊木拍可是用上了非洲西部加那利島上的萬年龍血樹樹幹而製成的，沉實而精幹，避震能力絕對能夠與當今最新的製拍科技匹敵呢!」
爺爺右手握拳狀輕輕的敲了我天靈蓋一下，嗤然一笑。

「竟然這麼厲害?」
我用著欽佩的眼睛看著它，不知不覺的發現到木拍上的木紋井然有序，更隱隱弱弱的嗅出一陣獨特的木香。

「當然! 唔.... 你有空的話，就替我到對面的房間拿取一筒綠色包裝的羽毛球吧!
我們待會比賽要用到的!」
爺爺指著對面不遠處的房間，微笑道。

待我走到老遠後，倚在一旁的賽叔忍不著發聲起來。
「丹哥，你所說的那棵神木，不是在1868年的一場風災摧毀了的嗎?
何以會出現在這塊球拍裡頭的呢?」

「殊! 拜託你細聲點行不行!
我可是花盡心思，讓我的乖孫心底裡頭盡量不要那麼難過的，不要壞我的好事，OK?」
爺爺食指放在嘴前，命令賽叔立刻閉嘴。

他利用紙巾抹去木拍上的塵埃後，雙眼變得異常的銳利，嘴角微微揚起，輕聲說了一句。
「殺雞，焉用牛刀呢?」

賽叔右手掩著雙眼，沒法子直視面前的羽丹起來。
「丹哥，他可是你的孫來的呢...」

___________________________________________

「綠色球筒，綠色球筒...」
進入房間後，只見五花十色的球筒胡亂地散在地上。花多眼亂之下，我並沒法一時間內找到爺爺所說的綠色球筒。

啪! 啪!

此時，後方傳來了一陣敲門聲。轉頭一看，只見髮璇畢直的站在門前。

「那個....粟米醬汁配方，對你來說是很重要的嗎?」
大概還是耿耿於懷打傷了我的關係，她話中顯然的帶著一點愧意。

「唔，可以這樣說吧! 有了它的話，我的日子應該會變得易過一些吧...」
沒法向她解釋真相的關係，我只能模糊的作出回答。

「吓? 為何粟米會令你的生活變得易過一些呢?」
她皺著眉頭道。

「唔....嗯....總之就一言難盡啦!」
我低頭尋找著綠色球筒之際，腦海裡生起了一個想法，慢慢的靠近到髮璇面前。

「抑或是...你知道粟米醬汁的秘方?」
確認賽叔不在附近後，我靜俏俏的問著她。

「我不知道，爺爺從來沒有向我提及，大概是因為我是牛油粟米派的緣故吧!」
髮璇一臉漠然的搖著頭。

「噢...這樣嗎...?」
我失望的低著頭。

「嗯...你認為你能夠在比試中取得勝利嗎?
我聽說你爺爺好像是一個很強勁的人物來的...」
髮璇用著擔憂的語氣道。

「這方面...我也不知道。
總之就盡力而為吧! 一分的話，應該可以奪取得到吧! 再不然的話，就盡量減少大動作舉動，利用水樽水量取勝吧!」
我聳了一下膊頭後，便轉身繼續尋找綠色球筒的蹤影起來。

說實話，究竟要應該用上甚麼的方法應對爺爺，我真的亳無任何想法，到時候見步行步就行了吧。

「唉....你做事總是有勇無謀，這如何成大事呢?」
髮璇對我流露出失望的目光，輕輕的搖頭。

「這樣說的話，難道你有妙計?」
我回頭一望，用著期待的目光凝視髮璇。

「我如此聰明伶俐，妙計當然是有的!」
她一臉自豪的把雙手交叉放在胸前。

「不過，我是不會告訴給你聽的!」
她對我作出了一個鬼臉後，隨即一溜煙的消失在我眼前。

沒事了 ，一時之間諗埋一邊，睇完墨說篇文後心情好番好多

為何你這麼在意髮家的粟米醬汁配方分呢?

睇返薯仔你自己啲文都會心情好㗎

夠哂繽紛

薯仔加油

期後，無論我如何窮追猛打的向髮璇作出追問，她始終還是不肯透露半句，只是說只要我用心比賽的話，分數便會自然拿來。

究竟她心裡真的是有妙計可以幫助我奪取分數，還是只是故弄玄虛在作弄我，這一刻我真的搞不清楚。

在房間裡頭找到綠色球筒後，爺爺拿來了「背水一戰」的比賽用品ㄧ
一個歷盡滄桑的黑色背囊、左右兩旁均擺放了一枝500毫升的樽裝水。

「這個背囊將會伴隨你整個暑假裡頭的每一天，你要好好珍惜它!」
爺爺輕輕的拍打了我膊頭一下，微笑道。

背囊上有多處刮花及磨損的痕跡，感覺上並不是在近期遺留下來的。

在肩帶的一個角落裡頭，清清楚楚的用針線縫上了一個「時」字，令我感到非常的在意。

「這是你父親年少時候用過的背包，他親手把他的名字縫上去的。

『背上一戰』驟眼看來娛樂成份甚重，但箇中其實非常講究基本功的技巧及自身的平衡感。在你父親像你現在這個年紀的時候，我經常會利用『背水一戰』的練習模式跟他作特訓的。」

唔.....

這刻我在想，我到底是否也應該縫一個「分」字上去呢?

_____________________________________________

烈日當空，太陽高高掛在頭頂，我和爺爺二人站在木屋旁邊的一個室外羽毛球場上，蓄勢待發進行「背水一戰」的比試。

「爺爺，為何你好像完全不流汗的呢?」
他悠然自得的吹著口哨，臉上一滴汗珠也沒有。相反，我則像是剛剛從遊泳池回來似的，全身被汗水弄得濕淋淋。

我倆均穿著通風透氣的短衫短褲，但結果卻是如此截然的不同。

「乖孫，正所謂心靜自然涼，你的心境現時可是非常雜亂呢!」
爺爺指著自己心臟的位置，單著眼睛道。

我並沒有對爺爺的這番說話多加理會，只是輕輕的嘆了一口氣，黯然地發覺原來顯徑體育館的環境其實也不是這麼的惡劣。

「好! 我在此宣佈，爭奪鴨醬秘方的爺孫戰正式開始!」
賽叔確認我和爺爺背囊上的樽裝水均是在打開蓋子的狀態後，隨即充當裁判的角色，發號施令起來。

「首先由羽分發球!」

啪!

在賽叔作出宣佈後，我迅速的開了一發反手短球。

「乖孫，開球的高度太高了!」
爺爺開章明義的大聲作出評語，整個人向前撲出，舉起球拍作勢在網前打出扣殺。

哈哈哈，爺爺，你中計了!

我可是特意把羽毛球的高度調高，引誘你撲前作出扣殺的!

沒錯，這一分我可是拱手相讓給你，只不過若你貿然剎向前俯衝的話，水樽的水或多或少也會掉出來的。

只要我在其後的二十分完全不作任何移動的話，我背囊上的樽裝水容量定必會比你為多，勝利亦自然是屬於我!

爺爺，由你決定向前衝的那一刻，你已經輸了!

啪!

羽毛球在我耳邊高速劃過，直落在我方場地上，這一刻我亳無任何失落感，而是暗地裡驚嘆著自己為何會是如此的聰明。

L，你捉不到我吧!

就在我瞪大雙眼、期待著滿地濕透的場面時，我整個人完完整整地被眼前的畫面震懾了起來。

在打出扣殺後，爺爺以左腳為軸心，順著勢頭的以逆時間方向自轉了數圈。

他這一下的華麗轉身，瞬間的把向前衝的作用力打消了起來，並演變成為迴轉的旋動力。

水樽裡頭的水亦跟隨爺爺旋轉了起來，在樽內安靜地自轉，就像是有一根外來的匙子在水樽內作出高速攪拌，牽起裡頭的一個小旋渦，亳無任何的傾漏。

「竟然...竟然還有如此的操作???」
我目瞪口呆的看著爺爺，表示難以置信。

「乖孫，若果你認為這些雕蟲小技會難得倒爺爺的話，那你未免也是太過妙想天開了!」
爺爺利用拇指及食指作出了一道手搶姿勢，啪的一聲向上舉起，展示出自己完勝的姿態。

「一比零，羽丹開球!」
賽叔拾起地上的羽毛球後，施施然的把它交到爺爺的手中。

「呼，乖孫，準備接招吧!」
說罷，爺爺一臉自信的打出一發正手高遠球。

啪!

他這發羽毛球的高度比一般高遠球的高度更之為高，接近達到與室內體育館天花平起平坐的水平。
一般情況下，開球的殺傷力會隨著高度而減少，原因是對手會有更多的時間作出準備，能夠更輕易的把球接下來。

只不過，換作是室外情況的話，說話就不是這樣的說了。

「太陽球………?」
抬頭一看，高高在上的羽毛球與耀目的太陽互相重疊，除了一片白茫茫之外，我甚麼的也看不到。

「哈，爺爺，你以為我會沒料到這個情況發生嗎?」
我以迅雷不及耳的速度從褲袋裡拿出事先預備好的太陽眼鏡，嗖一聲戴在眼前。

阻隔了刺眼的陽光後，羽毛球的蹤影立刻再現眼前。

「乖孫，若果你以為這球只是一發普通的太陽球的話，那你就大錯特錯了!」
爺爺揚起了一道邪惡的笑容，靜待著戲玉的來臨。

事實證明，智慧比個人技術更加重要

太陽球 哩招好熟口面

唔知邊套漫畫定小説有出現過嘅太陽之拳
又係背光個時用
(主角有呀哥我記得 又個乜打交學校 同埋成日提人拉筋 )

開頭劇透到而家，終於出太陽球

繽紛樂

羽時之前玩弄分仔，原來係歷史重演

但爺爺以個人技術完勝羽分

小學成日出

拉筋少年

這並不是一道普通的太陽球

最終亦以繽紛收尾

薯仔就嚟又要開新post

玩弄同訓練，只是一念之差

幫手推多下先

趁而家上水就開埋啦

無文唔開新post

但呢度捱唔到聽日呢

開住先啦

一定捱唔到
解決辦法：趁宜家出多篇

捱唔到啦

無啦無啦

真係冇啦

乜之前唔係話分差係十分以內先計水既容量咩？ 點解而家好似講到淨係計水容量咁？ 定我記錯？？